<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=BTO0aMMdpSo</video>
	<subtitles>
		<part start="00:00">Мы крайне редко задумываемся о том,
как у нас в стране живут люди с инвалидностью.</part>
		<part start="00:04">В том числе потому, что мы практически не встречаем их на улицах.</part>
		<part start="00:07">Если вы бывали в США, Японии, Швейцарии или в любой другой развитой стране,</part>
		<part start="00:11">то вы могли заметить, что у них дело обстоит несколько иначе.</part>
		<part start="00:15">Встретить там человека в коляске — это не такая уж сложная задача.</part>
		<part start="00:18">Они ходят в кафешки и магазины, посещают кинотеатры, гуляют по улицам, ездят в трамваях и троллейбусах, путешествуют.</part>
		<part start="00:24">В общем, живут вполне обычной жизнью.</part>
		<part start="00:27">В то время как в России людям с инвалидностью
по большей части приходится не жить, а выживать.</part>
		<part start="00:34">По оценкам ООН, к 2050 году количество городских жителей с инвалидностью составит 940 миллионов человек.</part>
		<part start="00:42">В среднем это будет 15% городского населения,</part>
		<part start="00:45">то есть примерно каждый шестой житель города.</part>
		<part start="00:48">Поэтому так важно, чтобы города развивались
в сторону всеобщей доступности и инклюзивности.</part>
		<part start="00:53">В противном случае всё больше людей будут лишаться возможности жить нормальной и полноценной жизнью.</part>
		<part start="00:58">Разговоры о необходимости создания доступной
среды у нас нередко воспринимаются в штыки.</part>
		<part start="01:02">Вспомните все эти истории, когда жители подъездов сбивались в воинствующие отряды</part>
		<part start="01:06">и с каким-то звериным упорством саботировали установку пандуса для своего соседа-инвалида.</part>
		<part start="01:12">- “На их взгляд, пандус нарушает эстетический вид двора.”</part>
		<part start="01:15">- “Это наиболее удобная для меня конструкция.
Она не нарушает права других людей.”</part>
		<part start="01:20">- “Чтобы отстоять свою точку зрения группа жильцов на месте устраивает протесты, не давая работать строителям.”</part>
		<part start="01:26">Эти люди были уверены, что пандус каким-то образом ущемляет их права.</part>
		<part start="01:30">Они были готовы обречь человека на бессрочное заточение в своей квартире,</part>
		<part start="01:35">чем поступиться лишним метром
свободного пространства.</part>
		<part start="01:38">Некоторым действительно кажется, что создание
доступной среды — это когда у обычных горожан</part>
		<part start="01:43">отбирают часть города, чтобы отдать её людям с инвалидностью.</part>
		<part start="01:46">Но на самом деле всё как раз наоборот.</part>
		<part start="01:49">Доступная среда создаётся по принципам универсального дизайна,</part>
		<part start="01:52">который одинаково приспособлен для самых
разных групп людей — молодых и пожилых,</part>
		<part start="01:56">здоровых и больных, сильных и слабых.</part>
		<part start="01:59">Она не разделяет, а наоборот объединяет.</part>
		<part start="02:02">И от её наличия выигрывают абсолютно все.</part>
		<part start="02:05">Самое интересное, что дело тут не только в этике.</part>
		<part start="02:07">С экономической точки зрения, городам
крайне выгодно, чтобы среда была доступна для всех.</part>
		<part start="02:12">В таком случае ещё больше людей
сможет социализироваться, работать,</part>
		<part start="02:15">платить налоги и тратить деньги на разные товары и услуги.</part>
		<part start="02:19">Т.е всем выгодно, чтобы инвалиды, не сидели как у нас сейчас в заточении,</part>
		<part start="02:22">а чтобы они активно учавствовали в жизни общества.</part>
		<part start="02:25">Эту тему тщательно изучают в Великобритании.</part>
		<part start="02:27">Там даже есть специальное понятие — «фиолетовый фунт».</part>
		<part start="02:30">Им обозначается покупательная способность тех семей, в которых есть как минимум один человек с инвалидностью.</part>
		<part start="02:35">В 2017 году фиолетовый фунт составил 249 миллиардов фунтов.</part>
		<part start="02:41">Большая доля этих денег могла бы запросто конвертироваться в доход бизнеса и налоги,</part>
		<part start="02:45">если бы британские города были доступнее.</part>
		<part start="02:48">Они считают эту упущенную выгоду и возможности,</part>
		<part start="02:52">тот экономический эффект, который
могли бы инвалиды давать городу.</part>
		<part start="02:57">Другими словами, люди с инвалидностью и члены
их семей — это огромный потребительский рынок,</part>
		<part start="03:02">на который бизнес почему-то не спешит выходить.</part>
		<part start="03:04">По оценке экспертов, из-за недоступной среды британский бизнес теряет около двух миллиардов фунтов в месяц.</part>
		<part start="03:10">Ежемесячные убытки магазинов на центральных
улицах составляют около 267 миллионов фунтов,</part>
		<part start="03:15">убытки ресторанов и пабов — 163 миллиона фунтов,</part>
		<part start="03:19">убытки супермаркетов — 501 миллион фунтов,</part>
		<part start="03:22">убытки транспортных компаний — 42 миллиона фунтов.</part>
		<part start="03:25">Может звучать меркантильно, но на самом деле включение инвалидов</part>
		<part start="03:30">в число рядовых потребителей несёт пользу и для самих инвалидов.</part>
		<part start="03:34">Маломобильные люди точно так же
хотят ходить в кино, магазины, бары и рестораны.</part>
		<part start="03:38">Но из-за того, что бизнес не идёт им навстречу,
они оказываются лишены такой возможности.</part>
		<part start="03:43">В России похожие исследования никто никогда не проводил.</part>
		<part start="03:45">Да и вряд ли у нас бы получились
такие же впечатляющие суммы убытков,</part>
		<part start="03:49">как минимум по той причине, что многим российским инвалидам</part>
		<part start="03:52">не дают возможности устроиться на работу и им
приходится жить на мизерные пенсии и пособия.</part>
		<part start="03:57">Поэтому очевидно, что дело тут не только в бизнесе
и его нежелании становиться более доступным.</part>
		<part start="04:02">Начинать нужно с создания доступной городской среды.</part>
		<part start="04:06">Давайте подробнее поговорим о том,
в чём заключается доступность среды.</part>
		<part start="04:09">Меня иногда упрекают, что я всё критикую и ничего не предлагаю взамен — так вот, сейчас я расскажу вам, как надо.</part>
		<part start="04:16">Все правила и рекомендации, о которых я буду говорить, взяты из официальных гайдов ООН</part>
		<part start="04:20">и Национального управления по делам инвалидов Ирландии.</part>
		<part start="04:23">Чтобы не растягивать хронометраж
до бесконечности, я упомяну лишь часть из них.</part>
		<part start="04:27">А если вам будут интересны подробности, в описании я оставлю ссылки, чтобы вы могли сами с ними ознакомиться.</part>
		<part start="04:32">Итак, главное правило, о котором я регулярно упоминаю:</part>
		<part start="04:36">доступная среда должна исключить
все препятствия на пути движения пешеходов.</part>
		<part start="04:41">Это касается бордюров с перепадами высоты,</part>
		<part start="04:43">неудобных переходов через перекрестки,</part>
		<part start="04:46">физических препятствий типа столбиков, фонарей и клумб и так далее.</part>
		<part start="04:49">Поверхность, по которой передвигаются пешеходы,</part>
		<part start="04:52">должна быть ровной, однородной и одноуровневой на протяжении всего пути.</part>
		<part start="04:57">Большие неудобства часто доставляет уличная мебель.</part>
		<part start="05:00">Это остановки, скамейки, фонарные столбы, урны, клумбы и так далее.</part>
		<part start="05:04">У нас любят влепить всё это прямо посередине и без того узкого тротуара.</part>
		<part start="05:07">Так делать ни в коем случае нельзя.</part>
		<part start="05:09">У пешеходов должен быть прямой
и беспрепятственный проход.</part>
		<part start="05:13">Какой ширины должен быть пешеходный путь?</part>
		<part start="05:16">Если пешеходный поток движется в обе стороны,</part>
		<part start="05:18">то ширина прохода должна составлять хотя бы два метра.</part>
		<part start="05:21">В таком случае в нём спокойно смогут
разъехаться два человека на колясках.</part>
		<part start="05:25">Минимальная ширина пути должна быть около метра и 20 сантиметров,</part>
		<part start="05:29">опять же, чтобы по нему безопасно
мог проехать человек в коляске.</part>
		<part start="05:33">Подробнее остановимся на съездах с тротуаров.</part>
		<part start="05:35">Ими в обязательном порядке должны оборудоваться все перепады высот на пути у пешеходов.</part>
		<part start="05:40">Причём они должны располагаться
на линии пешеходного движения,</part>
		<part start="05:43">а не с краю тротуара, как у нас любят делать.</part>
		<part start="05:45">В идеале съезд должен быть сооружён таким образом,</part>
		<part start="05:48">чтобы доступ к нему открывался с разных углов.</part>
		<part start="05:51">И обязательное условие — его уклон
должен составлять не больше 10%.</part>
		<part start="05:56">Теперь наша любимая тема — пешеходные переходы.</part>
		<part start="05:58">Для того, чтобы маломобильные люди могли безопасно пересекать дороги,</part>
		<part start="06:02">им нужны удобные наземные переходы.</part>
		<part start="06:05">В идеале они должны быть приподняты до уровня тротуаров,</part>
		<part start="06:08">чтобы людям не приходилось тратить
время и силы на преодоление перепада высот.</part>
		<part start="06:12">Ещё одна крайне важная деталь — островки безопасности,</part>
		<part start="06:15">чтобы при необходимости маломобильные люди могли передохнуть.</part>
		<part start="06:20">Само собой разумеющееся,
что они должны быть достаточно просторными,</part>
		<part start="06:23">чтобы на них помещались люди в колясках.</part>
		<part start="06:27">На пути не должно встречаться решёток, ливнёвок и люков.</part>
		<part start="06:30">Их нужно оборудовать вне линии пешеходного движения.</part>
		<part start="06:33">Если от решеток не получается избавиться,</part>
		<part start="06:35">то они должны располагаться
перпендикулярно направлению движения</part>
		<part start="06:38">и в один уровень с поверхностью.</part>
		<part start="06:40">Ширина отверстий в решётке не должна превышать 13 миллиметров.</part>
		<part start="06:43">Чтобы в них не проваливались колёса колясок и трости.</part>
		<part start="06:47">Возвращаясь в уличной мебели.</part>
		<part start="06:49">В зонах ожидания и отдыха (это остановки и скамейки)</part>
		<part start="06:51">должно быть предусмотрено место,
чтобы в них могла свободно расположиться коляска.</part>
		<part start="06:56">То есть вместо того, чтобы лепить по краям скамейки мусорки или клумбы,</part>
		<part start="06:59">нужно оставлять с одной стороны свободное пространство,</part>
		<part start="07:03">чтобы инвалид мог остановиться и передохнуть,</part>
		<part start="07:05">не перегораживая путь остальным пешеходам.</part>
		<part start="07:07">Кстати, зоны отдыха должны располагаться
через каждые 100-150 метров.</part>
		<part start="07:12">Есть ещё множество других неочевидных вещей.</part>
		<part start="07:14">Например, разные знаки и указатели.</part>
		<part start="07:16">Указатели с названиями улиц должны</part>
		<part start="07:18">располагаться на высоте не более двух с половиной метров,</part>
		<part start="07:20">а номера домов — на высоте не более двух метров.</part>
		<part start="07:23">Карты и информационные таблички на общественных зданиях</part>
		<part start="07:25">должны крепиться на высоте от 90 сантиметров
до метра и 80 сантиметров.</part>
		<part start="07:30">На поверхности знаков и указателей не должно быть бликов,</part>
		<part start="07:33">чтобы они одинаково хорошо
просматривались со всех ракурсов.</part>
		<part start="07:36">Ещё я видел очень крутую практику в Сан-Франциско,</part>
		<part start="07:39">когда указатели улиц встраиваются в тротуар.</part>
		<part start="07:41">И глядя под ноги, ты видно название улиц,</part>
		<part start="07:45">особенно удобно на перекрестках, когда ждешь светофор,</part>
		<part start="07:48">вам не надо искать глазами где там указатель
улицы, название видно на тротуаре.</part>
		<part start="07:52">Это лишь часть рекомендаций — та база, которая позволяет людям с инвалидностью</part>
		<part start="07:57">безопасно и без посторонней помощи передвигаться по улицам.</part>
		<part start="08:00">Но этим дело не ограничивается.</part>
		<part start="08:02">Например, я сейчас не буду вдаваться в то,</part>
		<part start="08:04">как должна выглядеть доступная транспортная инфраструктура.</part>
		<part start="08:07">Это отдельная большая тема, о которой мы поговорим как-нибудь в другой раз.</part>
		<part start="08:10">Сейчас моя задача объяснить, какой должна быть улица,</part>
		<part start="08:13">чтобы любой человек спокойно мог
добраться по ней до магазина или кафе.</part>
		<part start="08:17">И дальше уже начинается зона ответственности бизнеса.</part>
		<part start="08:20">Если вы хотите расширить базу своих потребителей,</part>
		<part start="08:22">то вам стоит позаботиться о доступности
своего заведения для всех категорий людей.</part>
		<part start="08:26">Самое важное — это, конечно же, вход в здание.</part>
		<part start="08:29">По одному взгляду на него становится понятно,</part>
		<part start="08:31">насколько внутри ждут посетителей
с ограниченными возможностями.</part>
		<part start="08:34">Главное правило здесь то же самое, что и у городской среды</part>
		<part start="08:37">— на пути у посетителей должен быть минимум препятствий.</part>
		<part start="08:41">Сейчас вы на входах часто можете встретить ступени,</part>
		<part start="08:43">пороги, выступающие нижние перекладины
в проёмах, двойные двери и так далее.</part>
		<part start="08:48">В идеале от всего этого нужно избавиться.</part>
		<part start="08:50">А если от этого невозможно избавиться,
то входы необходимо оборудовать удобными рампами.</part>
		<part start="08:55">Во многих заведениях на западе нередко</part>
		<part start="08:57">обустраивают отдельные входы,
приспособленные для маломобильных людей.</part>
		<part start="09:01">Но лучше всего, чтобы все без исключения посетители могли попасть к вам через главный вход.</part>
		<part start="09:06">Большой проблемой для посетителей может стать дверь.</part>
		<part start="09:08">Она может быть слишком неудобной или тяжёлой,</part>
		<part start="09:10">чтобы её мог открыть человек с ограниченными возможностями.</part>
		<part start="09:13">Поэтому надо стараться сделать так,
чтобы открытие двери требовало минимум усилий.</part>
		<part start="09:17">А ещё лучше, чтобы оно вообще не требовало никаких усилий.</part>
		<part start="09:20">Самый удобный и универсальный вариант
— это автоматические раздвижные двери.</part>
		<part start="09:23">Они имеют достаточную ширину,</part>
		<part start="09:25">обеспечивают беспрепятственный вход
в здание и делают его доступным абсолютно для всех.</part>
		<part start="09:29">Такие двери являются стандартом для тех,
кто стремится к созданию безбарьерной среды.</part>
		<part start="09:33">Второй по предпочтительности вариант
— это распашные двери с автоматическим приводом.</part>
		<part start="09:38">Они тоже открываются бесконтактным способом,</part>
		<part start="09:40">но им требуется больше места
и они как правило не такие просторные.</part>
		<part start="09:44">Кстати, на западе можно ещё
встретить специальные кнопки для инвалидов,</part>
		<part start="09:48">когда обычные двери открываемые рукой,</part>
		<part start="09:51">люди когда заходят в здание они рукой открывают дверь,</part>
		<part start="09:53">т.е обычная дверь нам всём хорошо привычная.</part>
		<part start="09:56">Но если к этой двери подходит человек
с ограниченным возможностями,</part>
		<part start="10:01">или подходит человек с детской коляской,</part>
		<part start="10:04">вы хорошо понимаете, что с детской коляской неудобно войти в дверь,</part>
		<part start="10:08">есть специальная кнопка, нажав на кнопку,
дверь автоматически открывается.</part>
		<part start="10:13">И вы проезжаете.</part>
		<part start="10:15">Да, открывается чуть дольше, и всё этим пользоваться не будут, но это сделано для удобств маломобильных,</part>
		<part start="10:22">для тех кто идёт с вещами, у кого заняты руки,
кто просто физически не может эту дверь открыть.</part>
		<part start="10:27">Такой компромиссный вариант, который можно делать автоматический доводчик на обычных дверях.</part>
		<part start="10:33">Есть отдельные компании, которые занимаются
разработкой и производством входных групп,</part>
		<part start="10:37">отвечающих всем требованиям безбарьерной и бесконтактной среды.</part>
		<part start="10:40">В их числе — немецко-швейцарская компания под названием «Дормакаба».</part>
		<part start="10:44">Её представительство работает в том числе в России, и её двери можно встретить во многих общественных зданиях,</part>
		<part start="10:49">начиная с магазинов «Пятёрочки» и заканчивая московской клинической больницей №40,</part>
		<part start="10:54">больше известной как «Коммунарка».</part>
		<part start="10:55">Например, большие раздвижные входы в музее «Гараж»</part>
		<part start="10:58">— это как раз объект одного из партнёров «Дормакабы».</part>
		<part start="11:01">Более привычные раздвижные двери можно встретить во многих торговых и бизнес-центрах,</part>
		<part start="11:05">например, в бизнес-центре «Роснано».</part>
		<part start="11:07">Кстати, по поводу наклеек со значком инвалида.</part>
		<part start="11:10">По правилам такие указатели должны клеиться на двери,</part>
		<part start="11:12">если для людей с ограниченными
возможностями доступен только этот конкретный вход.</part>
		<part start="11:16">А если ваше здание полностью безбарьерное,
то указатели не обязательны.</part>
		<part start="11:21">Давайте вернёмся ненадолго к распашным дверям,</part>
		<part start="11:23">потому что там есть ещё несколько моментов, которые необходимо упомянуть.</part>
		<part start="11:26">Если с раздвижными входными группами
таких проблем обычно не возникает,</part>
		<part start="11:30">то с распашными нужно обязательно следить за тем,</part>
		<part start="11:32">чтобы ширина проёма составляла примерно метр и 20 сантиметров.</part>
		<part start="11:36">Часто бывает такое, что в общественных зданиях</part>
		<part start="11:38">блокируют одну из створок двери, и оставшийся проход оказывается довольно узким.</part>
		<part start="11:43">Такого по возможности нужно избегать.</part>
		<part start="11:45">Ещё стоит проследить за тем, чтобы
распашные двери не могли никого случайно ударить.</part>
		<part start="11:49">Желательно сделать так, чтобы двери распахивались по направлению движения посетителя.</part>
		<part start="11:54">Если не считать эти нюансы, распашные двери</part>
		<part start="11:56">— это очень удобный вариант для тех,
кто хочет сделать свое заведение доступнее,</part>
		<part start="11:59">но по каким-то причинам не может поменять входную группу.</part>
		<part start="12:02">Автоматические приводы можно устанавливать на обычные двери,</part>
		<part start="12:05">они в разных модификациях продаются у той же «Дормакабы».</part>
		<part start="12:08">Можно сделать так, чтобы они срабатывали
по сигналу датчика движения</part>
		<part start="12:12">или по нажатию кнопки про которую я вам рассказывал.</part>
		<part start="12:15">Кстати, если отвлечься от темы бизнеса,</part>
		<part start="12:17">то такие двери с электронными или магнитными ключами</part>
		<part start="12:20">отлично подошли бы для подъездов.</part>
		<part start="12:22">Я уже показывал вам, как замечательно выглядят подъезды в немецких домах</part>
		<part start="12:26">— прозрачные широкие двери, вход обязательно на уровне земли,</part>
		<part start="12:30">никаких ступенек и неудобных пандусов
с углом наклона под 45 градусов.</part>
		<part start="12:34">Я считаю, что у нас должно быть так же.</part>
		<part start="12:37">Следующее, о чём необходимо позаботиться, — это сами помещения.</part>
		<part start="12:41">Если у вас на входе стоят рамки или турникеты,</part>
		<part start="12:44">рядом с ними обязательно должен быть дополнительный проход для людей с инвалидностью.</part>
		<part start="12:48">Также важно следить за тем, чтобы в вашем заведении</part>
		<part start="12:51">были просторные проходы и коридоры без препятствий,</part>
		<part start="12:54">чтобы человек на коляске мог без проблем в них маневрировать.</part>
		<part start="12:57">Ещё одна вещь, которую не учитывают — это стойки и кассы.</part>
		<part start="13:01">Их часто проектируют очень высокими,</part>
		<part start="13:03">и это делает их абсолютно неприспособленными
для людей в инвалидных колясках.</part>
		<part start="13:07">Эта проблема решается очень просто — небольшой отрезок стойки просто опускают до уровня обычного стола.</part>
		<part start="13:13">И желательно чтобы под этим участком стойки</part>
		<part start="13:15">было пустое открытое пространство,</part>
		<part start="13:17">чтобы человек на коляске мог подъехать поближе.</part>
		<part start="13:20">И последний пункт, о котором я упомяну — это доступные туалеты.</part>
		<part start="13:23">Тут нам нужно учиться у Японии,</part>
		<part start="13:25">они достигли в этом совершенства.</part>
		<part start="13:27">У них самые чистые, удобные и технологичные уборные,</part>
		<part start="13:31">многие из них прекрасно оборудованы для маломобильных граждан.</part>
		<part start="13:34">Я подробнее рассказывал о них в своём видео
«10 причин, почему я люблю Японию»,</part>
		<part start="13:37">если вам интересно, то можете посмотреть.</part>
		<part start="13:39">Здесь есть подсказка</part>
		<part start="13:40">или по ссылке в описании к ролику.</part>
		<part start="13:43">Но важно не только внутреннее оборудование, но и сам доступ к туалету.</part>
		<part start="13:47">Опять же, лучше всего тут подойдут
автоматические и бесконтактные двери.</part>
		<part start="13:51">Не во всех зданиях достаточно свободного места рядом с уборными,</part>
		<part start="13:54">поэтому можно также рассмотреть вариант с раздвижной дверью.</part>
		<part start="13:57">У «Дормакабы» есть есть очень крутая модель «Магнео»,</part>
		<part start="14:01">которая открывается при срабатывании сенсора.</part>
		<part start="14:03">Главное — не устанавливать его слишком высоко,</part>
		<part start="14:05">чтобы им могли пользоваться в том числе люди с инвалидностью.</part>
		<part start="14:08">Понятно, что города становятся доступными не за день и не за два.</part>
		<part start="14:12">Это очень долгий процесс, и поэтому
его важно начинать как можно скорее.</part>
		<part start="14:16">Речь не о том, чтобы бросаться немедленно перестраивать здания и перепроектировать улицы</part>
		<part start="14:21">— просто можно начинать делать небольшие шаги в этом направлении.</part>
		<part start="14:24">Оборудовать тротуары пологими спусками.</part>
		<part start="14:27">Расчистить проходы от рекламных конструкций,</part>
		<part start="14:29">уличной мебели и других препятствий.</part>
		<part start="14:31">Оборудовать безопасные наземные переходы вместо подземных.</part>
		<part start="14:35">Научиться проектировать нормальные рампы.</part>
		<part start="14:37">Оборудовать входы в здания на уровне земли.</part>
		<part start="14:40">Поменять входные двери на более удобные и доступные.</part>
		<part start="14:42">Если вы зайдёте в интернет,
вы легко найдёте там гайды и чеклисты,</part>
		<part start="14:46">что можно предпринять, чтобы сделать
город доступным для всех.</part>
		<part start="14:50">Главное — начать хоть с чего-нибудь.</part>
		<part start="14:53">Я по работе много общался с людьми
с ограниченными возможностями.</part>
		<part start="14:56">И я могу сказать, что меньше всего
на свете им нужна наша жалость.</part>
		<part start="15:00">Они живут в агрессивной среде,</part>
		<part start="15:02">и морально они гораздо сильнее людей здоровых.</part>
		<part start="15:04">Они привыкли ко всему, так что жалость им точно не нужна.</part>
		<part start="15:08">Им нужно чувствовать себя полноценными членами общества.</part>
		<part start="15:11">И наша задача — дать им такую возможность.</part>
		<part start="15:14">Зачем жалеть людей, которые оказались в инвалидном кресле,</part>
		<part start="15:17">когда можно строить удобные города
без подземных переходов, с чистыми улицами,</part>
		<part start="15:21">нормальными подъездами домов.</part>
		<part start="15:23">Чтобы инвалид мог самостоятельно
выйти из дома и поехать на работу.</part>
		<part start="15:26">Точно также как вы это делаете каждый день.</part>
		<part start="15:29">Очень важно уяснить и запомнить одну простую мысль.</part>
		<part start="15:32">Ограниченные возможности
не у людей, а у среды, в которой мы живём.</part>
		<part start="15:37">Стоит нам исправить среду, и тогда абсолютно все люди</part>
		<part start="15:40">будут чувствовать себя полноценными
и равноправными участниками городской жизни.</part>
		<part start="15:45" ad="start">Я хочу поблагодарить компанию «Дормакаба»</part>
		<part start="15:47">за помощь в подготовке этого ролика,</part>
		<part start="15:49">ссылку на её сайт я оставлю в описании.</part>
		<part start="15:51">Если у вас свой бизнес и вы хотите сделать его доступным для всех</part>
		<part start="15:55">— «Дормакаба» сможет вам с этим помочь.</part>
		<part start="15:58">Помимо раздвижных и распашных дверей
у них есть карусельные двери разных моделей,</part>
		<part start="16:02">некоторые из которых вы уже видели, если бывали в «Домодедово».</part>
		<part start="16:05">И вообще кроме дверей у них можно заказать фурнитуру,</part>
		<part start="16:08">турникеты, системы контроля доступа и ещё много всего.</part>
		<part start="16:10">Например, у «Дормакабы» есть отельные системы</part>
		<part start="16:13">с электронными замками для номеров
и бесконтактными картами-ключами.</part>
		<part start="16:17">И ещё в описании будут ссылки на гайдлайны,</part>
		<part start="16:19">где подробно описано, какой должна
быть удобная безбарьерная среда</part>
		<part start="16:23">— туда я тоже рекомендую заглянуть.</part>
		<part start="16:25" ad="end">На этом у меня всё, увидимся в новом видео!</part>
	</subtitles>
</data>