<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=0bsy-IAeBho</video>
	<subtitles>
		<part start="00:00">Всем привет!</part>
		<part start="00:00">Вы наверняка слышали, что на днях здесь Путин
подарил Лукашенко полтора миллиарда долларов.</part>
		<part start="00:05">Да, вы скажете, формально это, конечно, кредит.</part>
		<part start="00:08">Да - это кредит, но понятно, что никакие кредиты Беларуси</part>
		<part start="00:11">Лукашенко возвращать не собирается.</part>
		<part start="00:13">Уже довольно давно лукашенковская экономика существует за счет России,</part>
		<part start="00:16">за счет наших налогоплательщиков.</part>
		<part start="00:18">Это как прямые деньги, прямые кредиты,</part>
		<part start="00:20">которые мы туда закачиваем, так и всякие льготы,</part>
		<part start="00:23">дешевые энергоресурсы, контракты, которые нам не нужны,</part>
		<part start="00:26">просто мы должны поддерживать братский нам народ,</part>
		<part start="00:29">братского Кремлю, Лукашенко, за то что он принимает</part>
		<part start="00:34">какие-то нужные нам решения,</part>
		<part start="00:36">и он постоянно вот это расторговывает между Россией и Европой,</part>
		<part start="00:39">то там возьмет, то тут возьмет, понимает свое положение.</part>
		<part start="00:42">И много-много лет все это дело продолжается.</part>
		<part start="00:44">Если, действительно, сегодня копнуть чуть глубже Белорусскую экономику,</part>
		<part start="00:47">то мы видим она конечно совершенно не самостоятельна.</part>
		<part start="00:50">Сегодня Лукашенко сам по себе существовать не может,</part>
		<part start="00:52">и он долго пытался лавировать как-то, до выборов</part>
		<part start="00:56">у него Россия была врагом, а теперь
вот у него Путин стал главным другом,</part>
		<part start="01:00">старшим братом, каждый день с ним созванивается,</part>
		<part start="01:04">и весь этот “брачный танец” Лукашенко, он закончился выдачей полутора миллиардов долларов кредитов.</part>
		<part start="01:11">Ну и конечно ясно, что вот эти вот очередные,</part>
		<part start="01:14">очередной кредит, они пойдут просто на сохранение стабильности режима Лукашенко</part>
		<part start="01:20">и заплатят за это, опять же, россияне,</part>
		<part start="01:21">то есть мы сейчас просто дали полтора миллиарда Лукашенко.</part>
		<part start="01:25">Ну и в этом месте хочется поздравить,</part>
		<part start="01:26">поздравить Лукашенко, и поздравить всех нас</part>
		<part start="01:29">- оказывается богатая все-таки страна,</part>
		<part start="01:31">несмотря на то что либералы столько клеветали на Россию,</part>
		<part start="01:35">столько говорили что у нас все плохо, что ж📷📷 полная,</part>
		<part start="01:39">туда посмотрите, туда...</part>
		<part start="01:40">Оказывается, все хорошо, оказывается у нас здесь настолько все хорошо, что есть полтора миллиарда лишних долларов.</part>
		<part start="01:47">Да, когда ты ездишь по стране, этого совершенно не видно,</part>
		<part start="01:50">когда ты видишь развалины, аварийное жилье,</part>
		<part start="01:52">в котором живут люди, когда ты видишь разбитые дворы,</part>
		<part start="01:56">где со времен Советской власти ничего не делалось;</part>
		<part start="02:00">когда ты видишь совершенно какие-то убогие парки,</part>
		<part start="02:02">разрушенную эту всю систему этого общественного транспорта,</part>
		<part start="02:06">когда видишь мусор, который просто нет денег вывозить!</part>
		<part start="02:09">И я встречался в Чите с губернатором, и я говорю</part>
		<part start="02:11">- &quot;Что у вас столько мусора?&quot;</part>
		<part start="02:12">а он мне говорит - &quot;Ну нет денег... нет денег просто,
элементарно даже мусор вывезти.&quot;</part>
		<part start="02:16">Люди заказывают себе, просто,</part>
		<part start="02:18">представляете, насколько там дошло, люди заказывают себе какой-нибудь трактор,</part>
		<part start="02:20">чтобы он выкопал просто какую-то ямку,</part>
		<part start="02:23">в которую просто будут закапывать мусор у себя во дворе,</part>
		<part start="02:25">потому что просто его даже никто не вывозит;</part>
		<part start="02:27">когда ты видишь вот эту катастрофу,</part>
		<part start="02:29">когда ты видишь инвалидов и бездомных, когда ты видишь то,</part>
		<part start="02:32">что больным детям вынуждены просто всем миром собирать,</part>
		<part start="02:35">то что нет лекарств,</part>
		<part start="02:36">когда видишь эти ужасные больницы и то, что нет средств чтобы сделать там ремонт,</part>
		<part start="02:40">ты думаешь - &quot;Какой ужас!&quot;.</part>
		<part start="02:41">Оказывается, друзья, все это, это был поклеп,</part>
		<part start="02:44">оказывается деньги есть, есть деньги, что мы так их раздаём.</part>
		<part start="02:47">Ну и раз уж выяснилось, что Россия такая богатая страна,</part>
		<part start="02:50">и у нас есть лишние полтора миллиарда долларов,</part>
		<part start="02:52">наверное еще есть полтора.</part>
		<part start="02:54">Давайте представим, что было бы,</part>
		<part start="02:57">если Кремль вдруг решил бы помочь
не выжившему из ума диктатору, а нам с вами?</part>
		<part start="03:02">Что можно было бы сделать на эти деньги, если бы их инвестировали в развитие российских городов?</part>
		<part start="03:07">Давайте посчитаем!</part>
		<part start="03:11">Вот взять, например,</part>
		<part start="03:12">общественный транспорт, просто огромная
проблема в России - это общественный транспорт.</part>
		<part start="03:16">Неделю назад французский производитель Alstom</part>
		<part start="03:19">поставил Афинам два первых трамваев Citadis.</part>
		<part start="03:22">Это одно из самых популярных семейств</part>
		<part start="03:25">современных трамваев в мире, очень красивые, вот так они выглядят.</part>
		<part start="03:28">Если вы хоть раз были в Европе, вы, наверняка,</part>
		<part start="03:30">катались на этих трамваях, и не только в Европе,</part>
		<part start="03:32">они поставлялись по всему миру, действительно очень красивые.</part>
		<part start="03:34">Посмотрите какое чудо, просто замечательно.</part>
		<part start="03:36">Так вот, по контракту 2018 года эти травмами поставили,</part>
		<part start="03:40">контракт был заключен на 25 трамваев Citadis X05</part>
		<part start="03:44">общей стоимостью 50 миллионов евро,</part>
		<part start="03:46">то есть цена одного трамвая сейчас 2 миллиона евро.</part>
		<part start="03:48">Что такое 2 миллиона евро?</part>
		<part start="03:49">По сегодняшнему курсу, это чуть больше чем 177 миллионов рублей.</part>
		<part start="03:52">За эти деньги Афины получили современный 5-ти секционный трамвай,</part>
		<part start="03:56">длиной 33 метра и вместимостью до 294 пассажиров.</part>
		<part start="04:00">Сказка, а не трамвай.</part>
		<part start="04:01">Такие уже ездят кстати по Парижу, Сиднею,</part>
		<part start="04:04">и многим другим городам.</part>
		<part start="04:06">То есть, на сумму, которую Путин выделил Лукашенко,</part>
		<part start="04:07">можно было бы купить 631 суперсовременный трамвай!</part>
		<part start="04:12">Просто шедевр трамваестроения!</part>
		<part start="04:14">Здесь вы возможно скажете: &quot;Зачем покупать французский трамвай, давайте поддержим отечественного производителя.&quot;.</part>
		<part start="04:18">Замечательно, замечательно!</part>
		<part start="04:20">Отечественный производитель стоит гораздо дешевле,</part>
		<part start="04:22">можно купить классный, современный вот такой вот,</part>
		<part start="04:26">просто красивый, потрясающий трамвай за 35 миллионов рублей.</part>
		<part start="04:29">Соответственно, на полтора миллиарда долларов можно было бы приобрести 3,205 современных российских трамваев,</part>
		<part start="04:37">загрузить российские производства, инвестировать в российские производства</part>
		<part start="04:39">и закупить больше 3,000 классных трамваев.</part>
		<part start="04:42">Как вы знаете, у нас многие города жалуются на изношенность подвижного состава,</part>
		<part start="04:46">и под этим предлогом они просто уничтожают трамвайные системы,</part>
		<part start="04:49">уничтожают троллейбус, потому что говорят:</part>
		<part start="04:51">&quot;Все это - старое, и мы можем только это снести.&quot;.</part>
		<part start="04:53">Сколько же трамваев нужны сейчас российским городам?</part>
		<part start="04:56">Давайте посмотрим на цифры, сколько сейчас в этих городах ездят трамваев.</part>
		<part start="05:00">Вот, например, челябинске сегодня работает 292 трамвайных вагона,</part>
		<part start="05:05">в Перми - 153,</part>
		<part start="05:06">в Новосибирске 161,</part>
		<part start="05:09">ну и так далее, то есть примерно понятно, что в крупном городе</part>
		<part start="05:13">в зависимости от трамвайной системы там сто-двести трамваев.</part>
		<part start="05:16">Соответственно, можно было бы в Челябинске, Перми и Новосибирске</part>
		<part start="05:18">полностью обновить подвижной состав,</part>
		<part start="05:21">и пустить там самые современные, самые красивые в мире трамваи.</part>
		<part start="05:24">Представляете, все трамваи в Челябинске, Новосибирске и Перми мы бы обновили,</part>
		<part start="05:28">и это были бы не просто новые трамваи,</part>
		<part start="05:31">мы бы увеличили провозную способность в несколько раз за счет большей вместимости вот этих вот Citadis-ов,</part>
		<part start="05:37">а если мы потратим деньги на российские вагоны,</part>
		<part start="05:40">то новых трамваев, пусть может быть не таких красивых, современных как французских,</part>
		<part start="05:44">хватило бы на всю страну.</part>
		<part start="05:46">Еще раз: во всей России можно было бы обновить все трамваи!</part>
		<part start="05:50">Во всей России, в каждом городе можно было
обновить все трамваи закупить российские,</part>
		<part start="05:55">самые современные вагоны,</part>
		<part start="05:57">если бы мы не поддерживали этого усатого упыря.</part>
		<part start="06:00">Все трамваи во всех городах могли бы быть
новыми, современными и комфортными.</part>
		<part start="06:06">Хорошо, если вам вдруг не нравятся трамваи,</part>
		<part start="06:09">то давайте будем измерять не в трамваях,</part>
		<part start="06:11">а возьмем самую крутую школу, которую недавно  показали - это &quot;Точка будущего&quot;!</part>
		<part start="06:15">Посмотрите, потрясающая школа, ее построили в Иркутске</part>
		<part start="06:18">по датскому архитектурному проекту,</part>
		<part start="06:20">включающую в себя там не только школу, там еще детский сад и даже поселок для проживания приемных семей,</part>
		<part start="06:25">которые в этой школе будут учиться.</part>
		<part start="06:27">Стоимость всего этого комплекса - 6 миллиардов рублей.</part>
		<part start="06:30">Значит, на кредит для Беларуси можно было бы
построить 18 таких вот мега-школ целиком,</part>
		<part start="06:37">и еще половинку маленькую школу сделать.</part>
		<part start="06:39">Опять же, хватило бы на все города-миллионники России,</part>
		<part start="06:43">и еще три города поменьше.</part>
		<part start="06:45">Посмотрите еще раз на эту школу -</part>
		<part start="06:47">сейчас самая современная, красивая школа России,</part>
		<part start="06:50">я просто завидую этим иркутским детям,</part>
		<part start="06:52">кто туда пойдет, она кстати потрясающая, это, на мой взгляд,</part>
		<part start="06:54">построена на частные деньги,</part>
		<part start="06:55">эта школа, и там местный предприниматель инвестировал,</part>
		<part start="06:58">построил эту школу и это просто космос.</part>
		<part start="07:01">Вот это та школа, которой можно гордиться,</part>
		<part start="07:03">такие школы можно было бы построить по всей стране.</part>
		<part start="07:06">Такие удивительные, классные школы можно
построить в каждом городе миллионнике.</part>
		<part start="07:10">Еще нашим городам ужасно не хватает</part>
		<part start="07:13">качественных детских площадок.</part>
		<part start="07:14">Хорошие детские площадки есть там в Москве,</part>
		<part start="07:17">может быть еще в некоторых крупных городах там,</part>
		<part start="07:19">в Казани, а в других городах их просто нет.</part>
		<part start="07:21">Хорошая современная детская площадка стоит дорого, почти как трамвай.</part>
		<part start="07:25">Например, три года назад я уже показывал,</part>
		<part start="07:27">как по немецкому проекту в Южном Бутово была построена</part>
		<part start="07:29">шикарная площадка с башнями, горками там палуба, небольшая река есть.</part>
		<part start="07:34">Площадка стоила 160 миллионов рублей.</part>
		<part start="07:36">Да, это дорого, но посмотрите, какая классная площадка.</part>
		<part start="07:40">На, теперь уже, белоруские деньги по всей России
можно было построить 701 такую площадку.</part>
		<part start="07:46">В России всего 1117 городов - это значит, что крутыми детскими площадками</part>
		<part start="07:51">реально можно было бы обеспечить больше половины всех российских городов,</part>
		<part start="07:55">даже совсем небольшие бедные населенные пункты,</part>
		<part start="07:57">где совсем ничего нет, и где детям
просто негде играть, они бы получили классную,</part>
		<part start="08:02">хорошую детскую площадку.</part>
		<part start="08:05">Понимаете, какое это вложение,
детская площадка это же не просто красивая картинка</part>
		<part start="08:10">- это инвестиция в будущее детей,</part>
		<part start="08:12">это инвестиции в человеческий капитал.</part>
		<part start="08:14">Детская площадка, она воспитывает, она делает,</part>
		<part start="08:17">она учит ребенка, она воспитывает,</part>
		<part start="08:19">и вот такие вот классные детские площадки
могли бы у нас появиться по всей стране.</part>
		<part start="08:23">Вместо того, чтобы инвестировать деньги в российские города,</part>
		<part start="08:26">мы в очередной раз спасаем какого-то мерзкого упыря, который издевается над своим народом,</part>
		<part start="08:33">который украл выборы, которого никто не поддерживает,</part>
		<part start="08:36">и самое главное, я не понимаю, зачем мы это делаем?</part>
		<part start="08:39">То есть, вместо того чтобы поддержать братский народ,</part>
		<part start="08:42">вместо того, чтобы поддержать белорусов, сейчас мы поддерживаем вот этого упыря,</part>
		<part start="08:47">которого ненавидят белорусы.</part>
		<part start="08:50">Я уверен, белорусы его не простят,
я уверен что век Лукашенко заканчивается,</part>
		<part start="08:54">и в этой ситуации вместо того, чтобы быть друзьями белорусов,</part>
		<part start="08:58">чтобы быть друзьями белорусского народа,</part>
		<part start="09:00">моя страна почему-то поддерживает этого преступника,</part>
		<part start="09:04">этого бандита, укравшего выборы.</part>
		<part start="09:05">Человека, который расстреливает собственный народ,</part>
		<part start="09:09">человека который сажает людей просто по беспределу выдворяет их из страны</part>
		<part start="09:13">который заводит уголовные дела и так далее.</part>
		<part start="09:16">Человека, который просто уже обезумел от какой-то собственной власти, который вцепился в кресло.</part>
		<part start="09:22">И вот этого человека, против которого уже больше месяца выходят белорусы,</part>
		<part start="09:25">не смотря ни на что, которые, я уверен, обязательно белорусы победят.</part>
		<part start="09:29">И мы почему-то инвестируем не в наш братский народ, не в белорусов,</part>
		<part start="09:34">а мы, наша страна, почему-то инвестирует в этого упыря.</part>
		<part start="09:38">Это очень грустно, это очень грустно,</part>
		<part start="09:40">потому что на это уходят наши налоги,</part>
		<part start="09:42">и в следующий раз,</part>
		<part start="09:44">когда вы будете смотреть на разбитые дороги,</part>
		<part start="09:47">на разбитые дворы, на вот эти вот ржавые троллейбусы и трамваи,</part>
		<part start="09:51">и когда он будет говорить, что, вы знаете, &quot;Нет денег, нет денег ни на что&quot;.</part>
		<part start="09:55">Вот я сейчас был в Липецке, я только вернулся из Липецка,</part>
		<part start="09:57">был в Липецке,</part>
		<part start="09:58">такой небольшой вам секрет, да, мы снимали выпуск,</part>
		<part start="10:02">интервью с мэром Липецка, и мы ходили,</part>
		<part start="10:04">да я тоже тут, &quot;А почему вот у вас трамваи не развиваются?&quot; -</part>
		<part start="10:09">и Евгения Уваркина, глава города Липецка, она говорит:</part>
		<part start="10:12">&quot;Ну как, денег нет тут, у нас в городе нет денег, вообще пусто.</part>
		<part start="10:15">В бюджете Липецка нет денег, чтобы купить трамвай.</part>
		<part start="10:19">Нам там Москва пришлет трамвай, и мы его поставим,</part>
		<part start="10:21">а так денег нет, где я их возьму,</part>
		<part start="10:22">денег нет, денег не дают.&quot;</part>
		<part start="10:24">Это, конечно, в каждом городе ты приезжаешь, говорят:</part>
		<part start="10:26">&quot;Мы не можем, мы не можем ничего сделать,</part>
		<part start="10:29">мы не можем делать там парки, мы не можем делать классные общественные пространства,</part>
		<part start="10:33">мы покупаем там то что есть, за какие то там копейки, которые остаются.&quot;.</part>
		<part start="10:36">Да, есть города богатые, но в большинстве случаев такая вот ситуация,</part>
		<part start="10:40">и вместо того, чтобы инвестировать в развитие наших городов,</part>
		<part start="10:44">вместо того, чтобы инвестировать в людей, вместо того,</part>
		<part start="10:47">чтобы уже наконец-таки заняться тем, что происходит внутри,</part>
		<part start="10:50">мы помогаем Сирии, мы помогаем какому-то непонятному Лукашенко,</part>
		<part start="10:55">и происходит какой-то вот тотальный тотальный п📷📷 у нас под носом, так что, друзья,</part>
		<part start="11:00">поздравляю Лукашенко.</part>
		<part start="11:02">Да, у Лукашенко хорошие друзья - к сожалению,</part>
		<part start="11:04">у русских в России таких хороших друзей нет.</part>
		<part start="11:07">Полтора миллиарда никто нам не даст,</part>
		<part start="11:09">так что и дальше будем смотреть на наши города,</part>
		<part start="11:12">дальше будем смотреть на разбитые дороги,</part>
		<part start="11:14">общественный транспорт, на такие вот наши больницы, и на все остальное.</part>
		<part start="11:17">Спасибо что смотрели, ставьте лайк,</part>
		<part start="11:20">распространяйте этот ролик, пишите комментарии.</part>
		<part start="11:22">Всем пока!</part>
	</subtitles>
</data>