<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=H1DOu71k-X8</video>
	<subtitles>
		<part start="00:22">Шестой день на улицах белорусских городов
избивают и расстреливают людей.</part>
		<part start="00:27">Ни за что.</part>
		<part start="00:28">Белорусские менты не делают
разницы между участниками протестов:</part>
		<part start="00:32">случайными прохожими,</part>
		<part start="00:33">журналистами, подростками,</part>
		<part start="00:35">мужчинами или женщинами.</part>
		<part start="00:36">Лукашенко поставляет миру кадры образцовой
жестокости и ненависти к белорусам.</part>
		<part start="00:42">Жестокость - это теперь главный 
экспортный товар Беларуси.</part>
		<part start="00:46">И здесь важно понимать, что это не какие-то
абстрактные менты, которые перегибают палку,</part>
		<part start="00:52">это лично поехавший от бесконечной власти
и безнаказанности усатый упырь,</part>
		<part start="00:58">который начал воевать с белорусами.</part>
		<part start="00:59">Мы видим как менты хватают
с лавочек случайных прохожих.</part>
		<part start="01:04">&quot;Достали пацанов из кустов,</part>
		<part start="01:05">посадили на остановку и начали стрелять по ним.&quot;</part>
		<part start="01:16">&quot;Я думала отпустили их...
они посадили и расстреляли сидячих.&quot;</part>
		<part start="01:21">Мы видим как стреляют по окнам жилых домов резиновыми пулями и пускают в них гранаты.</part>
		<part start="01:34">Мы видим множество фотографий тяжелых ранений
от разрыва светошумовых гранат,</part>
		<part start="01:39">от попаданий резиновых пуль.</part>
		<part start="01:41">На улицах работает военный спецназ
в полной экипировке с автоматами.</part>
		<part start="01:45">Силовики угрожают простым белорусам
боевыми гранатами и табельным оружием.</part>
		<part start="01:49">Людей вытаскивают из машин, из подъездов домов,</part>
		<part start="01:52">ловят во дворах, в кафе, в торговых комплексах.</part>
		<part start="01:56">Множества кадров как людей избивают
дубинками тех, кто не сопротивляется.</part>
		<part start="02:00">Просто человек лежит на земле и свора лукашенковских ментов его жестоко избивает.</part>
		<part start="02:06">Лукашенко пытается как-то объяснить эту жестокость.</part>
		<part start="02:09">Но ей нет никакого объяснения.</part>
		<part start="02:11">Я очень не люблю когда не к месту начинают вот это вешать клеймо: &quot;фашисты, фашисты&quot;.</part>
		<part start="02:16">Обычно его используют пропагандисты,
чтобы демонизировать оппонента.</part>
		<part start="02:20">Мы помним, когда был конфликт на Украине,</part>
		<part start="02:23">наша пропаганда активно использовала вот это &quot;фашисты&quot;.</part>
		<part start="02:25">Но кадры, которые сейчас экспортирует миру Лукашенко</part>
		<part start="02:29">- это захват мирных городов вражескими солдатами.</part>
		<part start="02:33">Вот мы читаем воспоминания жителей белорусского села как вошедшие в село фашисты в 1941 году</part>
		<part start="02:39">на глазах у родителей скидывают ребёнка в колодец и смеются.</part>
		<part start="02:43">А вот уже 2020 год и на глазах у родителей Лукашенко</part>
		<part start="02:46">избивает подростка, который ждет их у магазина.</part>
		<part start="02:58">А вот из машины стреляют в простого мужчину,
который гуляет со своей собакой.</part>
		<part start="03:02">&quot;Не беги, мы с собакой...&quot;</part>
		<part start="03:08">&quot;С**а, ты же на поражение стрелял.&quot;</part>
		<part start="03:16">Насилие применяют даже к медикам,</part>
		<part start="03:19">которые пытаются выполнять
свою работу на улицах города.</part>
		<part start="03:21">В частности, очевидцы сообщили что в ночь на 12 августа в районе Серебрянки в Минске избили 20 человек</part>
		<part start="03:28">оказывающих медицинскую помощь участникам акций.</part>
		<part start="03:31">По словам одной девушки медика это с делали с криками:</part>
		<part start="03:34">&quot;Кому вы тут помогаете, с***?&quot;</part>
		<part start="03:37">она рассказала, что её спасло только то,</part>
		<part start="03:39">что она была без халата и что омоновцы
не додумались посмотреть её рюкзак.</part>
		<part start="03:44">В районе Кунцевщина тоже задержали
около 30 медиков-добровольцев.</part>
		<part start="03:48">Там хотя бы обошлось без избиений.</part>
		<part start="03:51">Другая женщина, которая организовала в своей
квартире импровизированный травмпункт</part>
		<part start="03:54">рассказала Медиазоне что силовики отдали</part>
		<part start="03:57">большинству пунктов скорой помощи приказ
не принимать вызовы от протестующих.</part>
		<part start="04:01">И если врачи сами начинают патрулировать места протестов</part>
		<part start="04:05">в поисках пострадавших то их отлавливают и избивают.</part>
		<part start="04:08">Ещё одна волонтёрка рассказала, что её избили</part>
		<part start="04:11">когда она раздавала на улице медицинские
препараты из багажника автомобиля.</part>
		<part start="04:14">С ней ещё было несколько человек и все они пострадали.</part>
		<part start="04:17">Троих задержали и увезли.</part>
		<part start="04:18">Сейчас они числятся пропавшими без вести.</part>
		<part start="04:21">Есть даже видео как силовики выстрелили
гранатой по машине скорой помощи.</part>
		<part start="04:25">&quot;Это который вот здесь стоит?&quot;</part>
		<part start="04:27">&quot;Ну вон который с фонариком
идёт по трамвайным путям к остановке&quot;</part>
		<part start="04:31">&quot;Просто по машине!&quot;</part>
		<part start="04:35">&quot;Так это скорая же!&quot;</part>
		<part start="04:40">Отдельная статья - это чудовищное
отношение к задержанным.</part>
		<part start="04:43">Те кадры, которые мы видим они больше похожи</part>
		<part start="04:45">на то, как обращаются с террористами
в колонии строго режима.</part>
		<part start="04:49">Как с какими-то опасными головорезами,</part>
		<part start="04:51">опасными преступниками.</part>
		<part start="04:53">Но здесь идёт речь о задержанных мирных людях,</part>
		<part start="04:56">которые многие из них случайные,</part>
		<part start="04:59">многие были на мирных акциях протеста,</part>
		<part start="05:00">которые никак не угрожают.</part>
		<part start="05:03">Они не представляют никакой опасности,</part>
		<part start="05:05">они безоружные. Они не террористы.</part>
		<part start="05:07">И мы видим просто страшную
жестокость по отношению к ним.</part>
		<part start="05:10">Максимальный срок административного задержания до суда в Белоруссии составляет 72 часа.</part>
		<part start="05:16">То есть 12 августа на свободу начали выходить те,</part>
		<part start="05:19">кого задерживали в первый день протестов.</part>
		<part start="05:21">Они рассказали о жутких условиях задержания
в изоляторах и пытках со стороны силовиков.</part>
		<part start="05:26">Мы стояли спиной к стене, руки назад, чуть что - могли прижать к земле. Как собаки, 41-й год!</part>
		<part start="05:35">Тут еще не сильно издеваются, а в РУВД, в этом бусе, били конкретно ОМОНовцы, 10 штук меня били дубинами.</part>
		<part start="05:45">Оскорбляли, угрожали смертью, снимали штаны с меня,</part>
		<part start="05:49">сказали по кругу пустят, *изнасилуют* так, что мать родная не узнает.</part>
		<part start="05:56">Сказали, вы все быдло тупое, против Лукашенко,
и нам платят не 900, а 5000&quot;.</part>
		<part start="06:02">Вы типо чмошники, куда вы выходите,
кто вы все такие, тупые?</part>
		<part start="06:09">Меня просто животным обзывали,</part>
		<part start="06:10">относились как к животному.</part>
		<part start="06:12">На землю, на колени пихали.&quot;</part>
		<part start="06:14">Народ сутками сидит в переполненных камерах,</part>
		<part start="06:17">в них запихивают по 30-60 человек, хотя они рассчитаны на 4 или там 10 человек.</part>
		<part start="06:22">&quot;Мы были в дворике бетонированном, это даже не камера была.</part>
		<part start="06:27">25 кв метров. Нас было 120-125 человек.&quot;</part>
		<part start="06:34">&quot;Там в камере 64 человека было.</part>
		<part start="06:38">64 человека?</part>
		<part start="06:40">Да. А камера на сколько рассчитана?</part>
		<part start="06:42">Там 10 мест или 8.&quot;</part>
		<part start="06:44">Люди не могли не то что прилечь, даже присесть на корточки не могут потому что для этого просто не хватает места.</part>
		<part start="06:51">Из за этого они фактически лишены сна.</part>
		<part start="06:53">&quot;Сколько вы были там?&quot;</part>
		<part start="06:54">&quot;К вечеру нас уже завели. Вторую ночь честно говорили многие уже могли бы не пережить на этом холоде.&quot;</part>
		<part start="07:02">&quot;Мы уже стояли там все кучковались
плечом к плечу чтобы как то согреться.&quot;</part>
		<part start="07:09">Более того, им часто даже не дают еды и воды.</part>
		<part start="07:12">&quot;Когда её дали это было по 3 глотка.&quot;</part>
		<part start="07:16">&quot;В туалет тоже нас не пускали.&quot;</part>
		<part start="07:21">&quot;Первый раз это уже на вторые сутки к 4 часам ночи.&quot;</part>
		<part start="07:25">Тех, кому не хватило мест в камерах заставляют ночевать лёжа на асфальте во внутренних дворах изоляторов.</part>
		<part start="07:31">Конечно же, ни адвокатов, ни правозащитников не пускают к задержанным.</part>
		<part start="07:36">Корреспондента Znak.com Никиту Телиженко</part>
		<part start="07:38">задержали вечером 10-го августа.</part>
		<part start="07:40">На свободу он вышел уже спустя сутки.</part>
		<part start="07:42">Но за это время он успел пройти через избиение и унижение.</part>
		<part start="07:46">&quot;То как мучают людей в тюрьмах и ИВС,</part>
		<part start="07:49">вообще такое отношение к людям, наверное,</part>
		<part start="07:53">возможно в каких-то фильмах про войну может что то подобное смотрели, в книжках читали.</part>
		<part start="07:58">А вот здесь собственно в формате 5D и ты это все видишь, ощущаешь.</part>
		<part start="08:02">И я считаю что да, сравнение с фашизмом, с Гестапо - это да.&quot;</part>
		<part start="08:07">Сначала его держали в московском РУВД Минска.</part>
		<part start="08:10">По его словам там происходил настоящий ад.</part>
		<part start="08:12">По территории управления задержаных проводили
лицом вниз загнутыми за спиной руками.</part>
		<part start="08:17">Когда из заводили в здания одного человека силовик специально ударил головой о дверной косяк.</part>
		<part start="08:22">Сам Никита тоже получал удары по голове и коленом в лицо.</part>
		<part start="08:26">В самом управлении,  помещении для задержанных были полностью заполнены людьми, лежащими в луже крови лицом в пол.</part>
		<part start="08:32">Новоприбывшим задержанным пришлось идти
прямо по телам и искать себе свободное место.</part>
		<part start="08:37">Многим пришлось лечь на других людей вторым слоем.</part>
		<part start="08:40">За попытку повернуть голову и устроиться поудобнее один парень получил удар берцем в лицо.</part>
		<part start="08:45">Никита рассказывает, что из других помещений были слышны удары, крики и вопли.</part>
		<part start="08:50">Там продолжались жесточайшие избиения.</part>
		<part start="08:52">Также ему показалось что у многих задержанных были переломы,</part>
		<part start="08:55">они кричали от боли при малейшем движении.</part>
		<part start="08:58">Людей даже не всегда отпускали в туалет.</part>
		<part start="09:00">Вместо этого им предлагали сходить под себя.</part>
		<part start="09:02">Через какое то время в помещение принесли несколько скамеек и части задержанных разрешили на них сесть.</part>
		<part start="09:07">При этом сидеть можно было только низко опустив голову и сцепив руки в замок на затылке.</part>
		<part start="09:13">С каждой новой партией заключённых силовики становились все ожесточённее.</part>
		<part start="09:16">Избиения продолжались.</part>
		<part start="09:18">В разговорах между собой они бесились,</part>
		<part start="09:21">что протестующие не уходят с улиц даже
несмотря на жестокое подавление протестов.</part>
		<part start="09:25">К утру толпу задержанных рассовали по нескольким двухместным камерам.</part>
		<part start="09:29">Процесс сопровождался ругательствами и избиениями.</part>
		<part start="09:32">Людям было нечем дышать, они страдали от духоты и жажды.</part>
		<part start="09:35">Некоторые теряли сознание.</part>
		<part start="09:37">Позже их решили перевести в тюрьму в соседнем городе Жодино.</part>
		<part start="09:41">Их заволокли в автозак и снова уложили лицом в пол.</part>
		<part start="09:44">Людям пришлось лежать в три слоя, по пути издевательства продолжились.</part>
		<part start="09:48">Задержанных избивали за татуировки, длину волос, и просьбу поменять положение тела.</part>
		<part start="09:53">Остановки для похода в туалет силовики отказывались, поэтому некоторым пришлось ходить под себя. В том числе по-большому.</part>
		<part start="09:59">Кроме того, силовики заставляли развлекать себя пением и снимали и снимали все это на телефоны.</part>
		<part start="10:05">&quot;Да, людей привозили и заставляли петь гимн.</part>
		<part start="10:07">Вчера зверски избивали людей,</part>
		<part start="10:10">людей заставляли кричать: мы любим ОМОН.&quot;</part>
		<part start="10:17">Дорога продолжалась два с половиной часа.</part>
		<part start="10:19">Легче всего оказалось в тюрьме.</part>
		<part start="10:21">Там заключённым наконец позволили разогнуться и лечь.</part>
		<part start="10:24">Кроме того, из там перестали бить.</part>
		<part start="10:26">Им даже дали немного воды и ведро для того, чтобы ходить в туалет.</part>
		<part start="10:29">Никиту благодаря усилиям посольства вскоре удалось оттуда вызволить.</part>
		<part start="10:33">Но тысячи белорусов до сих пор остаются в тюрьмах и изоляторах.</part>
		<part start="10:37">Один на один с озверевшими лукошенсковскими ментами.</part>
		<part start="10:41">Политзаключённых силовики тоже содержат в пыточных условиях.</part>
		<part start="10:45">Вечером 12-го августа адвокат Виталия Шклярова</part>
		<part start="10:48">поделился информацией как с ним обходятся в СИЗО.</part>
		<part start="10:50">Я хочу напомнить, что Виталия задержали по подозрению в организации общественных беспорядков,</part>
		<part start="10:55">но фактически его преследуют за его позицию
к Лукашенко и выборам президента.</part>
		<part start="11:01">Виталий Шкляров мой хороший друг и знакомый,</part>
		<part start="11:03">мы с ним много лет общаемся и он помогал делать мне ролики по Беларуси.</part>
		<part start="11:08">Он помогал, рассказывал что там происходит.</part>
		<part start="11:11">Он очень хороший политолог.</part>
		<part start="11:12">И в Беларусь он приехал к больной маме.</part>
		<part start="11:15">Он сам гражданин Беларуси, постоянно проживает в США.</part>
		<part start="11:18">Он там преподаёт.</part>
		<part start="11:19">И в Беларусь он прилетел к больной маме. И его задержали.</part>
		<part start="11:23">Адвокат рассказал, что в сизо Виталия держат в нечеловеческих условиях.</part>
		<part start="11:26">Сам он своё состояние сравнивает
с пребыванием Солженицына в Гулаге.</part>
		<part start="11:29">Ему не дают свободно мыться.</part>
		<part start="11:31">Заставляют вытираться общественным полотенцем.</part>
		<part start="11:33">Вынуждают каждый день бриться без нормальных приспособлений в результате чего у него пошло сильное раздражение, опухло лицо.</part>
		<part start="11:40">Ему не дают писать письма и заметки.</part>
		<part start="11:42">Ему не выдают книги кроме Уголовного кодекса Беларуси</part>
		<part start="11:44">на Виталия оказывают очень сильное психологическое давление.</part>
		<part start="11:47">Однажды после встречи с адвокатом
его раздели до гола и поставили в стакан.</part>
		<part start="11:53">Это такая пустая комната, площадью метр на метр.</part>
		<part start="11:55">Он провёл в ней 6 часов без еды, воды, 
возможности присесть или прилечь.</part>
		<part start="12:00">Он не может спать потому что в СИЗО по ночам громко включают советскую музыку.</part>
		<part start="12:04">Кроме того, неизвестные люди регулярно устраиваются на какие-то беседы наедине, не пуская туда адвоката.</part>
		<part start="12:10">Виталию запретили рассказывать адвокату содержание этих разговоров,</part>
		<part start="12:14">он сильно напуган и опасается за безопасность своей семьи.</part>
		<part start="12:18">Сотрудник правозащитного центра «Весна» Сергей назвал все происходящее войной против народа и тотальным геноцидом.</part>
		<part start="12:25">Он рассказал что никто не был готов к такому беспрецедентному объёму репрессий и уровню насилия.</part>
		<part start="12:31">Некоторые силовики начали увольняться из органов в знак протеста против жестких избиений мирного населения и подавления протестов.</part>
		<part start="12:38">Увольнение не редко сопровождаются публикациями фотографий, видео как люди выбрасывают свою форму.</part>
		<part start="12:43">&quot;Белорусского братства спецназа в Беларуси больше нет.&quot;</part>
		<part start="12:51">&quot;Я давал присягу служить своему народу. Гордился тем, где я служил. Сейчас мне стыдно. Позор.&quot;</part>
		<part start="13:00">Не везде увольнения проходят гладко.</part>
		<part start="13:02">Бывший Капитан милиции Егор Емельяненко
ушёл в отставку после 17 лет службы.</part>
		<part start="13:06">Он опубликовал фотографию в Instagram,
подписал её хэштегом &quot;милиция с народом&quot;.</part>
		<part start="13:11">Позже ему позвонили с работы и попросили подойти подписать документы.</part>
		<part start="13:15">Он отправился в отдел, но обратно уже не вернулся.</part>
		<part start="13:18">Его жене удалось с ним связаться и она выяснила,</part>
		<part start="13:20">что его задержали по статье об участии в массовых беспорядках.</part>
		<part start="13:23">На следующий день прошло судебное заседание
на котором Егора оправдали и отпустили домой.</part>
		<part start="13:29">Это уникальный случай, потому что обычно подобные истории заканчиваются просто задержаниям и пропажей человека.</part>
		<part start="13:34">Другому бывшему милиционеру повезло намного меньше.</part>
		<part start="13:37">Иван Колос записал видеообращение к силовикам</part>
		<part start="13:40">с призывом остановить насилие и преследования мирных граждан.</part>
		<part start="13:44">&quot;Коллеги, мы поклялись с вами защищать белорусский народ.</part>
		<part start="13:48">Но вместо этого мы отстаиваем интересы лишь одного человека,</part>
		<part start="13:51">который насильственно захватил эту власть</part>
		<part start="13:54">и теперь не имеет смелости, чтобы прекратить
кровопролитие, вернуть власть народу.</part>
		<part start="13:57">Коллеги, я призываю Вас прекратить это насилие и не наставлять оружие на мирных, безоружных граждан.&quot;</part>
		<part start="14:07">Уже через 20 минут домой к Колосу приехали
его начальники, чтобы забрать форму и удостоверение.</part>
		<part start="14:11">Не зная чего ожидать, он отказался открывать двери, вместо этого передал вещи через балкон.</part>
		<part start="14:16">А к ночи уже покинул Беларусь.</part>
		<part start="14:17">В необходимости уехать за границу его убедили
коллеги с которыми он остался на хорошем счету.</part>
		<part start="14:22">Я задал Ивану несколько вопросов о ситуации
в Беларуси и вот что он рассказал</part>
		<part start="14:26">Колос рассказал Медиазоне, что большинство сослуживцев осудило его видеообращение.</part>
		<part start="14:31">По его словам они смотрят только проправительственные телеканалы и не разделяют его точку зрения.</part>
		<part start="14:36">Конкретно, омоновцев Колос прямо назвал отморозками,</part>
		<part start="14:39">которые совершают откровенные преступные действия.</part>
		<part start="14:42">Он считает что в своём обращении министр внутренних Юрий Караев</part>
		<part start="14:46">завуалированно дал понять силовикам,
что государство спишет все их преступления.</part>
		<part start="14:51">&quot;И помните, исполняя служебные обязанности
вы можете рассчитывать на охрану своих прав и законных интересов.</part>
		<part start="15:00">Активная позиция министерства внутренних дел</part>
		<part start="15:03">и существующее законодательство позволяют
защитить честь и достоинство каждого из вас.</part>
		<part start="15:10">И таких примеров уже достаточно.</part>
		<part start="15:12">Мы единый коллектив белорусской милиции сделаем все, чтобы выборы прошли спокойно и без осложнений.&quot;</part>
		<part start="15:20">Как следствие, мы можем наблюдать вот таких тупоголовых солдатиков,</part>
		<part start="15:24">которые радостно рассказывают у себя в Instagram,</part>
		<part start="15:26">что им выдают боевые патроны,
чтобы расстреливать мирных демонстрантов.</part>
		<part start="15:31">&quot;Боевые патроны получаем...&quot;</part>
		<part start="15:34">- &quot;Ну что братик, ты готов?&quot;</part>
		<part start="15:37">- &quot;Да.&quot;</part>
		<part start="15:55">Невозможно понять откуда взялся такой
звериный уровень ненависти к простому народу,</part>
		<part start="15:59">который пытается отстоять
своё право на нормальную жизнь.</part>
		<part start="16:03">Мне кажется, о причинах такого поведения
могут рассказать только сами силовики.</part>
		<part start="16:06">Я поговорил с российским офицером.</part>
		<part start="16:08">И он рассказал мне, что может быть источником жестокости и садизма.</part>
		<part start="16:12">&quot;Можете рассказать просто пару слов по поводу себя, где служили, чтоб было понятно.&quot;</part>
		<part start="16:20">&quot;Я офицер внутренних войск.&quot;</part>
		<part start="16:21">ВРИО офицер. Войска эти упразднены.</part>
		<part start="16:26">Создали Росгвардию. В этих подразделениях я уже не служил.</part>
		<part start="16:33">В данный момент я в звании капитан, ушёл оттуда.</part>
		<part start="16:39">А так по специализации по образованию я офицер внутренних войск.&quot;</part>
		<part start="16:46">Вы наверняка видели то, что сейчас происходит в Беларуси</part>
		<part start="16:48">в разных городах последнюю неделю именно
в плане работы их милиции, ОМОНа и так далее.</part>
		<part start="16:55">&quot;Да, конечно наблюдаю за этим.</part>
		<part start="16:59">За всем что происходит в соседней республике братской</part>
		<part start="17:04">Я хоть и офицер, но материться умею.</part>
		<part start="17:08">Меньше чем б*****о это назвать трудно, так скажем.</part>
		<part start="17:13">По отношению братишек моих, к людям, к народу,</part>
		<part start="17:18">которые проживают там.&quot;</part>
		<part start="17:20">Когда я видел кадры того,</part>
		<part start="17:22">как там работают местные силовики</part>
		<part start="17:23">возникает такое ощущение,</part>
		<part start="17:26">понятно, есть там приказ,</part>
		<part start="17:28">и когда там дают приказ солдатикам</part>
		<part start="17:31">они там идут защищают площадь.</part>
		<part start="17:34">Или удерживают какой то там объект или ещё что то.</part>
		<part start="17:36">Но с Белоруссией мы видим массу кадров</part>
		<part start="17:39">именно вот такой показной жестокости,
которая не может быть в приказе.</part>
		<part start="17:42">Потому что в приказе не могут же сказать:</part>
		<part start="17:44">&quot;Повалите человека на землю и избивайте до потери сознания.&quot;</part>
		<part start="17:47">То есть это уже такая какая-то внутренняя агрессия,</part>
		<part start="17:50">которая видимо, я не знаю, им сказали делайте
что хотите и спроса там не будет или что?</part>
		<part start="17:55">Как это работает?</part>
		<part start="17:58">&quot;Все на самом деле довольно глубже.</part>
		<part start="18:00">Я конечно не эксперт в области подразделения Беларуси,</part>
		<part start="18:05">но я думаю вся специфика работы, обучения,
наставления у нас одни и те же.</part>
		<part start="18:15">Нет, так не должно быть.</part>
		<part start="18:17">И это конечно уже идёт от людей.</part>
		<part start="18:20">От людей приказ.</part>
		<part start="18:21">Это навысшая степень для военнослужащего.</part>
		<part start="18:26">Но приказа уничтожать своих братьев и сестёр,</part>
		<part start="18:31">грубо говоря, свой народ никто выполнять
такой приказ никогда не даст.</part>
		<part start="18:35">И люди офицеры, в первую очередь на местах.</part>
		<part start="18:38">Я как офицер принимаю решение
за мой личный состав, который подчинён мне.</part>
		<part start="18:44">И, соотвественно, я управляю всеми действиями,</part>
		<part start="18:47">какой бы ни был приказ.</part>
		<part start="18:48">Я нахожусь на месте.</part>
		<part start="18:50">Я вижу как можно выполнить его.</part>
		<part start="18:52">Лучше, хуже - я принимаю решение.</part>
		<part start="18:55">Этому я обучаю командиров в военных вузах.</part>
		<part start="18:59">Это все идёт конечно же, в первую очевердь,</part>
		<part start="19:05">я искренне не понимаю, что происходит у вас, искренне не понимаю.</part>
		<part start="19:10">Такой жестокости к людям когда вы применяете оружие даже ограниченного поражения по людям, просто идущим.</part>
		<part start="19:21">Для этого и существует, для это вам
дали погоны не просто так,</part>
		<part start="19:30">долгие 5 лет обучения и просто так
ра*******ь людей никто права не давал.</part>
		<part start="19:42">Это наши люди, я думаю с ними проведена очень большая работа,</part>
		<part start="19:45">что с военнослужащими, это что касается отдела
по работе с личным составом.</part>
		<part start="19:52">Так просто такую жестокость к людям не вызовешь.</part>
		<part start="19:57">Это же такие же пацаны, такие же ребята, мужики с нашего двора.</part>
		<part start="20:04">По отношению к простым людям проходящим мимо, гуляющим там.</part>
		<part start="20:09">Не знаю видели ли вы видео ребята идут с собакой.</part>
		<part start="20:12">Парень с девушкой говорит: &quot;Не беги не беги.&quot;</part>
		<part start="20:19">Я не скажу 100% что сотрудники их не видели.</part>
		<part start="20:24">Но ещё раз повторяю: вам дали погоны, вам платят денежное вознаграждение из бюджета за то,</part>
		<part start="20:31">что вы в первую очередь приняты на службу
за свои морально-деловые качества,</part>
		<part start="20:37">за ваши умственные способности,</part>
		<part start="20:39">что вы можете оценивать ситуацию.</part>
		<part start="20:41">Тем более такое подразделение как ОМОН.</part>
		<part start="20:44">Но как мы видели парень с девушкой, они лупят там метров с пятнадцати.</part>
		<part start="20:50">Ну это с упора, грубо говоря.</part>
		<part start="20:58">Смысл один для чего это было сделано?</part>
		<part start="21:01">Нигде такого нет.</part>
		<part start="21:03">Ещё раз повторюсь, все идёт от людей, от офицеров,</part>
		<part start="21:06">которые руководят на местах.</part>
		<part start="21:08">Все идёт от бойцов, которые там принимают решение.</part>
		<part start="21:11">Ты же видишь, что человек не может никакую угрозу представлять.</part>
		<part start="21:17">Это выбор уже непосредственно человека.</part>
		<part start="21:23">Тут какая ещё идёт штука.</part>
		<part start="21:24">Видите, набор первоначально таких людей на службу,</part>
		<part start="21:27">к сожалению, что у них, что у нас,
этот набор максимально лоялен.</part>
		<part start="21:34">Вот в ОМОН особенно, да.</part>
		<part start="21:35">Человека берут в подразделение такое</part>
		<part start="21:41">первично он должен быть физически
хорошо подготовлен, естественно.</part>
		<part start="21:43">Но он идёт как раз таки в специальное подразделение.</part>
		<part start="21:49">И соотвественно уровень отбора должен быть выше.</part>
		<part start="21:51">Он выше только исключительно в плане физической подготовки.</part>
		<part start="21:56">Никто на мораль и деловые качества...</part>
		<part start="21:58">ну грубо говоря, по-простому, выбирают &quot;пацанов в спортиках&quot;.</part>
		<part start="22:02">Бойцами.</part>
		<part start="22:07">&quot;Вышка&quot; есть, нет - это уже вопросы &quot;такие&quot;.</part>
		<part start="22:10">Потому что, да, к сожалению,</part>
		<part start="22:12">идёт нехороший авторитет у подразделения сейчас
в данное время поэтому туда набирают кого попало.</part>
		<part start="22:22">Надо увеличивать уровень приема людей на службу.</part>
		<part start="22:29">Чтобы не происходили данные ситуации.</part>
		<part start="22:32">Это живодерство.</part>
		<part start="22:34">Я могу сказать за себя: я бы никогда не отдал бы приказ своим людям настолько уничтожать своих людей.&quot;</part>
		<part start="22:42">Можно заметить на митингах, что в Москве происходит.</part>
		<part start="22:46">У нас такой жести к счастью пока не было.</part>
		<part start="22:48">Люди часто там пишут: &quot;Давайте, переходите на сторону народа&quot;, когда  они перейдут?</part>
		<part start="22:55">&quot;Складывайте щиты там, снимайте погоны.&quot;</part>
		<part start="22:57">Такие просьбы..</part>
		<part start="22:59">В какой момент этот солдатик или сотрудник ОМОНа,</part>
		<part start="23:06">сотрудник милиции может действительно снять погоны.</part>
		<part start="23:09">Чем для него это чревато?</part>
		<part start="23:10">Какие риски он несёт?</part>
		<part start="23:12">Насколько сложно вообще выйти из этой системы
и перейти на сторону народа? Чем это грозит ему?</part>
		<part start="23:18">Если честно, это конечно понятно люди говорят</part>
		<part start="23:23">что снимайте погоны, это же так просто сказать.</part>
		<part start="23:26">Люди кладут на это определённое количество своих лет</part>
		<part start="23:32">и они с определённого возраста стремятся быть в подразделении.</part>
		<part start="23:37">Люди которые уже долгое время служат
они больше ничего не умеют.</part>
		<part start="23:43">Грубо говоря, терять свои служебные места.</part>
		<part start="23:48">Не миллионы зарплаты, но &quot;денежное удовольствие&quot; оно как бы сейчас подросло.</part>
		<part start="23:55">У людей семьи также, зависят от этого всего.</part>
		<part start="23:59">В раз прекратить свою службу потому что 
какие-то ребята об этом просят...</part>
		<part start="24:06">Сегодня они так говорят, а завтра пришла другая власть они уже по другому говорят.</part>
		<part start="24:13">Тут надо думать головой, но это очень проблематично, скажу сразу же.</part>
		<part start="24:18">Это крайне проблематично.</part>
		<part start="24:20">Негативные последствия для сотрудника, для военнослужащего...&quot;</part>
		<part start="24:25">Сейчас, то что там делает Лукашенко в принципе это только держится на силовиках.</part>
		<part start="24:29">То есть у него нет никакой поддержки народа сейчас.</part>
		<part start="24:31">От него там даже разбегаются, увольняются телеведущие, пропагандисты,</part>
		<part start="24:35">уходят люди с администрации.</part>
		<part start="24:39">То есть у него есть только силовики.</part>
		<part start="24:42">Если посмотреть на его предвыборную кампанию которую он вёл,</part>
		<part start="24:45">он там только по воинским частям и разъезжал.</part>
		<part start="24:47">То есть он не собирал людей на площадях.</part>
		<part start="24:49">Он ездил по воинским частям и проверял казармы
и говорил там, что все ли ему там верны.</part>
		<part start="24:55">Есть несколько сценариев дальнейшего развития событий</part>
		<part start="24:59">и один из этих сценариев это как раз вот такой как, такой военный переворот - латиноамериканский сценарий,</part>
		<part start="25:05">когда просто придут к нему военные
и уже откажутся выполнять его приказы,</part>
		<part start="25:09">откажутся месить людей, откажутся задерживать и применять вот эти спецсредства по отношению к митингующим.</part>
		<part start="25:17">Есть ли вот сейчас риски.. я понимаю, вы не знаете там всей ситуации,</part>
		<part start="25:22">но есть ли риски, что от него
могут начать именно массово,</part>
		<part start="25:25">не отдельные люди там снимать погоны,</part>
		<part start="25:28">например соберётся целый отдел милиции и скажет &quot;мы больше не пойдём&quot;,</part>
		<part start="25:31">ОМОН, ещё кто-то, или таких рисков нет?</part>
		<part start="25:35">Насколько вот это все надежно работает?</part>
		<part start="25:38">Да, это ненадёжно.</part>
		<part start="25:40">Все это юридически закреплено, видите в чем проблема.</part>
		<part start="25:44">Здесь вопрос самый главный стоит.</part>
		<part start="25:46">У военнослужащего, который отказывается выполнять приказ - это уголовное дело.</part>
		<part start="25:51">Чтобы вы понимали.</part>
		<part start="25:53">И это не просто слова &quot;Всё, я больне не буду это делать&quot;.</part>
		<part start="25:59">В военное время офицер имеет право
даже застрелить солдата</part>
		<part start="26:04">если он отказывается выполнять приказ.</part>
		<part start="26:07">Ну, чтобы вы понимали.</part>
		<part start="26:09">Там все те же пацаны, что и мы с вами.</part>
		<part start="26:11">Все прекрасно видят, все прекрасно понимают.</part>
		<part start="26:14">Абсолютно всё.</part>
		<part start="26:15">Это не роботы или зонды, которые там...</part>
		<part start="26:18">у них есть задачи это их работа, служба,
но они все прекрасно понимают. Кто, как и почему.</part>
		<part start="26:24">Нет такого, что они там сидят молятся на эту зарплату как в интернете сейчас говорят.</part>
		<part start="26:29">Да не в этом дело.</part>
		<part start="26:32">Дело в больших репрессиях, которые последуют потом для военнослужащих.</part>
		<part start="26:40">Это не так просто сделать.</part>
		<part start="26:41">Отказаться всей частью.</part>
		<part start="26:43">Дезертиры, это уголовные дела.</part>
		<part start="26:45">Это серьезное преступление. Сейчас оборачивается таким образом, завтра все утихомирилось, люди помирились,</part>
		<part start="27:04">а президент остался грубо говоря на своём месте,</part>
		<part start="27:08">а эти ребята будут сидеть очень долго
и потом жизни у них никакой уже не будет.</part>
		<part start="27:12">Потому что невыполнение приказа - это очень суровая кара.&quot;</part>
		<part start="27:18">Также своими мыслями по моей просьбе
поделился один из белорусских силовиков.</part>
		<part start="27:22">&quot;Девятого числа начались волнения в Беларуси.</part>
		<part start="27:25">Я видел что происходит в Минске
и был категорически с этим не согласен.</part>
		<part start="27:32">И вот решил выпустить видеообращение ко всем
сотрудникам с призывом прекратить насилие.</part>
		<part start="27:40">Своим поступком я хотел призвать тех ребят,</part>
		<part start="27:44">которые бояться что-либо сказать, что-либо сделать,</part>
		<part start="27:46">чтобы они видели что они не одни.</part>
		<part start="27:49">С нами работают идеологи, которые постоянно твердят что это преступники бандиты наркоманы с криминальным прошлым.</part>
		<part start="27:55">Они не рассказывают что это выходят обычные люди.</part>
		<part start="27:59">Которые работают, которые просто хотят каких-то перемен.</part>
		<part start="28:03">И которые увидели что их обманули.</part>
		<part start="28:06">Есть сотрудники, которые действительно эти слова слышат,</part>
		<part start="28:10">у них как-то играет совесть.</part>
		<part start="28:12">Но в одном из своих же обращений министр внутренних дел дал понять что закон на стороне сотрудников,</part>
		<part start="28:22">чтобы они не сделали государство их защитит.</part>
		<part start="28:25">Именно поэтому эти слова на тех кто это делает не подействуют.</part>
		<part start="28:31">Я скажу так: мы живём в 2020 году.</part>
		<part start="28:34">Кто хочет найти альтернативную информацию, тот сам находит.</part>
		<part start="28:38">Я бы даже сказал её не надо искать.</part>
		<part start="28:40">Все площадки предлагают разную информацию.</part>
		<part start="28:45">Та же сама платформа YouTube, Twitter, Telegram.</part>
		<part start="28:49">Сотрудники это видят, просто каждый воспринимает информацию по своему.</part>
		<part start="28:53">Кто-то считает что это все маргинальное мерьшинство какое-то, а кто-то считает что это все таки действительно встал весь народ.</part>
		<part start="29:02">И народ хочет перемен.</part>
		<part start="29:04">В первую очередь хочу сказать вам так:</part>
		<part start="29:06">берегите себя, ни одна человеческая жизнь не стоит всего этого.</part>
		<part start="29:11">Что касается каких-то столкновений с милицией - это очень плохо.</part>
		<part start="29:18">Есть более мирные выражения протеста,
что недавно наблюдали как</part>
		<part start="29:22">девушки и женщины выстраивались в цепи - это очень замечательно.</part>
		<part start="29:26">Власти дали понять путём забастовок что народ Беларуси хочет перемен.&quot;</part>
		<part start="29:33">Сейчас люди гадают, что будет дальше.</part>
		<part start="29:35">Возможно Лукашенко и удержится в своём кресле.</part>
		<part start="29:38">Можно ввести в города ещё больше солдат.</part>
		<part start="29:40">Можно ввести комендантский час и построить ещё несколько лагерей для задержанных.</part>
		<part start="29:45">Можно так пропетлять годик, а то и другой.</part>
		<part start="29:47">Но совершенно точно, можно сказать что белорусы не забудут и не простят.</part>
		<part start="29:52">Никакого хорошего финала у Лукашенко уже быть не может.</part>
		<part start="29:56">В сети множество кадров как выглядят люди,</part>
		<part start="29:58">которые выходят из изоляторов и из тюрем где их держат.</part>
		<part start="30:01">На самом деле это страшные кадры, я не могу,
к сожалению, показывать их на YouTube.</part>
		<part start="30:06">YouTube это заблокирует мой ролик, он не сможет распространяться потому что это действительно полнейшая жесть,</part>
		<part start="30:12">но вы их легко найдёте в Telegram.</part>
		<part start="30:14">Люди показывают свои тела и на этих телах нет живого места.</part>
		<part start="30:18">Вот я сейчас смотрю на эти фотографии,</part>
		<part start="30:20">я смотрю заключения медиков.</part>
		<part start="30:22">И вот карта одного человека, как описываются травмы после задержания:</part>
		<part start="30:27">ссадины по всему телу, сотрясение мозга,</part>
		<part start="30:30">множественные переломы,</part>
		<part start="30:31">а ещё травматическое повреждение прямой кишки.</part>
		<part start="30:34">То есть это означает, что человека в отделении изнасиловали неизвестным предметом.</part>
		<part start="30:39">А также серьёзный ушиб половых органов.</part>
		<part start="30:41">Здесь нужно ещё пояснить, что у людей нет информации где находятся из родственники,</part>
		<part start="30:46">они не знают находятся в больнице, их задержали,</part>
		<part start="30:49">по какой статье задержали, не доступа адвокатов, нет доступа у правозащитников,</part>
		<part start="30:54">нет доступа каких-то общественников,</part>
		<part start="30:57">которые могли бы хоть как-то контролировать эту ситуацию.</part>
		<part start="30:59">Зато есть кадры как с людьми обращаются в этих отделах.</part>
		<part start="31:03">И это напоминает отношение как в концлагерях было,</part>
		<part start="31:05">тоже самое сейчас происходит
в этих отделах полиции за забором.</part>
		<part start="31:08">Люди иногда снимают из окна у кого видно,</part>
		<part start="31:12">посмотрите на эти кадры.</part>
		<part start="31:13">Родственники задержанных не могут найти своих близких,</part>
		<part start="31:16">они собираются около стен изоляторов,</part>
		<part start="31:18">просят дать им списки.</part>
		<part start="31:20">Просят сказать кто там есть.</part>
		<part start="31:35">Иногда когда оттуда кто-то выходит этого человека обступают люди пытаются узнать пытаются узнать фамилии, на это страшно смотреть.</part>
		<part start="31:51">&quot;Выпустили только что. Вещи никакие не вернули.&quot;</part>
		<part start="31:55">&quot;Мы врачи. Да, собрали врачей, которые помощь оказывали. Как-то так.&quot;</part>
		<part start="32:02">&quot;А как Вас забрали?&quot;</part>
		<part start="32:03">&quot;А спецназ остановил машину с нами.</part>
		<part start="32:05">Выкинули, поставили на колени нас.</part>
		<part start="32:07">Приставили автоматы к головам.  Привезли сюда молча.&quot;</part>
		<part start="32:10">То есть Лукашенко устроил какой-то террор.</part>
		<part start="32:11">Террор против белорусов.</part>
		<part start="32:13">Есть такое выражение - &quot;против своего народа&quot;.</part>
		<part start="32:15">Я не считаю, что белорусы его народ.</part>
		<part start="32:17">Он устроил террор против белорусов.</part>
		<part start="32:20">Они ведут себя как ведут захватчики.</part>
		<part start="32:22">Люди выходят из изоляторов после задержания рассказывают просто страшные вещи.</part>
		<part start="32:27">Спасибо, что смотрели. Не забудьте подписаться на канал,</part>
		<part start="32:30">также подписаться на новостной Telegram-канал Varlamov News.</part>
		<part start="32:33">Там постоянно, каждый день оперативно новости по поводу того, что происходит. Видео, все новости мы проверяем.</part>
		<part start="32:39">Так что подписывайтесь, будете всегда в курсе что происходит.</part>
		<part start="32:43">А я с Вами прощаюсь, скоро увидимся.</part>
		<part start="32:46">Я думаю в ближайшее время будем обсуждать события в Беларуси.</part>
		<part start="32:50">Потому что этот п📷📷 просто затмил всё вокруг.</part>
		<part start="32:53">Нет сейчас других новостей. Нет других тем.</part>
		<part start="32:55">Мы внимательно следим за тем, что происходит у наших соседей.</part>
		<part start="32:59">Я искренне желаю белорусам удачи.</part>
	</subtitles>
</data>