<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=CWX0sALDP54</video>
	<subtitles>
		<part start="00:00">25.000000</part>
		<part start="00:00">— Надеюсь, это интервью не посмотрит моя мама.</part>
		<part start="00:02">— Ребят, успокойтесь. Я натурал.</part>
		<part start="00:04">— Ты очень плохой человек.</part>
		<part start="00:06">— Я ненавижу российский шоу-бизнес.</part>
		<part start="00:09">— Колбаска с чесночком!</part>
		<part start="00:10">— Вот так хочется сделать тебе.</part>
		<part start="00:11">— Короче, смотри, Данила Поперечный.</part>
		<part start="00:13">(звон бокалов)</part>
		<part start="00:14">(музыкальная заставка)</part>
		<part start="00:18">— Слушай, я правильно понимаю, что ты впервые в жизни пьешь крафтовое пиво?</part>
		<part start="00:21">— Ну, не впервые, но с тобой — да.</part>
		<part start="00:22">— Да… Ну, в общем, друзья, если кто-то не в курсе,</part>
		<part start="00:25">Егор Крид, человек, который обычно бывает в чайхане —</part>
		<part start="00:28">кальянчик, вот это вот «пых-пых», Corona Extra —</part>
		<part start="00:32">пьет настоящий крафтовый пиван прямо…</part>
		<part start="00:34">— Добро пожаловать в наш простой мир.
— Спасибо.</part>
		<part start="00:39">— Рассказывай! Ты теперь свободный человек?</part>
		<part start="00:41">— Я был всегда свободным человеком.</part>
		<part start="00:43">— Но теперь ты официально свободен, потому что ты не на Black Star.
— Да.</part>
		<part start="00:47">— Как это произошло?</part>
		<part start="00:48">— Что именно?
— Расставание с Black Star.</part>
		<part start="00:51">— Слушай, ну, вкратце? Или…</part>
		<part start="00:53">— Можно длинно.
— Окей.</part>
		<part start="00:55">— Можешь даже назвать тот день…</part>
		<part start="00:57">Что ты делал, когда ты понял, что пора расставаться?</part>
		<part start="01:00">— Ну где-то за месяц до того, как у нас подходила дата окончания контракта…</part>
		<part start="01:05">— 12 марта.
— 12 марта, да, правильно.</part>
		<part start="01:08">— Мы встретились с ребятами, и они сделали мне предложение… Как бы, совсем другие условия… чтобы продлить контракт.</part>
		<part start="01:15">Вот. Я как бы их… рассмотрел, но в итоге потом все равно принял решение, что буду двигаться самостоятельно, и…</part>
		<part start="01:21">…и все.</part>
		<part start="01:22">— Почему? Мало денег?</part>
		<part start="01:24">— Не, дело не в деньгах. Дело в том, что просто, во-первых, я перерос всю эту историю:</part>
		<part start="01:28">быть артистом под продюсером.</part>
		<part start="01:30">Потому что я пишу песни все сам, продюсирую клипы все свои сам, какие-то…</part>
		<part start="01:35">Процентов, наверное, девяносто клипов я смонтировал полностью сам — сидел там с монтажерами.</part>
		<part start="01:40">Вот, и…</part>
		<part start="01:42">Я сам хочу быть продюсером самого себя,</part>
		<part start="01:44">принимать самому решения</part>
		<part start="01:46">и отвечать за них полностью.</part>
		<part start="01:48">Нести ответственность за самого себя. Как-то так.</part>
		<part start="01:52">— Как встретили эту новость чуваки?</part>
		<part start="01:55">Пашу и Тимати, я правильно понимаю? Они вели переговоры.</part>
		<part start="01:57">— Пашу, Тимати, Вальтер — их трое.
— Так.</part>
		<part start="02:00">— Ну, слушай, я думаю то, что когда у тебя уходит самый главный актив компании, то это…</part>
		<part start="02:07">…вызывает сомнения, вопросы, и, конечно же, им не очень, наверное, эта история понравилась.</part>
		<part start="02:13">Ну, в том плане, что я думаю, что они были расстроены тем, что я не подписываю контракт с ними дальше.</part>
		<part start="02:17">— Что ты можешь по деньгам рассказать?</part>
		<part start="02:19">— Ходили слухи, что…
— Так.</part>
		<part start="02:23">— …работая в Black Star-е, ты получаешь сильно меньше половины от того, что ты зарабатываешь.</part>
		<part start="02:28">— Ну, то есть, грубо говоря…
— Смотри, смотри. Так как это конфиденциальная информация в принципе…</part>
		<part start="02:33">— …я не могу тебе сказать, но ты можешь предположить, и я могу с тобой согласиться.</part>
		<part start="02:36">Такой вариант ок?</part>
		<part start="02:37">— Да, давай.
— Давай.</part>
		<part start="02:38">— 40% от концертов и всей прибыли тебе, 60% — Black Star-у.
— Еще варианты?</part>
		<part start="02:44">— Ну вот я о таком слышал. Это были новые условия.</part>
		<part start="02:47">— Что новые условия?
— Ну, предлагались такие новые условия.</part>
		<part start="02:50">— А, я думал, ты про старые условия. Старые условия были чуть ниже.</part>
		<part start="02:53">— Ниже? А предлагались?</part>
		<part start="02:55">— Э-э… Полностью зеркально, но еще лучше.</part>
		<part start="02:58">— А, еще лучше.
— Да.</part>
		<part start="02:59">— У тебя есть, насколько я знаю, условия по контракту, что ты не можешь</part>
		<part start="03:04">поливать Black Star говном, так ведь?</part>
		<part start="03:07">— Ну…
— Просто все, кто уходят, на таких условиях расстаются, насколько я понимаю.</part>
		<part start="03:11">— Ну у меня в принципе нет задачи и нет желания этого делать.</part>
		<part start="03:15">— Ты можешь вспомнить поступок,</part>
		<part start="03:16">который у тебя произошел за последние 5-7 лет,</part>
		<part start="03:19">который ты считаешь ошибкой?</part>
		<part start="03:22">— Мой поступок?
— Да-да, именно твой.</part>
		<part start="03:25">— Хм, слушай, так сразу и не вспомнишь, у меня много было ошибок.
— Ну, приведи пример.</part>
		<part start="03:30">— Клип, который ты бы не выпускал, песня, которую бы ты не писал,</part>
		<part start="03:34">— …концерт, на который бы ты не ехал.
— Слушай, у меня есть один клип,</part>
		<part start="03:36">который мне нравится меньше, чем все остальные.</part>
		<part start="03:39">— Это какой?
— Называется «Мало так мало».</part>
		<part start="03:41">— Вот я очень не люблю эту работу, и когда я смотрю этот клип,</part>
		<part start="03:46">— …я прямо вот с фейспалмом сижу.
— А что там не так?</part>
		<part start="03:49">— Ну просто это была спродюсированная полностью история не мной, я как бы не участвовал вообще в этом, в принципе, сценарии,</part>
		<part start="03:55">…я там что-то подсказывал; и та идея, которая должна была у нас быть в итоге,</part>
		<part start="04:00">получилась не такой, получилась не очень история.</part>
		<part start="04:03">Вот, и его так все как-то задиссили, и мне он самому не нравится.</part>
		<part start="04:07">— Так, то есть все произошло…
— Хотя песня неплохая.</part>
		<part start="04:10">— Все произошло полюбовно и без проблем?</part>
		<part start="04:12">— Что именно?
— Расставание.</part>
		<part start="04:13">— Не, ну конечно это было долго.</part>
		<part start="04:15">— Контракт закончился 12 марта, получается, и где-то через полтора месяца мы только…</part>
		<part start="04:23">…пожали друг другу руки, и…</part>
		<part start="04:25">добились того, что у меня есть мой товарный знак, Егор Крид,</part>
		<part start="04:29">и есть мои песни, я могу их исполнять.</part>
		<part start="04:31">— И имя остается, и все…?
— Да.</part>
		<part start="04:33">— Ну конечно же, там Пашу давал…</part>
		<part start="04:37">Генеральный директор Black Star давал интервью, где говорил: «Мы сейчас, как бы…</part>
		<part start="04:40">общаемся и дальше будем понимать, останется ли он Егором Кридом, и так далее». То есть,</part>
		<part start="04:45">понятно, они могли просто забрать товарный знак и не дать права исполнять песни, мои же.</part>
		<part start="04:50">— Почему они его не забрали?</part>
		<part start="04:52">Лева L&#39;One не может сейчас разойтись, он в процессе переговоров по-прежнему.</part>
		<part start="04:57">— Слушай, ну, я не знаю. Наверное, у меня получилось договориться как-то…</part>
		<part start="05:03">…получилось договориться как-то лучше, чем у него, я не знаю.</part>
		<part start="05:05">Ну просто смотри, я…</part>
		<part start="05:07">такой чувак, что я — несмотря на то, что люди меня воспринимают очень</part>
		<part start="05:12">спокойным, тихим и таким, знаешь, вылизанная картинка, но у меня есть яйца и я как бы…</part>
		<part start="05:17">Если я поставил себе цель, я буду ее добиваться.</part>
		<part start="05:20">И было где-то три или четыре, пять встреч, где мы долго обсуждали все, общались,</part>
		<part start="05:25">и в итоге на взаимовыгодных условиях пожали руки и полюбовно разошлись.</part>
		<part start="05:30">— На какой из этих встреч появилась Карина Ротенберг?
— Ни на одной ее не было.</part>
		<part start="05:34">— Где и когда вы познакомились?</part>
		<part start="05:37">— Слушай, мы познакомились до Нового года на…</part>
		<part start="05:41">На афтепати, по-моему, или на…</part>
		<part start="05:44">Это какое-то было мероприятие Эмина Агаларова — то ли «Жара», то ли что-то еще. Я не помню точно.</part>
		<part start="05:50">Я точно пел где-то песню «Цвет настроения черный», и она была в зале.</part>
		<part start="05:54">И потом…</part>
		<part start="05:56">Через, наверное, часа два, мы встретились где-то на афтепати.</part>
		<part start="05:59">— И вы подружились?
— Да.</part>
		<part start="06:01">— А какого рода эта дружба? Ты выступал у них на семейном торжестве?
— Не, ни разу.</part>
		<part start="06:06">— Вы общаетесь?
— Да. Мы общаемся, дружим, ну…</part>
		<part start="06:09">— Просто смотри: здесь я в пример могу привести</part>
		<part start="06:12">Кобзона.</part>
		<part start="06:14">С которым я был знаком, и это замечательный просто человек, Царствие небесное.</part>
		<part start="06:20">Это человек огромной величины, который общается с разным,</part>
		<part start="06:24">как бы, населением, с любыми людьми разного калибра,</part>
		<part start="06:28">будь то политики, депутаты, спортсмены, актеры, бизнесмены, и т.д. и т.п.</part>
		<part start="06:34">И так получилось, что мы познакомились, подружились, вот и все, то есть… Ничего другого.</part>
		<part start="06:40">— Егор, ты Карину Ротенберг с Кобзоном сравниваешь?</part>
		<part start="06:42">— Нет, почему, я сравниваю себя. То, что у артистов,</part>
		<part start="06:45">когда у него есть большая величина, он общается с разным калибром людей, вот и все.</part>
		<part start="06:50">— Ага.
— Но познакомились мы не с Кариной первыми, а я с Борисом Романычем.</part>
		<part start="06:52">— Это правда, что, если бы не они, ни имя, ни песни ты бы себе не оставил?</part>
		<part start="07:00">— Мы чуть опоздали с этой темой, я хотел уже здесь об этом сказать, что это неправда.</part>
		<part start="07:04">Но вот буквально час назад, до нашего интервью, Тимати выложил опровержение того,</part>
		<part start="07:08">что Борис Романович Ротенберг, к его сожалению, не участвовал в сделке между мной и Black Star-ом.</part>
		<part start="07:15">То есть это правда — то, что его там не было.</part>
		<part start="07:18">— Смотри. Я про то, что Ротенберги вписались за тебя,</part>
		<part start="07:22">услышал за несколько дней до новостей.</part>
		<part start="07:24">— И не из, я не помню, кто там, StarHit написал или кто-то вот из этих шоу-бизнесовских медиа.
— Телеграм-каналы всякие.</part>
		<part start="07:30">— Я узнал это не от них.</part>
		<part start="07:32">— А от кого?
— Я не могу сказать.</part>
		<part start="07:34">— Ну скажи.
— Но от людей, которые…</part>
		<part start="07:35">— …в общем, которым я доверяю гораздо больше, чем StarHit-у.
— Слушай, ну у меня…</part>
		<part start="07:39">— И версия следующая, версия следующая.
— Давай.</part>
		<part start="07:42">— Когда переговоры стали идти хреново,</part>
		<part start="07:44">Егор Крид обратился к дружественному себе семейству Ротенбергов</part>
		<part start="07:49">и сказал: «Друзья, а могли бы ли вы мне помочь?»</part>
		<part start="07:53">И Ротенберги помогли Егору Криду развестись с Black Star-ом полюбовно.</part>
		<part start="07:59">— Это не так.</part>
		<part start="08:01">Ну, все, что я могу сказать, что это неправда, вот и все.</part>
		<part start="08:04">Мы дружимся и общаемся, но чтобы идти к ним за помощью и говорить:</part>
		<part start="08:08">«Пожалуйста, помирите меня с Black Star-ом»… Мне нет смысла, тем более…</part>
		<part start="08:12">Вся эта движуха длилась, я не знаю, месяца полтора,</part>
		<part start="08:15">а если бы я обратился к ним, то решилось бы все это, я думаю, гораздо быстрее.</part>
		<part start="08:19">— Ты в курсе, как разбогател Борис Ротенберг?
— Нет.</part>
		<part start="08:22">— Никогда не интересовался?
— Никогда не интересовался.</part>
		<part start="08:52">— Как ты будешь вспоминать пацанов из Black Star-а?</part>
		<part start="08:55">— Я благодарен им за то, что семь лет</part>
		<part start="08:59">мы были одной командой и за то, что, несмотря на</part>
		<part start="09:03">разные там расхождения, разногласия…</part>
		<part start="09:08">Я думаю то, что я многое узнал за все это время.</part>
		<part start="09:11">— Что, например?
— Ну, слушай, как бы, я взрослел вместе с ними. Я пришел молодым пацаном, мне было 17 лет.</part>
		<part start="09:17">Я переехал один в Москву, я жил без семьи, без родителей.</part>
		<part start="09:19">А когда ты в таком возрасте, когда ты привык к тому, что там, типа, я не знаю, ты…</part>
		<part start="09:24">Утром просыпаешься и ты видишь лицо мамы, папы.</part>
		<part start="09:27">И если тебе дерьмово, ты можешь всегда подойти и сказать: «Блин, бать, че мне делать в этой ситуации?»</part>
		<part start="09:32">А здесь ты один. Огромный город.</part>
		<part start="09:34">Ты здесь никого не знаешь. Я из Пензы, у меня маленький город, понимаешь? И там…</part>
		<part start="09:38">другая абсолютно… Другой уровень всей этой движухи.</part>
		<part start="09:41">И огромный мегаполис, который тебя реально начинает сжирать.</part>
		<part start="09:46">И тут вот момент: выстоишь ты или нет.</part>
		<part start="09:49">И пацанам спасибо, во-первых, за то, что они были ну, как бы, моей стеной определенной.</part>
		<part start="09:54">И были со мной при моем взрослении.</part>
		<part start="09:56">Ну и, конечно, это огромный опыт.</part>
		<part start="09:59">— Хоть раз ты что-то делал, что не хотел делать? Но нужно было?</part>
		<part start="10:03">— Не знаю. Наверное, да. Больше да, чем нет.</part>
		<part start="10:07">— Больше да, чем нет?
— Да, но такого не было, чтоб меня что-то заставляли никогда.</part>
		<part start="10:10">И не говорили мне, «если ты там это не сделаешь, то тебе будет плохо» и тому подобное.</part>
		<part start="10:15">То есть, мне как-то повезло, что</part>
		<part start="10:17">мы выстроили так отношения</part>
		<part start="10:19">с ребятами, с Пашу — у нас с Пашу были самые близкие отношения из всего лейбла — что</part>
		<part start="10:23">ко мне как-то…</part>
		<part start="10:26">по-другому относились, чем ко всем артистам.</part>
		<part start="10:28">— А тебя же выпереть хотели? Ну…</part>
		<part start="10:30">Если я ничего не путаю, ты почти три года был якорем компании.</part>
		<part start="10:34">— Ну не то что якорем, просто, когда 17 лет мне было, я приехал подписал контракт.</part>
		<part start="10:37">Потом два года или два с половиной, я не помню, я ничего не зарабатывал.</part>
		<part start="10:41">— Че тебе платили?</part>
		<part start="10:42">— Я не знаю, ну у меня концерт тогда стоил где-то, не знаю, тыщ 30, может 40.</part>
		<part start="10:46">И я получал в месяц где-то…</part>
		<part start="10:49">Со всеми расходами в итоге там тыщ 30-40-50 где-то на протяжении двух лет.</part>
		<part start="10:54">И тогда ко мне подошли ребята из Black Star-а, сказали:</part>
		<part start="10:56">«Мы готовы тебе отдать контракт, потому что мы не видим в тебе перспективы, ты не приносишь нам деньги».</part>
		<part start="11:02">Я сказал: «Ребят, дайте мне еще времени», и через некоторое время, по-моему, недели две, может, три, я выпустил свой первый хит.</part>
		<part start="11:08">— «Самая-самая»?
— Да.</part>
		<part start="11:10">— Тогда вся движуха пошла.
— Как ты сейчас вспоминаешь этот хит?</part>
		<part start="11:13">— Охренительно.</part>
		<part start="11:15">Вообще, со всей любовью и…</part>
		<part start="11:19">Просто как это было написано и…</part>
		<part start="11:22">Я не знаю, это был какой-то волшебный момент. То есть, знаешь, когда ты бьешь в одну точку, бьешь-бьешь и думаешь:</part>
		<part start="11:27">«Блядь, ну уже два года прошло. Ты находишься на крупном лейбле, но ничего не получается».</part>
		<part start="11:31">И здесь ты бьешь-бьешь-бьешь-бьешь в одну цель, и в итоге все получилось.</part>
		<part start="11:35">И было это просто очень внезапно. Я написал альбом.</part>
		<part start="11:38">«Холостяк» который называется.</part>
		<part start="11:40">Уже полностью он был готов, и мы его начинали сводить.</part>
		<part start="11:43">И, короче, мы сидим на диване — охрененная была хата.</part>
		<part start="11:47">Была съемная квартира, где мы писали первый альбом. Мы там жили всей нашей бандой музыкантов из Украины.</part>
		<part start="11:54">Между тем, как мы писали песни… У нас на микрофоне мы носок надевали вместо поп-фильтра.</part>
		<part start="11:59">И… На кухне очень часто с помощью дезодорантов и зажигалки херачили тараканов.</part>
		<part start="12:05">В общем, вот в такой атмосфере мы работали.</part>
		<part start="12:07">И это было, мне кажется, самое лучшее время, которое было в моей жизни, это была такая крутая творческая атмосфера. В общем,</part>
		<part start="12:13">записан альбом, мы сидим.</part>
		<part start="12:16">И Палагин, есть такой чувак, он битмейкер из Украины, Влад.</part>
		<part start="12:20">Он то ли начинает наигрывать на гитаре, то ли он нашел какой-то гитарный сэмпл… в программе.</part>
		<part start="12:27">И я говорю: «Так, подожди, блин, это очень круто». И начинает фристайлом накидывать</part>
		<part start="12:31">текст песни «Самая-самая» — «Она любила кофе в обед…»</part>
		<part start="12:34">И все — написал куплет, написал бридж.</part>
		<part start="12:37">И на тот момент еще Миша Марвин, который сейчас является артистом лейбла Black Star,</part>
		<part start="12:43">он не работал еще, он был среди группы этих пацанов.</part>
		<part start="12:45">И мы с ним вместе добили еще припев этой песни: «О боже, мама, мама, я схожу с ума…»</part>
		<part start="12:50">И вот так родился этот хит, буквально где-то минут за 5-6-7 родилась вся эта песня.</part>
		<part start="12:55">— А кто в ответе перед человечеством за строчку «пьяный без вина»? Ты или Миша Маврин?</part>
		<part start="13:00">— Я.</part>
		<part start="13:01">— А-а.
— Да.</part>
		<part start="13:02">— Вот спустя пять лет тебе не кажется, что это, ну, прям, очень слабо?</part>
		<part start="13:06">— Ну, слушай, на…
— Даже для поп-песни это прям…</part>
		<part start="13:10">— Мне не кажется это слабым…
— Рифма, которая 400 тысяч раз встречалась в самых разных…</part>
		<part start="13:13">— Я тебе так скажу.</part>
		<part start="13:16">Этот трек играл отовсюду, вот из каждого утюга.</part>
		<part start="13:19">Это был самый большой бэнгер двух лет либо там, я не помню, какого времени.</part>
		<part start="13:23">Он в iTunes-е, везде он был на первых местах, и для меня это было что-то, наверное, нереальное и невозможное.</part>
		<part start="13:30">Поэтому каждая строчка имеет там место быть.</part>
		<part start="13:34">— Мамочки.
— Да.</part>
		<part start="13:35">— В каком финансовом состоянии ты уходишь в самостоятельную жизнь?</part>
		<part start="13:39">— В нормальном.</part>
		<part start="13:41">— У тебя есть 1 млн долларов на счету?</part>
		<part start="13:44">— Зачем тебе эта инфа?</part>
		<part start="13:45">— Слушай, просто знаешь…
— Извини, что я это, цитата из твоей песни:</part>
		<part start="13:49">— «Forbes, хватит считать, сколько я заработал, оставим вопросы Дудю».
— Да.</part>
		<part start="13:54">— Это в твоей песне.</part>
		<part start="13:55">— Во-первых, я польщен, что моя фамилия там встречается.
— Спасибо.</part>
		<part start="13:58">— Вот, пусть это и рекламный трек.</part>
		<part start="14:00">— Вот… Ну, где, если не в нем?
— Да.</part>
		<part start="14:04">— Так давай хотя бы один вопрос: есть ли у тебя 1 млн долларов на счету?</part>
		<part start="14:08" ad="start">— Есть.</part>
		<part start="14:21">— Лето почти началось.</part>
		<part start="14:23">А перед каждым летом я делаю одно и то же упражнение:</part>
		<part start="14:26">открываю календарь, проверяю расписание музыкальных фестивалей —</part>
		<part start="14:29">и решаю, куда же я гоню в этом году.</part>
		<part start="14:32">Самый кайф — если удается совместить это с работой.</part>
		<part start="14:35">Ну, когда меня кто-то приглашает покричать в микрофон.</part>
		<part start="14:38">И в этом августе случится именно так.</part>
		<part start="14:41">С 16 по 18 августа пройдет один из главных фестивалей этого лета —</part>
		<part start="14:46">Live Fest Summer.</part>
		<part start="14:48">И пройдет он здесь — на «Роза Хутор».</part>
		<part start="14:51">Три дня отличного и разного музла.</part>
		<part start="14:55">Три мощнейших хедлайнера с фестивальными сетами.</part>
		<part start="14:58">16 августа — Little Big.</part>
		<part start="15:00">17 августа — Ленинград.</part>
		<part start="15:03">18 августа — Сплин.</part>
		<part start="15:05">Кроме них: Brainstorm, Shortparis, Хлеб, Tatarka,</part>
		<part start="15:09">Cygo, Большой Русский Босс, Animal Джаз, Линда и многие-многие другие.</part>
		<part start="15:14">Я буду здесь в первый день.</part>
		<part start="15:16">Как раз когда будут выступать Little Big и авторы нашей заставки Хлеб.</part>
		<part start="15:20">Но вам рекомендую пригнать на весь фестиваль.</part>
		<part start="15:23">Потому что Live Fest — это не только музыка, это много движухи вокруг нее.</part>
		<part start="15:27">Спортивные активности, ночные кинопоказы</part>
		<part start="15:30">и, внимание Сереге Лунькову,</part>
		<part start="15:31">огромный,</part>
		<part start="15:32">огромный</part>
		<part start="15:34">фудкорт.</part>
		<part start="15:36">Ням-ням-ням-ням.</part>
		<part start="15:37">Сюда можно пригнать на своей тачке —</part>
		<part start="15:39">вон там будет огромная парковка.</part>
		<part start="15:41">Жить можно в палатке —</part>
		<part start="15:42">вот там будет палаточный городок.</part>
		<part start="15:44">Ну или в одном из отелей или апартаментов «Роза Хутор».</part>
		<part start="15:47">Здесь они отличные, их полно и на любой кошелек.</part>
		<part start="15:51">Ну а если вы забронируете себе жилье на rosakhutor.com</part>
		<part start="15:54">и введете промокод ROSALIVEFEST,</part>
		<part start="15:57">можно получить скидку 10%.</part>
		<part start="15:59">Причем это правило работает не только на дни фестиваля, но и на весь летний сезон.</part>
		<part start="16:04">Вот здесь, на высоте 960 метров над уровнем моря, будет установлена фестивальная сцена.</part>
		<part start="16:11">В течение трех дней здесь будет происходить главный движняк.</part>
		<part start="16:14">Ну а если вдруг вы захотите остаться подольше —</part>
		<part start="16:17">на «Роза Хутор» полным полно развлечений для всей семьи.</part>
		<part start="16:21">Горные велики, конные прогулки, скалодром,</part>
		<part start="16:24">батутная арена, полеты на параплане, йога, спа —</part>
		<part start="16:28">а внизу просто отличный пляж.</part>
		<part start="16:32">Чтобы попасть на Live Fest Summer,</part>
		<part start="16:34">нужно перейти по ссылке в описании на сайт ponominalu.ru.</part>
		<part start="16:38">Это единственный билетный оператор, который продаст вам билеты на все три дня без наценки.</part>
		<part start="16:43">До первого июля действует специальная цена.</part>
		<part start="16:46">Переходим, покупаем, приезжаем —</part>
		<part start="16:49">и встречаемся здесь!</part>
		<part start="16:51">Ребятки, здесь кайфово не только зимой.</part>
		<part start="16:58">— Здорово! (смех)</part>
		<part start="17:00">— Так, у нас ничего нет, родная.</part>
		<part start="17:05" ad="end">— Ты приехал сюда с охранником.</part>
		<part start="17:07">— Зачем он тебе?</part>
		<part start="17:10">— Чтоб не переживать.</part>
		<part start="17:12">— За что?</part>
		<part start="17:14">— Ну слушай, очень часто докапываются.</part>
		<part start="17:16">На улицах.</part>
		<part start="17:18">— Как это выглядит? Что значит «докапываются»?</part>
		<part start="17:20">— Ну слушай, я помню то, что…</part>
		<part start="17:23">— Когда была эта ситуация с Хабибом, я не знаю, в курсе ты про нее или нет…
— Да, конечно.</part>
		<part start="17:30">— Ну, я не знаю просто, в каких масштабах это все проходит обычно.</part>
		<part start="17:33">Я стараюсь не наблюдать за всей этой херней.</part>
		<part start="17:38">Вот, когда все это произошло,</part>
		<part start="17:40">на гастролях в России, в Москве в частности,</part>
		<part start="17:45">очень часто было такое, что</part>
		<part start="17:47">ночью просто стучали в двери, ждали люди…</part>
		<part start="17:52">— В двери дома?
— Нет, в двери отеля.</part>
		<part start="17:55">— А, в двери отеля.
— Да.</part>
		<part start="17:56">— Так, именно после Хабиба?</part>
		<part start="17:58">— Именно после Хабиба, да, пошла эта движуха.
— Че хотели?</part>
		<part start="18:02">— Я не знаю.</part>
		<part start="18:03">Либо спросить как дела, либо пизды дать. Наверное, одно из двух. Наверное, второе больше.</part>
		<part start="18:08">— И после этого у тебя появился охранник?</part>
		<part start="18:11">— У меня была такая история, что до этого у меня был водитель просто, потому что решать вопросы за рулем…
— Ну это понятно.</part>
		<part start="18:16">— …это да, очень сложно.</part>
		<part start="18:18">Потом я взял себе телохранителя, потом слетал в Дубаи, в очень</part>
		<part start="18:22">такую, знаешь, страну, где все очень спокойно, и подумал: «Да зачем он мне нужен!»</part>
		<part start="18:26">И потом опять возобновил эту историю, потому что,</part>
		<part start="18:30">во-первых, эта произошла ситуация, плюс</part>
		<part start="18:33">вообще в принципе много хейтеров и тех, кто меня не любит…</part>
		<part start="18:36">…их большое количество.</part>
		<part start="18:38">— И че, ты думаешь… Мы исключаем чуваков, которые, может быть, вписываются за Хабиба,</part>
		<part start="18:42">ты думаешь, что хейтеры могут доебываться прям физически?</part>
		<part start="18:45">— Я думаю, что да. Ну слушай, мы с тобой сидели в чайхане.</part>
		<part start="18:48">— Какова вероятность того, что до нас с тобой доебутся?
— Ну, нулевая.</part>
		<part start="18:51">— Максимальная.</part>
		<part start="18:52">— Почему?
— Ну потому что. Ну ты, наверное, не бывал там по пятницам.</part>
		<part start="18:56">— Так, а что там происходит?</part>
		<part start="18:57">— Ну ты публичное лицо. Смотри, вот как обычно бывает.</part>
		<part start="19:00">Допустим, кому-то не нравится твое интервью. Он подойдет, будет тебе качать за это интервью.</part>
		<part start="19:04">Потом начнет тебя толкать или в рожу тебе даст, и так далее, такое бывает.</part>
		<part start="19:08">— А-а. Ну, мне-то ладно, мы обсуждаем какие-то политические вопросы,</part>
		<part start="19:13">еще что-то, кому-то что-то может… А тебе они могут подойти качать что?</part>
		<part start="19:18">— Не нравится рифма?
— Если ты думаешь, что это просто для вида, то в этом нет смысла.</part>
		<part start="19:23">Если ты заметил, что я сегодня сюда к тебе пришел без всех.</part>
		<part start="19:26">— Ну я увидел, что он просто остался за рулем.
— Да.</part>
		<part start="19:28">— Слушай, ты главный поп-певец России. Сейчас.</part>
		<part start="19:34">Что в этом статусе самое сложное?</part>
		<part start="19:38">— Самое сложное…</part>
		<part start="19:39">Наверное, не реагировать на…</part>
		<part start="19:42">…все дерьмо, которое про тебя льют в интернете.</part>
		<part start="19:45">И в СМИ.</part>
		<part start="19:47">И так далее. Это самое сложное лично для меня, потому что я…</part>
		<part start="19:50">типа…</part>
		<part start="19:51">я Рак по знаку зодиака.</part>
		<part start="19:53">Я не знаю, все ли такие как я,</part>
		<part start="19:55">но я очень чувствительный и принимаю все близко к сердцу, и когда</part>
		<part start="19:59">очередное дерьмо какое-то на меня наговаривают,</part>
		<part start="20:02">я реально переживаю из-за этого, потому что люди</part>
		<part start="20:05">во всю хуйню верят; сейчас люди верят во все,</part>
		<part start="20:09">кто бы что ни сказал.</part>
		<part start="20:10">— Есть ощущение…
— Да.</part>
		<part start="20:12">— Я, пока готовился… Вот оно у меня прям четко сложилось,</part>
		<part start="20:16">что у тебя слишком дохера свободного времени,</part>
		<part start="20:19">и ты читаешь и смотришь про себя все.</part>
		<part start="20:22">— Да?
— Да.</part>
		<part start="20:23">— Ты выглядишь как человек,</part>
		<part start="20:25">который знает, что про тебя сказал Иван Дорн.</part>
		<part start="20:30">Который… Ну, весна позапрошлого года, когда он сказал, что…</part>
		<part start="20:33">— Когда он у тебя…
— Да-да-да, когда он сказал, что просто, вот, Крида слушать невозможно.</part>
		<part start="20:37">— Ну если мы оцениваем конкретно в твоем вопросе,</part>
		<part start="20:40">что мне не нравится в русском шоу-бизнесе и что я…</part>
		<part start="20:43">…из последнего прослушанного я…</part>
		<part start="20:48">плевался, это, наверное… это Егор Крид.</part>
		<part start="20:52">— Который знает, кто что написал, ну ты</part>
		<part start="20:55">смотришь видосов, дохуя видосов,</part>
		<part start="20:58">и точно все, которые хоть как-то касаются тебя.</part>
		<part start="21:01">— Зачем ты это делаешь?
— Это неправда.</part>
		<part start="21:04">Вот там вот сидят два человека,</part>
		<part start="21:06">которые могут тебе сказать, сколько у меня свободного времени — у меня практически его нет, я вообще с друзьями не вижусь.</part>
		<part start="21:11">У меня нет времени ни на семью,</part>
		<part start="21:13">иногда нет времени даже в город свой родной поехать обратно, чтобы проведать родителей.</part>
		<part start="21:18">Я все время работаю, все время на гастролях.</part>
		<part start="21:20">Все время либо… Если у меня появляется время, то я либо на студии…</part>
		<part start="21:25">либо с семьей.</part>
		<part start="21:26">Вот как-то так, но, наверное, процентов…</part>
		<part start="21:30">семьдесят я знаю, что про меня говорят.</part>
		<part start="21:33">Все остальное мимо меня проходит.</part>
		<part start="21:34">— Но тебя это обижает?</part>
		<part start="21:35">— Ну, я обычно говорю: «Блин, слушай, вот, очередное говно вышло…»</part>
		<part start="21:39">Даю своему менеджеру, говорю: «Посмотрите, че там, я не хочу».</part>
		<part start="21:42">Меня не обижает абсолютно — то есть, если есть критика,</part>
		<part start="21:44">если есть оправданная критика, это круто.</part>
		<part start="21:47">То есть, ты всегда можешь пересмотреть что-то в себе.</part>
		<part start="21:49">Что-то изменить, поменять.</part>
		<part start="21:50">Но если тебя просто херачат, ну…</part>
		<part start="21:53">— Когда твой концерт в Махачкале отменил Хабиб Нурмагомедов, как ты отреагировал?</part>
		<part start="21:59">— Ну смотри, он не отменял мой концерт,</part>
		<part start="22:01">потому что нам до последнего звонили и просили, чтобы мы не отменяли этот концерт.</part>
		<part start="22:05">Вот, но я тебе объясню, почему мы приняли решение этого не делать.</part>
		<part start="22:09">Потому что…</part>
		<part start="22:10">буквально за три дня до концерта я</part>
		<part start="22:13">просматривал Инстаграм, просматривал директ,</part>
		<part start="22:16">и я не понял, откуда столько угроз пошло в мой адрес.</part>
		<part start="22:20">А потом жители Махачкалы, которые…</part>
		<part start="22:23">последователи Хабиба, они</part>
		<part start="22:25">начали, я не знаю, что делать, какие-то</part>
		<part start="22:29">общие мероприятия, что, если</part>
		<part start="22:31">«кто там пойдет на концерт Крида из пацанов, мы, там, будем их бить,</part>
		<part start="22:36">если там девчата пойдут, то они не женщины», и начало это все обретать такой огромный какой-то резонанс,</part>
		<part start="22:43">что я подумал, что это просто небезопасно в первую очередь для моей аудитории, которая придет на концерт.</part>
		<part start="22:48">Но до последнего дня нам звонили</part>
		<part start="22:50">из Махачкалы и просили не отменять концерт, потому что вся глава Махачкалы ко мне шла на концерт.</part>
		<part start="22:55">— Потому что это было огромное событие, к ним…
— Все руководство?</part>
		<part start="22:58">— Ну я не знаю, все или не все. Мне донесли так, что руководство Махачкалы звонило и просило</part>
		<part start="23:04">не подводить и сделать концерт, но я сказал, что я просто</part>
		<part start="23:08">не могу подвести своих поклонников и взять на себя ответственность,</part>
		<part start="23:12">если с их жизнью что-то случится.</part>
		<part start="23:13">— Ты же был поклонником Хабиба до этой истории?
— Я и сейчас им остаюсь.</part>
		<part start="23:17">— А, то есть ничего не изменилось?</part>
		<part start="23:19">— Ну, то есть как бы, смотри…</part>
		<part start="23:21">— Все-таки концерт отменил все равно он.</part>
		<part start="23:23">Решение принято вами, но…</part>
		<part start="23:25">— Смотри, если Ваня Дорн скажет, что я хреновый,</part>
		<part start="23:27">оттого, что мне нравится его музыка, как бы, ничего не поменяется.</part>
		<part start="23:30">Вот и все. То есть, у меня нет такого, что, как бы…</part>
		<part start="23:34">Кто-то меня не любит, но от этого я не буду любить его, это херня полная.</part>
		<part start="23:37">— М-м. То есть, если Хабиб сейчас будет драться</part>
		<part start="23:40">с Фергюсоном, снова с Коннором,</part>
		<part start="23:43">ты будешь болеть за него?</part>
		<part start="23:44">— Не то что болеть, просто он крутой боец.</part>
		<part start="23:46">Но нет такого, что я прям супер крутой его фанат.</part>
		<part start="23:49">И есть Коннор, который мне тоже очень нравится.</part>
		<part start="23:51">Есть Хабиб, и когда был этот бой,</part>
		<part start="23:54">мне очень смешно было, когда все букмекерские конторы ставили на то, что Коннор выйдет под мою песню.</part>
		<part start="23:59">— Ты хотел бы, чтоб он так сделал?</part>
		<part start="24:00">— Ну это тупняк был бы такой, знаешь…</part>
		<part start="24:02">— Почему, троллинг.
— Ну троллинг, ну… Ну это было бы смешно просто.</part>
		<part start="24:07">— Так хотел или нет?
— Не-а.</part>
		<part start="24:09">— Шнур нам рассказывал, что его зубы стоят 250 тысяч баксов.</part>
		<part start="24:13">— Сколько вся челюсть в итоге тебе обошлась?</part>
		<part start="24:15">— Вся хуйня — 250 тысяч.</part>
		<part start="24:18">— Рублей?
— Нет.</part>
		<part start="24:21">— 250 тысяч баксов?
— Да.</part>
		<part start="24:24">— Сколько стоят твои?
— Бесплатно.</part>
		<part start="24:26">— По бартеру?</part>
		<part start="24:27">— Вообще без бартера, без всего, просто чувак знакомый.</part>
		<part start="24:30">— Так.
— Я сейчас, кстати, лечу зубы.</part>
		<part start="24:32">— Ага.
— Я буквально через два дня вырываю два зуба мудрости.</part>
		<part start="24:37">— Что тебе сделали с зубами?</part>
		<part start="24:39">— Ну, тебе пересобирали челюсть?
— Реально? Ты хочешь поговорить про мои зубы?</part>
		<part start="24:43">— Ну я хочу понять, это виниры, это?.. Правильно я назвал, да?
— Это R.O.C.S.</part>
		<part start="24:49">— А можешь перевести для людей, которые?..
— R.O.C.S. — это такая паста.</part>
		<part start="24:52">Покупаешь R.O.C.S., чистишь зубы, и они у тебя становятся белые.</part>
		<part start="24:56">(Егор смеется)</part>
		<part start="24:57">— Таких интеграций у нас еще не было!
— Ну, я не…</part>
		<part start="24:59">— Come on, come on, ты хочешь сказать, что вот это не сделанные зубы?</part>
		<part start="25:03">— Ты реально хочешь об этом поговорить?
— Да!</part>
		<part start="25:04">— Я, честно, не знаю, как это называется, просто мой знакомый чувак предложил, а я согласился.</part>
		<part start="25:08">— А что он делал? Он тебе вправлял ее, надевал маску?
— Не, ничего. Ну, как, я не знаю, как это делается.</part>
		<part start="25:13">Типа, тебе наклеивают какую-то хрень.</part>
		<part start="25:15">— И все.
— Так. И потом они белые.</part>
		<part start="25:17">— Твои зубы не портятся из-за этого.</part>
		<part start="25:19">— У тебя были гриллзы.
— Да, я до сих пор в них гоняю.</part>
		<part start="25:22">— Объясни вот нам, людям из народа, как это.</part>
		<part start="25:26">То есть, ты их надеваешь или что?</part>
		<part start="25:29">— Блин, у меня есть они с собой, могу показать.</part>
		<part start="25:30">— Они съемные?
— Да, конечно.</part>
		<part start="25:32">— Зачем ты их сделал? Выглядит странновато.</part>
		<part start="25:36">— Я фанат всей этой культуры просто и мне очень нравится, когда</part>
		<part start="25:40">вся рэп-тусовка гоняет на гриллзах.</part>
		<part start="25:43">Я не знаю, я с детства люблю эту движуху.</part>
		<part start="25:45">И когда у меня появилась возможность это сделать, я просто заказал и сделал.</part>
		<part start="25:49">— А в твоем детстве у рэперов были гриллзы?
— Да, конечно.</part>
		<part start="25:53">— Типа Полтинник и Puff Daddy?
— Полтинник, по-моему, носил, я не помню точно, надо посмотреть.</part>
		<part start="25:58">— Че они стоят?</part>
		<part start="26:00">— Гриллзы…</part>
		<part start="26:02">Слушай, зависит от ювелира.</part>
		<part start="26:04">Есть три ювелира в мире, которые сейчас типа, такие, популярные, с которыми я работаю:</part>
		<part start="26:08">Бен Боллер,</part>
		<part start="26:10">Дейв Блинг</part>
		<part start="26:11">и Rafaello &amp; Co.</part>
		<part start="26:13">У ASAP Ferg есть песня:</part>
		<part start="26:17">«Ben Baller did the chain».</part>
		<part start="26:19">А в ремиксе Ники Минаж поет:</part>
		<part start="26:21">«Rafaello did the chain».</part>
		<part start="26:23">Как раз про них про двух.</part>
		<part start="26:25">И…</part>
		<part start="26:26">Рафаэлло говорит на русском.</part>
		<part start="26:28">Дейв Блинг говорит на русском.</part>
		<part start="26:30">— Только Дейв Боллер не говорит.
— Потому что дохера клиентов из России.</part>
		<part start="26:33">— Нет, потому что Дейв Блинг, по-моему, армянин.</part>
		<part start="26:36">А Рафаэлло, не помню.</part>
		<part start="26:37">— А это бриллианты, получается?
— Да.</part>
		<part start="26:40">Это белое золото либо желтое, и туда вкрапленные бриллианты.</part>
		<part start="26:43">— Так, и сколько это обычно… Сколько стоят твои гриллзы?</part>
		<part start="26:46">— Ну короче, где-то, ну меньше десятки точно, в долларах.</part>
		<part start="26:48">— А, меньше десятки долларов?
— Да, да.</part>
		<part start="26:50">(музыкальная заставка)</part>
		<part start="26:54">— Две новости из Арабских Эмиратов про тебя прилетели за последнее время.</part>
		<part start="26:58">Во-первых, в Дубаи, на фестивале, прости господи, «Жара»,</part>
		<part start="27:03">у тебя был какой-то замес, ты был недоволен условиями размещения и просил себе второго охранника.</part>
		<part start="27:07">Что было на самом деле?</part>
		<part start="27:09">— Ничего этого не было, я был всем доволен, никого я не просил.</part>
		<part start="27:12">Когда эта херня вышла…</part>
		<part start="27:14">Слушай, я тебе сейчас так скажу сразу.</part>
		<part start="27:16">в общем, про меня в последнее время очень много выходит негативных</part>
		<part start="27:20">всяких статей, информации по поводу, там,</part>
		<part start="27:23">моего имиджа, по поводу того, что я охреневший.</part>
		<part start="27:26">Мы начали просто выяснять,</part>
		<part start="27:28">что происходит.</part>
		<part start="27:29">И откуда вообще идут все источники.</part>
		<part start="27:31">И оказалось то, что есть одна какая-то компания,</part>
		<part start="27:34">которая заказывает все эти статьи, и это правда.</part>
		<part start="27:36">И я пока не знаю, какая это компания, но это абсолютная правда.</part>
		<part start="27:39">Вот которые там были, я не знаю, последние 3-4 месяца.</part>
		<part start="27:42">По поводу «Жары».</part>
		<part start="27:44">Когда все это произошло и вышла эта информация, я позвонил Эмину, я говорю:</part>
		<part start="27:47">«Бро, слушай, как бы тут какая-то инфа ходит…»</part>
		<part start="27:50">И он дал опровержение и сказал, что это неправда.</part>
		<part start="27:52">Потому что мы весь фестиваль были с ним, и все было окей.</part>
		<part start="27:55">— Какая компания хочет тебя… И за что хочет тебя?..
— Я не знаю.</part>
		<part start="27:59">Кому нужно, чтобы… херачить мой имидж.</part>
		<part start="28:02">— Догадки есть, но говорить не буду.
— А ты уверен в этом?</part>
		<part start="28:06">— Ну, в этом уверен мой менеджмент, потому что мы очень долго…</part>
		<part start="28:12">…копаем на этот счет, потому что непонятно, почему…</part>
		<part start="28:17">так много всякой херни, то есть, знаешь…</part>
		<part start="28:19">Если, когда вот про Абу-Даби вышла новость,</part>
		<part start="28:23">ну как бы окей, мы знаем, кто ее сделал.</part>
		<part start="28:25">Но когда «Жара», и типа мы там находимся, и все суперкруто и прекрасно,</part>
		<part start="28:29">все отлично,</part>
		<part start="28:30">все на позитиве,</part>
		<part start="28:32">и выходит какая-то полная херня опять придуманная.</part>
		<part start="28:34">Ну, это ж понятно, что кто-то это пишет и кому-то это надо, зачем еще?</part>
		<part start="28:37">Если они берут информацию, которой вообще не существует.</part>
		<part start="28:42">У нее нет никакой почвы.</part>
		<part start="28:43">И ее дают в массы, значит для чего-то они это делают.</part>
		<part start="28:47">— Что случилось в Абу-Даби?</part>
		<part start="28:48">В Абу-Даби ты отказался выступать,</part>
		<part start="28:51">тебя с позором выгнали с еще какого-то поп-шабаша.</part>
		<part start="28:55">— Что там случилось?
— С позором выгнали с поп-шабаша?</part>
		<part start="28:57">— Ну да, ты сидел пил кофе вместо того, чтобы…
— Нет, по официальной информации, Егор Крид кинул</part>
		<part start="29:02">с двумя мероприятиями, потому что у него было плохое настроение.</part>
		<part start="29:05">— Именно так, да.
— Вот.</part>
		<part start="29:06">— Ну я примерно так и сказал, только без таких деталей, спасибо.</part>
		<part start="29:08">— Ну, давай.
— Давай.</part>
		<part start="29:10">— Что же там было?</part>
		<part start="29:12">— Если честно, я до последнего не хотел копаться в этой истории и не хотел вообще никак про нее рассказывать, но…</part>
		<part start="29:22">— Ты готов послушать?
— Колбаска с чесночком! Специально, чтобы послушать.</part>
		<part start="29:25">— У меня, это, пиво выходит.
— Так.</part>
		<part start="29:29">— Новый год.
— Так.</part>
		<part start="29:32">— У меня есть мой кент,</part>
		<part start="29:34">очень близкий, его зовут Женя, он из Дубаи.</part>
		<part start="29:36">И у него есть клуб Base.</part>
		<part start="29:38">И мы периодически делаем там концерты.</part>
		<part start="29:40">Ну где-то, я не знаю, 2-3 раза в год.</part>
		<part start="29:42">И у нас был запланирован концерт в клубе Base с моим другом</part>
		<part start="29:46">на пятое января, получается.</part>
		<part start="29:49">Буквально где-то за неделю</part>
		<part start="29:52">пришло предложение от РМГ.</part>
		<part start="29:55">— «Русская медиагрупппа».
— Кисилев там босс.</part>
		<part start="29:57">— Да. От «Русской медиагруппы» пришло предложение.</part>
		<part start="30:00">Что они хотят мое выступление за гонорар второго числа.</part>
		<part start="30:05">— В клубе.
— Так.</part>
		<part start="30:07">— Я сказал, что мне как-то</part>
		<part start="30:09">не очень хочется это делать, потому что я купил в подарок путевки маме и папе,</part>
		<part start="30:13">чтоб мы все вместе полетели в Дубаи до концерта, там, спокойно, числа второго-третьего, и отдохнули.</part>
		<part start="30:18">Чтоб наутро после Нового года не лететь в Дубаи, потому что это… тяжко.</part>
		<part start="30:23">И не очень хочется их напрягать в первую очередь — у меня мама очень боится летать.</part>
		<part start="30:26">Я сказал «окей». Потому что это партнеры.</part>
		<part start="30:29">И я не хотел портить партнерские отношения, и…</part>
		<part start="30:32">потому что бывают такие случаи, когда кто-то может обидеться и все такое.</part>
		<part start="30:36">— Угу.
— И т.д. и т.п.</part>
		<part start="30:37">В общем, я согласился на это мероприятие.</part>
		<part start="30:40">Где-то дня, наверное, за два до Нового года мне звонит Пашу.</part>
		<part start="30:44">— Павел Курьянов, это генеральный директор Black Star.
— Да.</part>
		<part start="30:47">— И говорит: «Слушай, позвонили от Владимира Владимировича Кисилева</part>
		<part start="30:50">и попросили, чтобы ты выступил у него на закрытом мероприятии. Он делает закрытое мероприятие, гала-ужин для гостей».</part>
		<part start="31:00">Опять так же, в поддержку партнерских отношений,</part>
		<part start="31:02">потому что бывает такое, когда артисты выступают бесплатно.</part>
		<part start="31:05">На афтепати «Премии Муз-ТВ» либо на препати «Премии Муз-ТВ».</part>
		<part start="31:10">Как, знаешь, как бартерные партнерские отношения. Я согласился на это.</part>
		<part start="31:14">Сказал «окей». Потому что я все равно уже на второе число подписался.</part>
		<part start="31:19">Дубаи.</part>
		<part start="31:21">Второе января.</part>
		<part start="31:22">— Если кто-то не в курсе, между Дубаи и Абу-Даби полтора часа на тачке.
— Ну да.</part>
		<part start="31:26">Короче, Дубаи, второе января.</part>
		<part start="31:29">Я почему-то подумал… Вот как-то мне не захотелось ехать</part>
		<part start="31:34">на машине с теми людьми, которых мне дали РМГ, и я поехал в Абу-Даби со своим близким другом, его зовут Султан.
— Так.</part>
		<part start="31:40">— На его машине.</part>
		<part start="31:42">И все, и мы едем спокойно в Абу-Даби. У меня выход на сцену в 20…</part>
		<part start="31:47">— Во сколько у нас выход был на сцену?
— [В 22:40!]</part>
		<part start="31:50">— Спасибо.
— Так.</part>
		<part start="31:52">— У меня выход на сцену был в 22:40, я приехал в 22:30.</part>
		<part start="31:56">Все, я подъезжаю к Абу-Даби, к этому отелю роскошному.</part>
		<part start="32:00">Захожу туда внутрь и…</part>
		<part start="32:02">Понимаю, что какая-то движуха странная происходит.</part>
		<part start="32:04">Знаешь, вот ты когда смотришь и чувствуешь, что какой-то кипеш происходит.</part>
		<part start="32:07">Я зову своего менеджера и говорю: «Слушай, а какой формат мероприятия здесь?»</part>
		<part start="32:11">Она говорит: «Это аналогичный формат</part>
		<part start="32:14">мероприятия, на котором мы выступали три месяца назад за гонорар».</part>
		<part start="32:18">Я говорю: «Так, стоп.</part>
		<part start="32:19">То есть это не закрытый гала-ужин маленький, для друзей?»</part>
		<part start="32:22">Она говорит: «Нет, там 3 тысячи проданных билетов». Я не знаю, сколько.</part>
		<part start="32:26">Продавались столы.</part>
		<part start="32:28">И вот такая тема.</part>
		<part start="32:31">Я говорю: «Я понял».</part>
		<part start="32:34">Дальше я понимаю, что мне нужно позвонить Пашу.</part>
		<part start="32:37">Потому что он мой продюсер.</part>
		<part start="32:39">И оповестить его о том, что это не закрытый гала-ужин, а то что это огромный фестиваль.</part>
		<part start="32:45">— Типа вас кинули?</part>
		<part start="32:47">— Ну, типа как будто нас обманули.
— Так.</part>
		<part start="32:50">— Сажусь, звоню ему.</part>
		<part start="32:52">Он не берет трубку.</part>
		<part start="32:53">Звоню еще раз — он не берет трубку.</part>
		<part start="32:55">Звоню третий раз — он не берет трубку.</part>
		<part start="32:57">Поворачиваюсь к своему менеджеру, говорю: «Сколько у нас времени до выхода на сцену?»</part>
		<part start="33:00">Она говорит: «Еще семь минут».</part>
		<part start="33:02">Я говорю: «Окей, мы в тайминге.</part>
		<part start="33:04">Значит я попробую позвонить еще. Если я не дозвонюсь, пойду на сцену, выступлю, потом буду разбираться».</part>
		<part start="33:09">Ровно…</part>
		<part start="33:11">после того как я спросил, сколько времени, идет человек.</part>
		<part start="33:14">Подходит ко мне.</part>
		<part start="33:16">И говорит: «Здравствуйте, Егор. Я работаю на «Российскую медиагруппу».</part>
		<part start="33:20">Владимир Владимирович Кисилев просил вам передать, что</part>
		<part start="33:24">вас снимают с радиостанций «Русской медиагруппы»</part>
		<part start="33:27">и со всех телеканалов «Русской медиагруппы» на месяц.</part>
		<part start="33:30">Если вы не пойдете выступать».</part>
		<part start="33:33">Я смотрю на него, не понимаю, в чем прикол.</part>
		<part start="33:38">Стоит мой менеджер с открытым ртом, мы все в ахуе.</part>
		<part start="33:42">Я говорю: «Окей, мне нужно сделать звонок.</part>
		<part start="33:44">Я еще пока в тайминге, мне нужно позвонить».</part>
		<part start="33:46">Он продолжает стоять. Я еще раз набираю.</part>
		<part start="33:49">Опять занято. Пашу в этот момент, как оказалось потом в дальнейшем,</part>
		<part start="33:53">он летел в самолете, он приземлялся, поэтому телефон был отключен.</part>
		<part start="33:58">И в эту же секунду как я позвонил в последний раз,</part>
		<part start="34:02">идет Владимир Владимирович Кисилев.</part>
		<part start="34:03">Подходит ко мне и громко, матом,</part>
		<part start="34:08">начинает мне объяснять, что</part>
		<part start="34:11">он сломает мне жизнь,</part>
		<part start="34:12">что он сломает мою карьеру,</part>
		<part start="34:15">что Крида «на три буквы»,</part>
		<part start="34:18">нахер не надо выступать,</part>
		<part start="34:20">бла-бла и тому подобное.</part>
		<part start="34:22">Я повернулся, снял очки, сказал:</part>
		<part start="34:24">«Спасибо большое, я вас понял».</part>
		<part start="34:27">Спокойно встал и ушел.</part>
		<part start="34:30">— Так.
— Сел в машину.</part>
		<part start="34:32">Позвонил.</part>
		<part start="34:33">Сказал: «Ребят, произошла такая-то ситуация». У нас есть еще второе мероприятие,</part>
		<part start="34:37">и так как я ответственный перед всей своей командой, которая туда приезжает,</part>
		<part start="34:40">которая зарабатывает деньги, я сказал, что:</part>
		<part start="34:42">«На второе мероприятие нам нужно ехать выступать или нет?»</part>
		<part start="34:45">Я готов отработать несмотря на весь конфликт, несмотря на то, что произошло сейчас.</part>
		<part start="34:50">Потому что там, наверное, ждут люди.</part>
		<part start="34:52">И есть афиша какая-то в этом клубе.</part>
		<part start="34:56">На что нам сказали, что</part>
		<part start="34:58">второе мероприятие Кисилев так же отменяет.</part>
		<part start="35:00">Дальше Владимир Владимирович Кисилев отменяет весь трансфер с Абу-Даби до Дубаи всей моей команде.
(глухой звук удара)</part>
		<part start="35:06">— Это саундтрек, нормально, все нормально. Ну-ну?</part>
		<part start="35:08">— Его тоже впечатлила эта история.
— Так.</part>
		<part start="35:10">Вот. И на машинах, на которых мы приехали,</part>
		<part start="35:15">всю команду мы везем в Дубаи, обратно.</part>
		<part start="35:18">Проходит несколько дней.</part>
		<part start="35:19">Мне пишет моя подруга из одного…</part>
		<part start="35:23">— …не знаю, как это сказать, журнала, СМИ.
— Так.</part>
		<part start="35:26">— И говорит: «Слушай, Егор, нам пришел вот такой пресс-релиз. Посмотри».</part>
		<part start="35:31">Я смотрю.</part>
		<part start="35:32">«Егор Крид кинул «Русскую медиагруппу», два концерта отменил,</part>
		<part start="35:36">жил в самом роскошном номере Абу-Даби…». Я жил в Дубаи.</part>
		<part start="35:40">Что там еще было?</part>
		<part start="35:42">«У него было плохое настроение, поэтому он не вышел на сцену».</part>
		<part start="35:47">Я понимаю, что сейчас пойдет уничтожение меня — что я такой плохой, что я отказался, что я всех кинул.</part>
		<part start="35:53">Народ, конечно, в это поверит. И я понимаю, что нужно что-то делать.</part>
		<part start="35:56">Дальше я уже совместно с руководством лейбла</part>
		<part start="36:01">начал разрабатывать стратегию по тому, как мы будем объяснять.</part>
		<part start="36:05">Мы, точнее больше не мы, а Black Star и менеджер,</part>
		<part start="36:09">написали пресс-релиз по всей этой истории, потому что мой менеджер стоял рядом со мной.</part>
		<part start="36:13">Он был свидетелем того, что происходило.</part>
		<part start="36:16">Что говорил Кисилев, что мы были в тайминге.</part>
		<part start="36:18">У нас есть смс-подтверждения и т.д. и т.п.</part>
		<part start="36:21">Написан был пресс-релиз.</part>
		<part start="36:22">Вот, все. Дальше мы хотели его выложить — я до последнего тянул, я не хотел…</part>
		<part start="36:27">его выкладывать, потому что, если вдруг я его выложу,</part>
		<part start="36:30">то все это, по моим каким-то мыслям,</part>
		<part start="36:34">приобретет еще больше глобальной охватки.</part>
		<part start="36:38">Я подумал, что «ладно, я пока подожду, не буду ничего делать».</part>
		<part start="36:41">Дальше мы разговариваем с Black Star-ом, они мне говорят:</part>
		<part start="36:44">«&quot;Русская медиагруппа&quot; говорят и просят, чтобы ты извинился публично».</part>
		<part start="36:48">Я сказал: «Извиняться я ни перед кем не буду.</part>
		<part start="36:50">Моей вины в этом нет».</part>
		<part start="36:52">Я приехал вовремя.</part>
		<part start="36:54">Я приехал на мероприятие, которое…</part>
		<part start="36:57">Мне сказали, что это закрытый гала-ужин, а оказалось, что это не так.</part>
		<part start="37:01">Я был готов выйти на сцену, если бы меня…</part>
		<part start="37:04">Не… Как это сказать лучше?</part>
		<part start="37:07">Давай, ты подберешь.</part>
		<part start="37:09">— Ну, видимо, тебя оскорбили, исходя из твоих слов.
— Да.</part>
		<part start="37:12">— То есть, как бы, у меня тоже есть…
— Понятно. И все это подали так.</part>
		<part start="37:17">— Вопрос: почему все так боятся Кисилева?</part>
		<part start="37:20">— Не, я тебе сейчас дорасскажу эту историю.
— Давай, давай.</part>
		<part start="37:23">— Давай. Готов был пресс-релиз.</part>
		<part start="37:25">— Я тебе объяснил, почему я не хотел его выкладывать.
— Да.</part>
		<part start="37:29">— Они попросили меня извиниться, я сказал, что я этого делать не буду.</part>
		<part start="37:32">И буквально через, наверное, два дня, я был в Америке тогда.</part>
		<part start="37:35">Я как-то утром проснулся.</part>
		<part start="37:38">Открываю Инстаграм и увидел то, что лейбл Black Star</part>
		<part start="37:41">принял удар на себя, и они извинились перед РМГ.</part>
		<part start="37:44">— Я понял. А почему все так боятся Кисилева?</part>
		<part start="37:48">— Я не знаю.</part>
		<part start="37:48">— Он же кореш Путина, да?
— Да.</part>
		<part start="37:51">— И поэтому боятся?</part>
		<part start="37:52">— Ну не то что боятся, то есть…</part>
		<part start="37:54">— Ну а как это назвать?
— Есть, наверное, ряд какой-то артистов,</part>
		<part start="37:57">которые очень сильно</part>
		<part start="37:59">переживают за то, чтобы их крутили на «Русском радио» и показывали на телеканалах «Русской медиагруппы».</part>
		<part start="38:06">И поэтому, скорее всего, они не хотят портить отношения именно с ним.</part>
		<part start="38:10">— Зачем тебе радио, когда у тебя клипы смотрят… много миллионов просмотров?
— Поэтому я и не извинился.</part>
		<part start="38:15">И поэтому я не сказал: «Да, я неправ».</part>
		<part start="38:18">Слушай, чувак, я как бы…</part>
		<part start="38:20">У меня есть достоинство, и я понимаю, что, если</part>
		<part start="38:23">я прав в какой-то ситуации… Если я где-то неправ, я извинюсь всегда, я скажу, что я был неправ.</part>
		<part start="38:28">— Ты же дружишь с сыном Кисилева?
— Да.</part>
		<part start="38:30">— Большим русским артистом ЮрКиссом.
— Ну я бы не сказал, что мы прямо супердрузья…</part>
		<part start="38:34">(смеется) — Хорошо тут было.</part>
		<part start="38:36">Не сказал бы, что мы супердрузья, но мы хорошие знакомые — он, кстати, хороший парень.</part>
		<part start="38:40">— ЮрКисс?
— Да, он хороший чувак.</part>
		<part start="38:42">— А хороший ли он артист?</part>
		<part start="38:44">— Слушай, я думаю, что он сам понимает, что вообще вокруг него происходит.</part>
		<part start="38:47">— Если кто-то не в курсе, любой может сходить по ссылке, там будет видео выступления артиста ЮрКисса на «Премии Муз-ТВ».</part>
		<part start="38:54">Можно не смотреть, просто посмотрите на количество лайков и дизлайков — я никогда такого в жизни не видел.</part>
		<part start="38:59">— Слушай, нормально они угорают?
— Там полторы тысячи лайков, 11 тысяч дизлайков.</part>
		<part start="39:04">— Слушай, я тебе так скажу.
(за кадром слышен смех)</part>
		<part start="39:07">(смеются)</part>
		<part start="39:12">— Да.
— Короче.</part>
		<part start="39:14">— Несмотря на то, что мне, допустим, не нравится его музыка, он классный чувак. Он реально хороший парень.</part>
		<part start="39:21">— А ты не хотел сказать ему?..
— Я ему сказал.</part>
		<part start="39:23">— Что ты ему сказал?
— Я напрямую сказал… Мы с ним ехали как-то…</part>
		<part start="39:28">Я не помню, куда мы ехали.</part>
		<part start="39:29">И он ставил в машине треки.</part>
		<part start="39:32">— Свои?
— Не-не, он ставил треки Migos.</part>
		<part start="39:35">Он ставил, короче, весь модный рэпчик, который на тот момент был в тренде.</part>
		<part start="39:39">И он ехал вот так в машине и зачитывал полностью куплеты.</part>
		<part start="39:43">— Так.
— Я повернулся к нему и говорю: «Чувак, у тебя такой музыкальный вкус хороший.</part>
		<part start="39:47">Почему ты делаешь такое?»</part>
		<part start="39:51">— И что он сказал?
— Он говорит: «Я вижу в этом перспективы.</part>
		<part start="39:55">То, что такой музыки нет в России — я вижу в этом перспективы».</part>
		<part start="39:58">— Какой музыки нет в России? Чехословацкой эстрады-74?</part>
		<part start="40:08">— Ты очень плохой человек.</part>
		<part start="40:09">— Ну ты же согласен с тем, что я сказал?
— Ну я согласен, мне не нравится его музыка.</part>
		<part start="40:13">Мне просто не нравится его музыка, но как человек мне он импонирует, он очень хороший чувак.</part>
		<part start="40:17">И вот именно он из тех людей, которым можно довериться. Это правда.</part>
		<part start="40:22">— А как он отреагировал на то, что его батя, исходя из твоих слов, повел себя неадекватно?</part>
		<part start="40:27">— Слушай… Я вот сейчас был когда на «Жаре»…</part>
		<part start="40:30">Когда я «был недоволен номером и попросил дополнительного охранника».</part>
		<part start="40:35">Мы с ним увиделись впервые вот за все это время.</part>
		<part start="40:39">Вот после всей этой движухи.</part>
		<part start="40:42">Надо посчитать потом, сколько раз я за интервью сказал слово «движуха».</part>
		<part start="40:45">— Так.
— Очень много раз.</part>
		<part start="40:46">Я ему рассказал всю эту историю.</part>
		<part start="40:51">И знаешь, как он отреагировал?</part>
		<part start="40:54">(вздыхает)
«Я так и думал».</part>
		<part start="40:56">Вот что он сказал.</part>
		<part start="40:57">(музыкальная заставка)</part>
		<part start="41:01">В завершение нашей фразы, нашей темы, я хотел тебе сказать,</part>
		<part start="41:04">что я думаю, что вот мы пообщались с твоим любимым певцом, с ЮрКиссом…</part>
		<part start="41:08">Когда я рассказал ему все как было с моей стороны.</part>
		<part start="41:11">Я думаю, что дискоммуникация как раз была у них внутри.</part>
		<part start="41:15">Потому что в тот момент ЮрКисс как раз сидел со своим папой за столом.</part>
		<part start="41:20">И Владимир Владимирович Кисилев спросил: «Где Егор Крид?»</part>
		<part start="41:24">Потому что у него тайминг стоял на 22:30 или даже раньше.</part>
		<part start="41:28">А у меня был тайминг, от них подтвержденный, на 22:40.</part>
		<part start="41:32">И сказали, что «он подъезжает».</part>
		<part start="41:34">И тогда Владимир Кисилев сказал: «Хорошо, как он подъедет, пусть выйдет на сцену».</part>
		<part start="41:38">И он, наверное, встал.</part>
		<part start="41:40">Когда начал уходить, увидел меня, и его понесло.</part>
		<part start="41:45">Слушай, он вырос в детдоме.</part>
		<part start="41:47">Владимир Кисилев.</part>
		<part start="41:48">Так что я думаю, что он такой, резкий чувак.</part>
		<part start="41:51">— А тебе самому в кайф вообще в таком мире находиться?</part>
		<part start="41:53">— Я не…
— Где от воли одного человека, который не участвует в сочинений твоих песен…</part>
		<part start="41:59">— Ладно, вот, пиши цитату.</part>
		<part start="42:01">Я ненавижу российский шоу-бизнес.</part>
		<part start="42:04">— Почему?
— Потому что вот из-за всего этого дерьма.</part>
		<part start="42:07">Я ненавижу его за то, что в нем нет души.</part>
		<part start="42:10">И очень мало тех людей, с которыми ты можешь</part>
		<part start="42:13">с которыми ты можешь после какой-то премии или внутри премии поделиться</part>
		<part start="42:17">какой-то своей историей, и чтобы они не пошли, не перекрутили и не рассказали всем.</part>
		<part start="42:21">Я не люблю шоу-бизнес, потому что есть вся эта черная пресса.</part>
		<part start="42:24">Вся эта движуха… Опять «движуха» я сказал.</part>
		<part start="42:27">Слово-паразит, хорошо, что не матное.</part>
		<part start="42:29">Вот эта вся история с черным пиаром, с поливанием грязью.</part>
		<part start="42:35">С раздутыми темами, которые мы здесь обсуждаем.</part>
		<part start="42:37">Вот за это я не люблю шоу-бизнес.</part>
		<part start="42:39">— Слушай, ну ты говоришь про душу, а…</part>
		<part start="42:41">Тебе самому не кажется, что ты долгое время был одним из артистов, в творчестве которого души тоже не особо много?</part>
		<part start="42:49">— Не согласился бы.
— Ты один из…</part>
		<part start="42:51">Если кто-то не в курсе, Егор Крид завел YouTube-канал еще просто тысячу лет назад.</part>
		<part start="42:56">Примерно там между, вот, динозаврами и первыми людьми.</part>
		<part start="43:00">Тебе не кажется, что твоя песня «Любовь в сети»…</part>
		<part start="43:02">[Которая не видела тебя в лицо,]</part>
		<part start="43:05">[Пишет то, что любит тебя как никого другого.]</part>
		<part start="43:08">[Объясните мне люди, что это за прикол,]</part>
		<part start="43:10">[Если такую херню теперь называют любовью.]</part>
		<part start="43:13">— Классная песня.
— Та самая, про «любовь — поебота».</part>
		<part start="43:16">— Да.
— В ней души…</part>
		<part start="43:18">…и жизни настоящей гораздо больше, чем во всей той пластмассе, которую ты сочинил на Black Star-е?</part>
		<part start="43:24">— Угу.
— Тебе не кажется?</part>
		<part start="43:26">— Понятно, что там клип на три копейки, понятно, что там нет зубной пасты.</part>
		<part start="43:30">Но там есть чувак, который поднимает важную в тот момент проблему.</part>
		<part start="43:34">Как может это делает, рифмует на глаголы довольно жестко.</part>
		<part start="43:38">Но там есть драйв, душа и какая-то ебкость.</part>
		<part start="43:42">А какая ебкость и какая душа есть в фильме, в песне «Самая-самая»?</part>
		<part start="43:48">— Стоп. Ну не сравнивай песню «Самая-самая» с песней «Любовь в сети».</part>
		<part start="43:52">Это абсолютно разные жанры и разный посыл.</part>
		<part start="43:55">Под песню «Любовь в сети» ты не постоишь в клубе</part>
		<part start="43:58">или на какой-то вечеринке и не потанцуешь вот так.</part>
		<part start="44:00">Под песню «Самая-самая», под твое крафтовое пиво ты можешь спокойно танцевать, кайфовать, радоваться жизни и улыбаться.</part>
		<part start="44:06">Это абсолютно разный месседж и разный посыл.</part>
		<part start="44:08">Есть темы, которые меня волнуют.</part>
		<part start="44:11">Есть песня «Любовь в сети».</part>
		<part start="44:13">На тот момент, в 16 лет или там, сколько, 15 мне было.</part>
		<part start="44:16">Меня волновала эта тема, реально.</part>
		<part start="44:18">И моя мама — это был мой самый главный критик.</part>
		<part start="44:20">Я всегда приходил к ней, показывал песни и говорил: «Ну чего, как тебе?»</part>
		<part start="44:23">И эту песню, когда я ей принес, она сказала: «Нет, Егор, не надо такое выпускать, потому что здесь очень много мата.</part>
		<part start="44:28">Она там такая, такая, такая».</part>
		<part start="44:29">Но я все равно принял решение, что я хочу ее выпустить.</part>
		<part start="44:32">Мне она нравится, это то, что болит у меня внутри.</part>
		<part start="44:35">Потому что я смотрел на все эти статусы ВКонтакте и не понимал, как человек,</part>
		<part start="44:39">не зная друг друга, либо зная пять минут, может написать: «Я тебя люблю» и поставить статус…</part>
		<part start="44:45">Как там было раньше? «Женат», «замужем» или что там?</part>
		<part start="44:49">— «В отношениях».
— «В отношениях».</part>
		<part start="44:50">Для меня это казалось, что это полная херня, и я…</part>
		<part start="44:53">Не понимал, почему слово «люблю» и «любовь» так обесценились во время интернета.</part>
		<part start="44:58">— Так.
— Про это я написал песню.</part>
		<part start="44:59">— Дальше слушай.</part>
		<part start="45:00">Я писал огромное количество песен, которые ты</part>
		<part start="45:03">не слышал, может быть, они не вышли, но когда…</part>
		<part start="45:07">Допустим, в начальном этапе пути я приносил песню на лейбл,</part>
		<part start="45:10">то есть худсовет, который решал, выпускать эту песню либо нет.</part>
		<part start="45:14">Потенциальный хит это либо нет.</part>
		<part start="45:17">Наверное, вот переломные у меня есть три этапа в жизни,</part>
		<part start="45:21">таких, для меня значимых, это:</part>
		<part start="45:22">«Любовь в сети»,</part>
		<part start="45:24">«Самая-самая» и мой альбом «Что они знают?»</part>
		<part start="45:26">Альбом я очень люблю и…</part>
		<part start="45:29">Там есть песня как раз, «Что они знают?», это рэпчик, который я сделал, я не знаю, видел ты или нет.</part>
		<part start="45:34">Я принес ее на лейбл.</part>
		<part start="45:35">И мне сказали, что «такое нельзя делать, такое нельзя выпускать, тебя уничтожат.</part>
		<part start="45:39">Тебя уничтожит все рэп-комьюнити за то, что ты сделал рэпчик, и это смешно».</part>
		<part start="45:46">Я сказал, что…</part>
		<part start="45:49">Я все равно хочу это выпустить, я хочу сделать</part>
		<part start="45:52">этот рисковый шаг, потому что</part>
		<part start="45:54">я чувствую это, я хочу, это моя музыка, которую я люблю, и я…</part>
		<part start="45:58">не могу больше писать «Будильник» и «Невесту».</part>
		<part start="46:02">Я хочу делать это музло.</part>
		<part start="46:04">И я выпустил это, и реально,</part>
		<part start="46:07">наверное, процентов на тридцать аудитория в зале</part>
		<part start="46:11">увеличилась мужская.</part>
		<part start="46:14">— Мужская?
— На меня стали ходить пацаны.</part>
		<part start="46:17">Стали респектовать. И…</part>
		<part start="46:19">Меня больше всего удивило, что, когда я выложил это видео,</part>
		<part start="46:23">процент лайков и дизлайков, про который ты говоришь — дизлайков там было вообще очень минимум.</part>
		<part start="46:27">И все мне респектовали за эту песню, в том числе рэперы.</part>
		<part start="46:32">— Без всяких сейчас оскорблений, все остальное.</part>
		<part start="46:34">Мне кажется, что пацаны ходят на твои концерты,</part>
		<part start="46:37">— …клеить девочек.
— Снять девчонок?</part>
		<part start="46:39">— Клеить, я не употребляю такие слова. Клеить.</part>
		<part start="46:42">Разве нет?</part>
		<part start="46:44">— Ну наверное какая-то часть точно, но…</part>
		<part start="46:47">— Ты хочешь сказать, что они ходят, потому что им понравился альбом?</part>
		<part start="46:50">— Слушай, у меня очень много…</part>
		<part start="46:51">У меня в YouTube процентное соотношение 60 на 40.</part>
		<part start="46:55">— В пользу кого?
— Мужская аудитория.</part>
		<part start="46:56">— Пацанов больше смотрят, чем?..
— Да.</part>
		<part start="47:00">— А в Инстаграме 70 на 30, по-моему, или 60 на 40, не помню точно.</part>
		<part start="47:04">— Блин, как ты за всем этим следишь, с ума сойти.</part>
		<part start="47:07">— Слушай, ну когда какой-то рекламодатель приходит к тебе, Юра,</part>
		<part start="47:11">он просит статистику твоего Инстаграма.</part>
		<part start="47:13">Ты волей-неволей смотришь туда.</part>
		<part start="47:15">(музыкальная заставка)</part>
		<part start="47:19">— Оцени свою самоиронию по десятибалльной шкале.</part>
		<part start="47:24">— Девять, наверное. Девять-восемь.</part>
		<part start="47:26">— Девять?
— Да.</part>
		<part start="47:29">— Слушай, когда Сатир снял про меня это видео…</part>
		<part start="47:32">Я очень кайфанул, мне было так смешно.</part>
		<part start="47:34">— Я выложил это в YouTube, ой, я выложил к себе в Инстаграм.
— В Инстаграм.</part>
		<part start="47:37">— Да, и поддержал чувака.</part>
		<part start="47:38">[Неужто не признал ты этот гангста-рэпчик?]</part>
		<part start="47:41">[Настолько натурал, что никогда не мацал перчик.]</part>
		<part start="47:44">[Кровью и потом не в области жопы добился я славы. (Добился я славы!)]</part>
		<part start="47:48">[Знаешь, братан, во мне дырки от пуль, но я не дырявый. (Нет, не дырявый!)]</part>
		<part start="47:51">— Почему тебе это понравилось? Если кто-то не видел, ролик Сатира целиком про то, что</part>
		<part start="47:55">Егор Крид отрицает, что он гей.</part>
		<part start="47:57">— Да.
— Он как бы поет, что: «Я гетер».</part>
		<part start="47:59">Гениальные фразы: «Я из гетто и из гетеро».</part>
		<part start="48:03">[Я из гетто, я из гетеро, где вы видели гея-рэпера?]</part>
		<part start="48:06">— Самая смешная фраза это в конце, когда…</part>
		<part start="48:10">Стоит… Типа он разыгрывал сцену из «Холостяка».</part>
		<part start="48:14">И…</part>
		<part start="48:16">И девочка говорит ему:</part>
		<part start="48:18">«То есть это была правда? Что мы теперь будем вместе?»</part>
		<part start="48:24">Он надевает ей кольцо на палец и говорит:</part>
		<part start="48:26">«Че, ебанулась что ли? Это же шоу».</part>
		<part start="48:28">Вот это была самая крутая фраза, вот с которой я просто орал.</part>
		<part start="48:32">— Почему ты с нее орал?
— Не знаю, ну просто это настолько смешно было, я люблю такой юмор черный.</part>
		<part start="48:36">— И правдивый, видимо.
— Нет, нет.</part>
		<part start="48:38">— Ну про «Холостяк» чуть позже.
— Давай.</part>
		<part start="48:40">— Смотри.</part>
		<part start="48:42">С одной стороны, ты кайфуешь от того, что делает Сатир.</part>
		<part start="48:46">С другой стороны, у тебя большие проблемы с Данилой Поперечным.</part>
		<part start="48:51">— Объясни, пожалуйста, почему.
— Я ждал, я ждал.</part>
		<part start="48:53">— У меня нет с ним никаких проблем.</part>
		<part start="48:55">Это во-первых. Проблемы есть явно у него со мной, а не у меня с ним.</part>
		<part start="48:59">Я не знаю его лично.</part>
		<part start="49:00">Я видел пару, до этого, его видосов.</part>
		<part start="49:05">По-моему, он делал что-то типа «Лиги плохих шуток» у себя на YouTube.</part>
		<part start="49:10">И мне казалось, что это очень забавно, смешно, и он талантливый чувак.</part>
		<part start="49:13">И потом как-то раз я увидел, что выходит видео у него на канале, где он меня херачит.</part>
		<part start="49:18">Я его не смотрел до сих пор, клянусь всем, что у меня есть.</part>
		<part start="49:22">И не смотрел второе видео, которое он выпустил.</part>
		<part start="49:24">Я так же отправил своему менеджеру и сказал:</part>
		<part start="49:26">«Посмотри, пожалуйста, оцени уровень. Есть ли там что-то такое, за что мне нужно дать ему пизды».</part>
		<part start="49:33">— Вот.
— Что сказала менеджер?</part>
		<part start="49:34">— А типа менеджер определяет, надо ли давать пизды человеку?
— Нет, ну как бы просто, понимаешь, типа…</part>
		<part start="49:39">— Мне не хочется заходить туда, слушать это все дерьмо про себя, я и так столько про себя читаю…</part>
		<part start="49:44">— Что сказала менеджер? Надо ли давать Поперечному пизды?
— Нет, она сказала, что…</part>
		<part start="49:48">— К сожалению, это не юмор.
— Так.</part>
		<part start="49:51">С точки зрения того, что смешно — несмешно.</part>
		<part start="49:54">Знаешь, вот у Сатира было смешно, реально, а у него — просто оскорбление.</part>
		<part start="49:58">Вот и все.</part>
		<part start="49:59">— Ну смотри, он второй ролик… Второй ролик ты тоже не смотрел?
— Нет.</part>
		<part start="50:02">— Не смотрел?
— Нет.</part>
		<part start="50:03">— Там есть ровно две минуты, которые я хочу тебе показать.
— Давай.</part>
		<part start="50:07">— Ты, блядь, пластмассовый и ненастоящий.</part>
		<part start="50:10">В тебе нет нихуя самоиронии.</part>
		<part start="50:12">Твой пик самоиронии — это, блядь, на шоу Большого Русского Босса вот когда ты был.</part>
		<part start="50:18">— Хорошее кстати было.
— И это охуенно низкая планка.</part>
		<part start="50:20">Не в плане шоу Большого Русского Босса, это понятно. (смеется)</part>
		<part start="50:24">Нет, все в порядке, я люблю это шоу.</part>
		<part start="50:26">Люди видят твои, блядь, пластмассовые отбеленные зубы, твою кожу, нахуй,</part>
		<part start="50:32">линию бороды, выверенную под линеечку.</part>
		<part start="50:36">Ты выглядишь, как пластмассовая кукла.</part>
		<part start="50:39">И в тебе как будто бы нету, блядь, реально жизни абсолютно никакой.</part>
		<part start="50:43">Это как «эффект зловещей долины» — ты настолько искусственный, что ты пугаешь людей.</part>
		<part start="50:48">Люди такие: «Э-э… В пизду».</part>
		<part start="50:50">Даже не то что пугаешь — это, наверное, неправильно сказано.</part>
		<part start="50:54">С тебя…</part>
		<part start="50:55">Хочется угорать, потому что ты строишь настолько, блядь, серьезные щи,</part>
		<part start="51:01">при этом делая очень посредственные песенки для девочек</part>
		<part start="51:05">и не выкупая абсолютно приколы про себя.</part>
		<part start="51:08">Да хоть раз бы ты просто на концерте исполнил трек Сатира —</part>
		<part start="51:14">да с тебя бы, блядь, половина этого хейта слетела,</part>
		<part start="51:17">потому что ты такой: «Да, типа…»</part>
		<part start="51:20">Да блядь, просто хоть в одном интервью сказать: «Да я гей, мне похуй, да, сосу члены».</part>
		<part start="51:23">Просто… Какая разница, чувак?</part>
		<part start="51:26">Какая нахуй разница?</part>
		<part start="51:28">— Все?
— Да.</part>
		<part start="51:30">— Вот что ты можешь на это сказать?
— Блин, я надеюсь, моя мама сейчас не смотрит это интервью, это отвратительно.</part>
		<part start="51:35">— Что «это отвратительно»?
— Ну просто, типа, когда взрослые люди смотрят, и там столько всякого дерьма.</part>
		<part start="51:42">— Смотри.
— Короче, давай, разбираем.</part>
		<part start="51:43">— Разбираем.
— Давай, разбираем. Он сказал, что «пластмассовый чувак».</part>
		<part start="51:46">— Ты пластмассовый чувак.</part>
		<part start="51:47">— Вот, у меня там четкая борода. Вот мы смотрим — борода нечеткая. Раз. Проехали.</part>
		<part start="51:52">Дальше. Что он еще хочет?</part>
		<part start="51:54">— То, что нет жизни и самоиронии.
— Нет жизни. Он меня не знает лично.</part>
		<part start="51:57">Вообще. Он не знает, какой я человек. Он не может обо мне судить, что у меня нет самоиронии, и так далее.</part>
		<part start="52:01">То есть, Сатир мне понравился. Его задело, наверное, то, что я не выложил его, а выложил Сатира.</part>
		<part start="52:06">И мне показалось, что Сатир смешнее и круче.</part>
		<part start="52:08">Может быть, его это задело, я не знаю, что дальше.</part>
		<part start="52:10">— Ну смотри, он же основан на…</part>
		<part start="52:13">— На всех твоих публичных выступлениях.
— Да.</part>
		<part start="52:16">Тебе не кажется, что, действительно, ты очень часто говоришь очень много пафосных фраз,</part>
		<part start="52:24">которые его заставляют об этом думать?</part>
		<part start="52:27">Ты даже наше интервью начал с фразы: «У меня есть яйца.</part>
		<part start="52:31">— И поэтому я смог».
— Ну я не начал, это была середина.</part>
		<part start="52:34">— Это было самое начало.</part>
		<part start="52:37">— У меня есть яйца, и я, как бы…</part>
		<part start="52:38">Если я поставил себе цель, я буду ее добиваться.</part>
		<part start="52:42">— У тебя очень много… От тебя исходит очень много пафоса.
— Да ладно?</part>
		<part start="52:47">— Да, это правда. Это правда, Егор.
— Так, хорошо.</part>
		<part start="52:49">— И поэтому это может многим так казаться.</part>
		<part start="52:53">И кроме истории с тем, что тебе понравилась шутка Сатира,</part>
		<part start="52:57">— …действительно, одна из лучших его пародий.
— Да, круто.</part>
		<part start="53:00">— Больше в какой-то самоиронии ты не был замечен, публично точно.
— Блин, слушай…</part>
		<part start="53:03">— Ты следишь за тем, что о тебе говорят.</part>
		<part start="53:05">— Я же не комедийный чувак и не комедийный артист, чтобы мне постоянно смеяться над собой.</part>
		<part start="53:10">Я готов над собой посмеяться, мне несложно.</part>
		<part start="53:12">Я готов и на «Прожарку» пойти, чтоб меня херачили и прожарили. Если это круто и грамотно, почему бы и нет?</part>
		<part start="53:18">Но…</part>
		<part start="53:19">Я… Смотри, я не согласен с ним в этом плане.</part>
		<part start="53:24">Наверное то, что он говорит, что «вот, над тобой хочется угорать», и так далее…</part>
		<part start="53:27">Слушай, я, наверное, одна из самых обсуждаемых персон в принципе, в России.</part>
		<part start="53:32">— Ты важный поп-певец, это логично.
— И…</part>
		<part start="53:35">Я помню был такой момент… Сейчас приведу пример: есть такой певец, Джастин Бибер.</part>
		<part start="53:39">И я помню, когда они прилетали в Россию,</part>
		<part start="53:42">нам его менеджер говорил: «Блин, мы не знаем, что делать — нас все не любят».</part>
		<part start="53:46">Типа: «У нас огромная аудитория поклонников, но</part>
		<part start="53:48">нас хотят, там, петиции собирать, чтоб из страны выгнать, там, лишить гражданства», или что-то еще, что-то типа такого.</part>
		<part start="53:54">И они так переживали и парились по этому поводу.</part>
		<part start="53:57">Вот я почему-то не парюсь по этому поводу, потому что…</part>
		<part start="54:00">Есть огромная…</part>
		<part start="54:01">Вот я когда-нибудь тебя позову на свой концерт, и ты посмотришь просто на огромную аудиторию людей…</part>
		<part start="54:07">Подожди. Я уже чувствую, что ты хочешь перебить.</part>
		<part start="54:10">…которые меня любят и которых я люблю, и я делаю это для них.</part>
		<part start="54:13">Про то, что он говорит, что у меня где-то там не хватает самоиронии — ну я просто этого не делаю.</part>
		<part start="54:17">Вот и все, во-первых. Во-вторых…</part>
		<part start="54:20">Есть еще…</part>
		<part start="54:21">…определенные обстоятельства, которые сдерживали меня.</part>
		<part start="54:26">Для того, чтобы где-то что-то я мог сказать.</part>
		<part start="54:28">Чтоб я мог вот здесь с тобой с пивом сидеть.</part>
		<part start="54:31">— А, то есть раньше ты не мог этого делать?
— Я не мог этого делать.</part>
		<part start="54:34">— А почему? Это типа аморально?</part>
		<part start="54:35">— Нет, это не аморально, просто есть…</part>
		<part start="54:40">…позиция лейбла.</part>
		<part start="54:41">— Типа ЗОЖ и все такое?
— Не то что «типа ЗОЖ», но есть позиция, понимаешь?</part>
		<part start="54:45">— А сейчас ты можешь так?</part>
		<part start="54:47">— Сейчас я могу говорить все, что я хочу.</part>
		<part start="54:49">— Смотри. Но, тем не менее…</part>
		<part start="54:52">— Во-первых, ты… Все равно несколько раз за это интервью мелькало, что ты следишь за тем, что тебе говорят,</part>
		<part start="54:57">— …про тебя говорят, в том числе, тот хейт.
— Ну, не совсем за всем, но…</part>
		<part start="55:01">— Хорошо, второе: инсайт.
— Я чувствую.</part>
		<part start="55:03">— Ты ходил недавно в «Стендап-клуб №1».
— Угу.</part>
		<part start="55:07">— Что вы там делали? Что вы записывали?
— Новое шоу. Я не помню, как называется.</part>
		<part start="55:11">— Там шутили про тебя.
— Да.</part>
		<part start="55:12">— По моей информации, ты сказал: «Пацаны, меня заебали шутки про геев.</part>
		<part start="55:17">— Шутите про что угодно, но не про геев».
— Неправда.</part>
		<part start="55:21">— Я когда туда пришел, мы стояли со Славой Дусмухаметовым, и я говорю:</part>
		<part start="55:25">«Блин, слушай, у меня есть классная история…»</part>
		<part start="55:27">— Ты знаешь, кто такой Слава? Он делает это шоу.
— Да-да-да.</part>
		<part start="55:29">— И я ему говорю: «Слушай, я дам пацанам реально крутую историю, чтоб им было за что меня… расхерачить».</part>
		<part start="55:35">Чтоб можно было пошутить на все темы.</part>
		<part start="55:38">И я им начал говорить историю, что я в детстве</part>
		<part start="55:41">очень часто ходил с папой и с мужиками в баню, когда был маленький.</part>
		<part start="55:45">И рассказывал им эту историю, чтоб они начали накидывать как раз все эти шутки и темы.</part>
		<part start="55:49">Так что у тебя инфа другая.</part>
		<part start="55:50">— То есть тебя не напрягает, если в таком шоу шутят про геев?
— Слушай, а почему меня должно это напрягать?</part>
		<part start="55:57">— Ну потому что сложился образ тебя как человека, который</part>
		<part start="56:01">боится, что про него скажут: «Егор Крид — гей».</part>
		<part start="56:05">Я недавно, не знаю, когда это было, может быть, месяц назад,</part>
		<part start="56:08">я писал по этому поводу пост большой в Инстаграме, где я сказал: «Ребят, успокойтесь.</part>
		<part start="56:12">Я натурал.</part>
		<part start="56:13">Мне нравятся девчата, как бы вы там ни переживали по этому поводу.</part>
		<part start="56:17">Но я спокойно и нормально отношусь к сексуальным меньшинствам,</part>
		<part start="56:21">и если меня это не касается, то все ок.</part>
		<part start="56:23">Я против пропаганды этого всего,</part>
		<part start="56:26">но они такие же люди, как мы все».</part>
		<part start="56:28">— И ты серьезно хочешь сказать, что шутки про то, что Егор Крид — гей, тебя не обижают?
— Ну, уже нет.</part>
		<part start="56:33">— Когда они перестали тебя обижать?</part>
		<part start="56:35">— Слушай, ну, я не знаю. Меня это напрягало, наверное, только когда я приехал из Пензы в Москву.</part>
		<part start="56:42">Потому что я в принципе думал то, что</part>
		<part start="56:45">само вот это слово «гей», там, и так далее —</part>
		<part start="56:49">что это все выдуманный миф.</part>
		<part start="56:51">Потому что вокруг меня этого ничего никогда не было.</part>
		<part start="56:53">— А что, геев не бывает?
— Ну… Просто понимаешь, я с этим никогда не сталкивался.</part>
		<part start="56:57">Просто это, знаешь, когда ты чувак, типа…</part>
		<part start="56:59">Маленький пацан, который живет вообще абсолютно в другой теме.</part>
		<part start="57:01">У нас там деньги отжимали, мы там пиздились постоянно.</part>
		<part start="57:05">Меня на мосту там херачили десять скинхедов.</part>
		<part start="57:08">Все знают эту историю, я ее много раз рассказывал.</part>
		<part start="57:11">И у нас была другая история. Я еще прошел всех этих панков, скинхедов, рэперов, готов.</part>
		<part start="57:16">Когда были группировки, и они все там собирались и назначали стрелки.</part>
		<part start="57:20">То есть я жил вот в такой истории, и вокруг меня этого не было.</part>
		<part start="57:23">И когда я приехал в Москву…</part>
		<part start="57:25">Я немножко…</part>
		<part start="57:27">…офигел от того, что настолько все это вот здесь, рядом с нами.</part>
		<part start="57:32">И первое время, я честно тебе скажу, меня это напрягало, потому что, типа:</part>
		<part start="57:37">«Блин, ну вот как так? Почему меня так воспринимают? Почему кто-то надо мной так шутит? Блин…</part>
		<part start="57:42">Это же не так, это неправда».</part>
		<part start="57:44">— И я пытался как-то у себя в голове это совместить, но сейчас просто похеру.
— Ну когда ты перестал обижаться?</part>
		<part start="57:48">— Да наверное…</part>
		<part start="57:50">— Недавно.
— Ну, года два назад, может.</part>
		<part start="57:53">— Года два назад. Что-то произошло?
— Нет.</part>
		<part start="57:56">— Смотри, я предлагаю простую штуку. Если ты откажешься, я нормально отреагирую…
— Давай.</part>
		<part start="58:01">— …и не буду приставать.</part>
		<part start="58:03">Что, если?.. Я точно знаю, что Даня Поперечный еще не спит.</part>
		<part start="58:06">Давай мы наберем его.</part>
		<part start="58:09">И объяснимся.</part>
		<part start="58:11">— Зачем?</part>
		<part start="58:12">— Ну мы объясним… Он уверен, что ты жутко обижен на этот ролик.</part>
		<part start="58:18">— Более того, по его информации, ты хотел бы дать ему пизды за этот ролик.
— Ну если б хотел бы, дал бы.</part>
		<part start="58:23">— Ох.</part>
		<part start="58:25">— Ну а что?</part>
		<part start="58:26">— Что значит «хотел бы, но не сделал»?
— Давай уточним: когда ты последний раз дрался?</part>
		<part start="58:33">— Ну, наверное, недели три назад.</part>
		<part start="58:35">— Ну, на боксе, то есть не на улице, а на боксе.
— Это не считается.</part>
		<part start="58:39">— А когда ты последний раз дрался?..
— На улице — давно.</part>
		<part start="58:42">— Давно.
— Да.</part>
		<part start="58:43">— Ты уверен, что дал бы Поперечному пизды?</part>
		<part start="58:44">— Ну, я по крайней мере бы спросил у него за это, если бы очень сильно хотел.</part>
		<part start="58:50">— Спросил, только в гангста-стиле.</part>
		<part start="58:51">— Какой гангста? Я подошел бы, сказал: «Чувак, че ты от меня хочешь вообще? Нахера ты это делаешь?»</part>
		<part start="58:55">— Что если мы сейчас это сделаем?
— И если бы он перегнул палку, то что я буду, стоять и молчать?</part>
		<part start="59:00">Смотри. Не для того, чтобы это было «Шок, интриги, скандалы, расследования». Вот.</part>
		<part start="59:05">А просто для того… Я буду считать идеальной ситуацию,</part>
		<part start="59:08">когда конфликт закроется сейчас же!</part>
		<part start="59:11">— Данила, привет!</part>
		<part start="59:13">[Алло, здрасьте.]</part>
		<part start="59:14">— Слышишь?
[Да, я тебя слышу, Юр.]</part>
		<part start="59:17">— Короче, Данила. Я здесь с Егором Кридом, мы говорим по громкой связи.</part>
		<part start="59:23">[Привет, Егор.]</part>
		<part start="59:24">— Привет. Слушай, я только что рассказывал Юре, что я твой огромный поклонник,</part>
		<part start="59:29">а он мне говорит, что ты меня обсираешь в видео.</part>
		<part start="59:31">Как так происходит? Че ты мне не набрал?</part>
		<part start="59:33">Не подошел ко мне? Лично не сказал, что у тебя ко мне претензии?</part>
		<part start="59:37">— Я так расстроился по этому поводу.
[Претензий целый вагон.</part>
		<part start="59:41">Во-первых, ну что это за шикарная кожа?</part>
		<part start="59:46">Во вторых, ну как можно быть таким сексапильным?</part>
		<part start="59:51">Это же посягательство на мою гетеросексуальную ориентацию.]</part>
		<part start="59:56">— Слушай, ну… А, давай.</part>
		<part start="59:59">[Ну, типа…</part>
		<part start="01:00:00">Ты в Black Star-е или нет, я не пойму. Че происходит? (усмехается)]</part>
		<part start="01:00:04">— В-третьих…
— Короче, смотри.</part>
		<part start="01:00:06">Отвечаю тебе на первый вопрос. На самом деле не идеальная кожа, вот.</part>
		<part start="01:00:11">Второй вопрос. А второй вопрос, какая была претензия? Я что-то прослушал.</part>
		<part start="01:00:15">— Второй: ты посягаешь на его гетеросексуальность.
— А.</part>
		<part start="01:00:17">[Ты хочешь сраться или нет? Мы дурачимся или ты правда хочешь, типа?.. Я… У меня нет твоего телефона,</part>
		<part start="01:00:23">и я в какой-то момент почувствовал, что…]</part>
		<part start="01:00:25">— Так почему ты его не взял заранее? Почему ты не взял мой телефон,</part>
		<part start="01:00:28">почему ты мне не позвонил и не сказал: «Слушай, Егор, смотри, чувак, у меня к тебе есть претензии, вот такие-то такие-то, я тебе хочу о них сказать».</part>
		<part start="01:00:34">Зачем ты это выкладываешь?</part>
		<part start="01:00:37">[Егор, очень простой ответ тебе на самом деле, потому что у меня к тебе никаких претензий нет.</part>
		<part start="01:00:41">— Так.
[Ну, типа, я просто пошутил.</part>
		<part start="01:00:44">И до меня донеслось, что ты мне хочешь ебнуть.]</part>
		<part start="01:00:47">— Слушай, ну блин, Данил…</part>
		<part start="01:00:50">— Данил, Данил, смотри… Если б я хотел ебнуть, я бы позвонил тебе и договорился о встрече.</part>
		<part start="01:00:56">Так что ты передай своим друзьям или кто там тебе сказал,</part>
		<part start="01:01:01">что они пиздят.</part>
		<part start="01:01:02">— Иначе…
[Ладно, хуй с ним, друзья пиздят. Я…</part>
		<part start="01:01:05">Короче, у меня складывается впечатление, что ты…</part>
		<part start="01:01:09">Короче, вот если разговор идет о моем последнем видосе…]
— Давай.</part>
		<part start="01:01:13">[Я его на искренних щах снял, потому что мне начало казаться, что…</part>
		<part start="01:01:17">история с нашим каким-то, блядь, уморительным типа противостоянием</part>
		<part start="01:01:24">заходит на какую-то странную ноту, на которой я как будто бы тебя задираю и доебываю.</part>
		<part start="01:01:30">И мне не хотелось, чтобы это так выглядело.</part>
		<part start="01:01:35">Но при этом нет никаких оснований брать твой номер и еще что-то,</part>
		<part start="01:01:40">потому что конфликта как такового нет, ты чего?</part>
		<part start="01:01:44">Нет никаких к тебе претензий.]</part>
		<part start="01:01:46">— То есть ты просто взял рандомного чувака популярного</part>
		<part start="01:01:50">и стал, короче, до него докапываться в YouTube, потому что у тебя «нет претензий», правильно?</part>
		<part start="01:01:54">[Нет, у меня вот что было. Я, типа, шутил кучу разных шуток.</part>
		<part start="01:01:59">И единственный из всех, кто на шутку как-то странно отреагировал,</part>
		<part start="01:02:04">на кучу бесполезных, абослютно, блядь, беспонтовых дурацких шуток, это был ты.]</part>
		<part start="01:02:09">— Только, подожди, стоп, у меня к тебе вопрос.</part>
		<part start="01:02:12">А как я отреагировал на твою шутку?</part>
		<part start="01:02:15">[Бля, чувак, ну я не знаю, я не очень хочу…]
— Не-не-не, подожди.</part>
		<part start="01:02:19">— Подожди, ты говоришь, что я единственный, кто жестко отреагировал на твою шутку.</part>
		<part start="01:02:24">Я не видел два твоих видео.</part>
		<part start="01:02:26">[Хорошо, наш общий знакомый,</part>
		<part start="01:02:28">я не хочу говорить, кто это, потому что это, блядь, интервью Дудя,</part>
		<part start="01:02:32">но, если ты хочешь знать, мы потом с тобой лично об этом попиздим,</part>
		<part start="01:02:35">сказал, что: «Пиздец, нахуй он такое говорит?»</part>
		<part start="01:02:38">Ну ты, правда, ты очень странно среагировал,</part>
		<part start="01:02:41">хотя там очевидно, что любую другую фамилию вставь — и будет та же шутка.]</part>
		<part start="01:02:47">— А это шутка про «сперму» и «ужинает»?</part>
		<part start="01:02:50">[Да-да-да, это в «Плохих шутках» — формат, который очевидно подразумевает, блядь, долбоебизм.</part>
		<part start="01:02:56">И я расстроился, и мне показалось…]</part>
		<part start="01:02:59">— Слушай, я только что сидел и говорил Юре, что я смотрел твои «Плохие шутки» и они мне понравились.</part>
		<part start="01:03:03">— И я считал, что ты талантливый чувак.
— [Блин, оставь себе эту информацию, чувак, похуй вообще.</part>
		<part start="01:03:09">У меня на тот момент была инфа от человека, которому я доверяю, и у меня нет оснований ему не доверять, что ты…]</part>
		<part start="01:03:14">— Подожди. Я понимаю про какого человека ты говоришь, и единственное, что я спросил у него,</part>
		<part start="01:03:20">я помню, я понял, о чем ты говоришь, я сказал:</part>
		<part start="01:03:22">«Слушай, чем я ему так не нравлюсь? Зачем он меня оскорбляет?»</part>
		<part start="01:03:26">Вот что я ему сказал.</part>
		<part start="01:03:27">— Пацаны, давайте уточним: человек маленького роста?
— Да.</part>
		<part start="01:03:30">— Понятно.
[Я не об этом говорю, нет. Человек маленького роста — это уже вторая история,</part>
		<part start="01:03:35">когда я уже «Прожарку» сделал.]</part>
		<part start="01:03:37">— А у нас больше нет общих знакомых в принципе.</part>
		<part start="01:03:39">Короче, смотри, Данила Поперечный.</part>
		<part start="01:03:42">Я считаю, что ты талантливый чувак, что у тебя хороший юмор…</part>
		<part start="01:03:47">Но!</part>
		<part start="01:03:48">То, что ты сделал про меня, все эти два видео, к сожалению,</part>
		<part start="01:03:51">я не могу сказать точно, там, по фразам.</part>
		<part start="01:03:55">Я считаю, что это было не оскорбление и не юмор.</part>
		<part start="01:03:58">Я не знаю, Юра сейчас хотел тебе позвонить, чтобы что?..</part>
		<part start="01:04:01">— Чтобы… Смотрите… А вы не понимаете, что?..</part>
		<part start="01:04:04">У вас был псевдоконфликт, из которого прямо сейчас выходит воздух.</part>
		<part start="01:04:09">— Даня набросил на тебя…
— [Не-не-не, смотри, Юр, секунду.</part>
		<part start="01:04:12">Смотри, Егор.]
— Да.</part>
		<part start="01:04:13">[Ты говоришь, это был не юмор и не оскорбление, а не знаю, что.</part>
		<part start="01:04:17">В этой формулировке звучит, как будто бы ты воспринял это негативно, так?]</part>
		<part start="01:04:23">— Ну, для меня, для меня это негатив, эти два видео — это негатив.</part>
		<part start="01:04:28">[Вот мы сейчас тогда, если мы отсекаем всю историю про общих знакомых и все такое…</part>
		<part start="01:04:34">Кто-то что-то передал… Вот сейчас ты сам говоришь, что ты воспринял это негативно.]</part>
		<part start="01:04:40">— Так. Ну я ж никак не отреагировал, как ты говоришь.</part>
		<part start="01:04:44">Ты же снял второе видео и сказал:</part>
		<part start="01:04:46">«Ты!..» Там, что ты сказал? Что я?..</part>
		<part start="01:04:50">— «Кому-то сказал».
[Что ты обиделся, вот. Ну я, возможно… Ну да, вот.]</part>
		<part start="01:04:55">— Да, но проблема знаешь в чем самая большая? Я не видел первое видео.</part>
		<part start="01:05:00">И второе я тоже не посмотрел. Я тебе клянусь, что я видел отрывки в Инстаграме.</part>
		<part start="01:05:05">— И когда я увидел их…
[Ладно, хорошо, хуй с ним. Тогда…</part>
		<part start="01:05:08">Тогда получается, я на фейковых вбросах сделал эти два видео. Это ладно — допустим, это так.</part>
		<part start="01:05:15">Вот сейчас ты говоришь, что это не юмор и не оскорбление. Но ты воспринял это негативно.</part>
		<part start="01:05:22">Почему ты воспринимаешь это негативно?</part>
		<part start="01:05:23">Ну очевидно же, что я к тебе не отношусь…</part>
		<part start="01:05:26">Я тебя не хейчу по каким-то там убеждениям или еще что-то, это ж, блядь…</part>
		<part start="01:05:30">Шутки про пердеж, который пахнет…]</part>
		<part start="01:05:32">— Не-е, стоп-стоп. А так за это, за это я тебе ничего и не говорю, это юмор.</part>
		<part start="01:05:36">Но когда ты говоришь: «Чувак, ты пластмассовый, в тебе нет души, ты такой-сякой, с ровной бородой» —</part>
		<part start="01:05:42">это уже ты говоришь типа по фактам, которые ты приводишь, правильно?</part>
		<part start="01:05:45">[Ну мне кажется, ты такой образ транслируешь…]</part>
		<part start="01:05:48">— Слушай, ну если тебе кажется…</part>
		<part start="01:05:50">Понятно, что это не я, но я не транслирую такой образ.</part>
		<part start="01:05:53">Понимаешь, я — не я по твоим суждениям.</part>
		<part start="01:05:56">— Понимаешь?
[Конечно, я же зритель, который это воспринимает.</part>
		<part start="01:05:59">И я тебя не как человека, Егора Крида, критикую.</part>
		<part start="01:06:03">Или там, обозреваю, а как образ, который я воспринимаю как зритель.</part>
		<part start="01:06:08">Потому что мы с тобой ну, типа не знакомы, и единственный источник, по которому я могу судить —</part>
		<part start="01:06:14">то, как ты себя подаешь, и как я это воспринимаю. Ну, как еще?]</part>
		<part start="01:06:18">— Я понял, хорошо, но…</part>
		<part start="01:06:19">— Пацаны, можно, слушайте, подытожим?</part>
		<part start="01:06:21">Я уже доволен этим разговором, потому что из абсолютно лишней агрессии…</part>
		<part start="01:06:27">Я не хочу быть котом Леопольдом.</part>
		<part start="01:06:30">Но… Но в целом…</part>
		<part start="01:06:32">Дань, ты помнишь то замечательное место, куда ты</part>
		<part start="01:06:35">водил меня — закрытая комната, куда ты водил меня бухать, когда я приезжал в последний раз?</part>
		<part start="01:06:42">[Естественно.]</part>
		<part start="01:06:43">— Да, смотри, а я правильно понимаю, что сейчас есть все шансы, что во время приезда Егора Крида</part>
		<part start="01:06:48">есть шанс, что вы бухнете так же? Уже абсолютно на позитивной волне.</part>
		<part start="01:06:55">[Чувак, да я, блядь, с самого начала был готов бухнуть с Егором, но у меня к тебе, Юр, другой вопрос.]</part>
		<part start="01:06:59">— Да?</part>
		<part start="01:07:00">[Ты вот сейчас сказал, что провел параллель между собой и котом Леопольдом.</part>
		<part start="01:07:05">Мы, получается, с Егором — крысы, блядь, две?]</part>
		<part start="01:07:10">— Вот, ты понял?</part>
		<part start="01:07:11">Короче, Данил, смотри: наш план сработал.</part>
		<part start="01:07:13">Мы грамотно сделали два видео, чтобы разъебать здесь Дудя. Мы готовим новое видео.</part>
		<part start="01:07:18">[Все, блядь, Дудь — тебе пиздарики.]</part>
		<part start="01:07:20">— Короче, Данил.</part>
		<part start="01:07:22">[Если просто подытожить и без шуток.</part>
		<part start="01:07:25">Что б ты там ни думал, что бы там общие знакомые ни говорили,</part>
		<part start="01:07:30">я правда к тебе нормально отношусь.</part>
		<part start="01:07:33">Мне похуй вообще, я не хочу тебя хейтить или что-то такое.</part>
		<part start="01:07:36">Я просто, блядь, хотел повеселиться, и</part>
		<part start="01:07:40">мне показалось, что ты из-за этого расстраиваешься.]</part>
		<part start="01:07:43">— Смотри, Данил.
[Все заебись.]</part>
		<part start="01:07:46">— Смотри, я на тебя зла не держу вообще абсолютно за вот эти твои ролики.</part>
		<part start="01:07:51">— Я за то, чтобы юмор не переходил в оскорбления. Все остальное имеет место быть.</part>
		<part start="01:07:56">[А где эта грань, Егор?]</part>
		<part start="01:07:57">— Слушай, ну грань ты сам должен контролировать, больше никто другой.</part>
		<part start="01:08:00">[Ну это ж от тебя зависит, обижаешься ты на что-то или нет.</part>
		<part start="01:08:04">Наверное, с моей стороны не совсем корректно писать про тебя шутки, потому что ты типа не давал согласия на них, но…</part>
		<part start="01:08:11">Блять, ну это ж интернет.]</part>
		<part start="01:08:13">— А с чего вдруг я должен давать согласие на них?
— Короче, пацаны…</part>
		<part start="01:08:16">[Когда ты приходишь на «Прожарку» ты типа говоришь: «Да, я понимаю формат шоу, я сам на это согласился».]</part>
		<part start="01:08:22">— А, то есть в «Прожарке» люди видят заранее шутки про себя?
— Не-не-не, ты разрешаешь шутить…</part>
		<part start="01:08:28">— Я понял.</part>
		<part start="01:08:29">[Подразумевает, что ты знаешь, что будет происходить — тебя будут жестко стебать.</part>
		<part start="01:08:33">Ну, как бы, это условность формата.</part>
		<part start="01:08:36">Здесь произошло то же самое, только мы с тобой…]
— Короче, Данил.</part>
		<part start="01:08:40">Данил, я, честно говоря, удивлен, что вот прям Егор разобрал тебя в этом противостоянии.</part>
		<part start="01:08:47">Но «разобрал» в хорошем смысле.</part>
		<part start="01:08:48">И мне кажется, что в Петербурге, в том самом закрытом кабинете, должна случиться ваша встреча.</part>
		<part start="01:08:54">И она точно произойдет позитивно и пиздатенько, лады?</part>
		<part start="01:08:58">[Я тебе отвечаю, через год Крид будет пердеть на сцене,</part>
		<part start="01:09:03">рыгать, дрочить, шутить про мамок.</part>
		<part start="01:09:06">И это будет общая победа не нас с тобой, Юра — а России.]</part>
		<part start="01:09:13">— Короче, Данила, я тебе тогда так скажу, смотри.</part>
		<part start="01:09:16">Скорее всего, когда выйдет это интервью, у меня выйдет видео, которое я сделал… Оно очень…</part>
		<part start="01:09:23">Оно не про тебя. И не про тебя, Юр.</part>
		<part start="01:09:25">Юра просто так сейчас отреагировал.</part>
		<part start="01:09:30">Я очень хочу тебе его скинуть, я думаю, что оно тебе очень понравится — оно, конечно, не про то, что ты говоришь.</part>
		<part start="01:09:36">Но меня там хотя бы блюет.</part>
		<part start="01:09:38">— О-о-о!
[Ого!]</part>
		<part start="01:09:40">— Тихой сапой, Данил!</part>
		<part start="01:09:42">Просто шажочком приставным движемся вперед.</part>
		<part start="01:09:47">Все, Дань, я рад был тебя видеть, слышать. Регину с Днем рождения!</part>
		<part start="01:09:51">И, в общем, лучший подарок девушке с Днем рождения — это то, что ее парню позвонил Егор Крид, так ведь?</part>
		<part start="01:09:57">[Нет, мне позвонил Юрий Дудь и сказал, что мы крысы, блядь, с Кридом.]</part>
		<part start="01:10:01">[Это все, что-то, блядь, я вообще не доволен.]</part>
		<part start="01:10:04">— Ладно, поздравляй свою девушку от меня тоже, и хорошо вам провести День рождения.</part>
		<part start="01:10:09">[Спасибо! Цифры Юра скинет.</part>
		<part start="01:10:11">Бля, я всегда готов побухать, вообще без базара.]</part>
		<part start="01:10:14">— Давай финализируем.</part>
		<part start="01:10:15">Что ты думаешь о том, чтобы исполнить песню Сатира на концерте?</part>
		<part start="01:10:19">— Это же офигенная идея, с которой твоя новая жизнь бы началась.
— К сожалению, не могу.</part>
		<part start="01:10:23">— Почему?
— Объясню, почему. Потому что</part>
		<part start="01:10:26">в последнее время мне…</part>
		<part start="01:10:27">очень сильно, как сказать…</part>
		<part start="01:10:31">Меня очень сильно ограничивают, потому что я на концертах на своих теперь не могу даже матом ругаться.</part>
		<part start="01:10:34">— Почему?</part>
		<part start="01:10:35">— Ну потому что собирают родители петиции</part>
		<part start="01:10:38">о том, что Егор Крид матерится, о том, что он там, условно говоря,</part>
		<part start="01:10:43">развращает молодежь через свои песни и т.д. и т.п., короче, полную херню какую-то.</part>
		<part start="01:10:47">И нам приходится исполнять цензурно</part>
		<part start="01:10:50">песни на концертах, где до 18+.</part>
		<part start="01:10:54">— Егор, ты же рэпер.</part>
		<part start="01:10:56">— Чувак, ты живешь в России.</part>
		<part start="01:10:58">То есть, ну смотри, окей, хорошо.</part>
		<part start="01:11:00">— Если сейчас…
— Ну «Ленинград» же выступает и поет с матом.</part>
		<part start="01:11:03">— 18+.
— Ну.</part>
		<part start="01:11:05">— А, если ты сделаешь 18+, то, значит, часть зала не придет.</part>
		<part start="01:11:09">— Угу.
— Ага.</part>
		<part start="01:11:10">— Просто хочется для всех делать либо делать ночной концерт.</part>
		<part start="01:11:13">— Хорошо, на ночном концерте ты готов песню Сатира исполнить?</part>
		<part start="01:11:16">— Ну, я… Я бы знаешь как сделал бы?</part>
		<part start="01:11:19">Я бы прямо с ним ее исполнил.</part>
		<part start="01:11:21">— То есть если Сатир прилетит к тебе из Новосиба на ночной концерт…</part>
		<part start="01:11:24">Ты знаешь график ближайших концертов?</part>
		<part start="01:11:26">— Ближайший концерт у меня в Германии.</part>
		<part start="01:11:29">— Ночной?
— У меня все ночные в Германии, да.</part>
		<part start="01:11:32">— Так, а когда они?</part>
		<part start="01:11:35">— Извиняюсь.</part>
		<part start="01:11:36">— Бро, у нас Германия с какого по какое?</part>
		<part start="01:11:40">[С 29 по 30, плюс он в тур в Турцию в августе, по-моему, приезжает — там самое четкое.]</part>
		<part start="01:11:46">— Либо Германия, либо в августе в Турцию.</part>
		<part start="01:11:49">— В июне.
— В июне в Турцию.</part>
		<part start="01:11:52">— Сатир…
— Просто зачем? Это ты типа на понт меня берешь?</part>
		<part start="01:11:55">— Нет, это же офигенно!</part>
		<part start="01:11:56">Чувак, ты, ну… Подожди.</part>
		<part start="01:11:58">Ты независимый артист теперь.</part>
		<part start="01:12:00">Ты вылупился из Black Star-а со всеми его…</part>
		<part start="01:12:04">…правилами, которые большому количеству людей не заходят.</part>
		<part start="01:12:07">— Слушай, ну…
— У тебя есть возможность иронизировать над собой!</part>
		<part start="01:12:09">— Конечно.</part>
		<part start="01:12:10">— Ты понимаешь, что… Извини, если это сейчас выглядит, как будто я учу жизни — ни в коем случае.</part>
		<part start="01:12:14">— Если у тебя есть самоирония — ты неуязвим.
— Согласен.</part>
		<part start="01:12:17">— Ты представлешь, что из Новосиба прилетает самый остроумный человек русского «Ютуба»,</part>
		<part start="01:12:21">который сделал лучшую пародию про тебя,</part>
		<part start="01:12:23">и вы вместе исполняете эту песню!</part>
		<part start="01:12:26">— Это значит, что у тебя просто супергеройская броня!
— Ты знаешь, что я про него как раз и говорил?..</part>
		<part start="01:12:33">По-моему, я говорил как раз Славе Дусмухаметову, что есть такой чувак крутой, Сатир,</part>
		<part start="01:12:36">и что «возьмите этого пацана куда-нибудь к себе». И, насколько я знаю,</part>
		<part start="01:12:40">Сатир</part>
		<part start="01:12:41">снимается сейчас на телеке уже</part>
		<part start="01:12:43">в СТС или где-то еще, в какой-то…</part>
		<part start="01:12:45">— Нет, нет, у него было разовое появление в «Слава богу, ты пришел!», а так он делает свои вещи.</part>
		<part start="01:12:50">— Ну, то есть…
— Смотри, я не против такой истории абсолютно.</part>
		<part start="01:12:53">Я больше, наверное «за», чтобы кто-то из</part>
		<part start="01:12:57">вот этих чуваков, которые проходятся по самоиронии и катаются на этом серфе самоиронии…</part>
		<part start="01:13:04">сделали мне классную идею и сняли бы мне крутой клип,</part>
		<part start="01:13:06">и напихали туда крутых шуток над собой.</part>
		<part start="01:13:10">Это классно.</part>
		<part start="01:13:11">— Типа того, что Гудок делает?</part>
		<part start="01:13:13">— Типа того, что Гудок делает.
— То есть ты готов сняться в треше, который делает гудковская компания?</part>
		<part start="01:13:17">— Я хочу, чтобы ты посмотрел видео, которое, скорее всего, выйдет у меня</part>
		<part start="01:13:20">в тот день, когда выйдет интервью либо чуть позже.</part>
		<part start="01:13:22">Это… Я написал стихотворение, которое…</part>
		<part start="01:13:25">Наверное, вот эта вся ситуация с Дубаи, со всей этой фигней, она…</part>
		<part start="01:13:29">…сподвигла меня на то, чтобы я написал этот стих.</part>
		<part start="01:13:31">И я на этот стих снял видео, это а-ля как…</part>
		<part start="01:13:34">(продолжает из ноутбука) …начало нового пути.</part>
		<part start="01:13:36">(Дудь)
— Готов ли ты пригнать в Турцию</part>
		<part start="01:13:38">и исполнить вместе с Егором «Пора признать, что я не педик»?</part>
		<part start="01:13:42">— Слушай, ну вот так если однозначно ответить на этот вопрос — готов.</part>
		<part start="01:13:47">Вообще без проблем, с удовольствием готов.</part>
		<part start="01:13:49">Но все-таки мне кажется, что Егор в чем-то прав и ты, скорее, берешь его на понт.</part>
		<part start="01:13:54">— Почему?
— Ты это устроишь? То есть, как…</part>
		<part start="01:13:57">— Билеты, если тебе Егор их вдруг не купит, то купим мы.</part>
		<part start="01:14:00">Мы… Что значит «устроит»?</part>
		<part start="01:14:02">— Все, ты готов приехать?
— Конечно.</part>
		<part start="01:14:04">— Ну супер! Если Егор не передумает, он же там сказал:</part>
		<part start="01:14:07">— Я бы знаешь как сделал бы?</part>
		<part start="01:14:09">Я бы прямо с ним ее исполнил.</part>
		<part start="01:14:10">— При чем здесь понт? Ты понимаешь наш мотив?</part>
		<part start="01:14:12">— Ну, как… Создать инцидент, вот какой.</part>
		<part start="01:14:15">— Нет! Наш мотив — чтобы люди стали проще.</part>
		<part start="01:14:18">— Ты такой кот Леопольд?
— Да! Я за то, чтобы люди становились проще.</part>
		<part start="01:14:22">Худшие вещи в этом мире совершаются на серьезных щах.</part>
		<part start="01:14:26">— Абсолютно согласен с тобой.
— Я за то, чтобы щи были проще.</part>
		<part start="01:14:29">И кому, если не кумирам молодежи вроде тебя и Егора Крида, это делать?</part>
		<part start="01:14:34">— И, более того,</part>
		<part start="01:14:35">Егор еще сказал про то, что он там очень хочет</part>
		<part start="01:14:39">делать что-то в юмористическом ключе, чтоб ему снимали клипы — Егор, давай мы тебе клип снимем!</part>
		<part start="01:14:43">Куда? Сюда. Егор!</part>
		<part start="01:14:44">Давай мы с нашей командой приедем к тебе,</part>
		<part start="01:14:47">и предложим тебе… Ну, заранее договоримся, придумаем сценарий, какие-то шутки.</part>
		<part start="01:14:51">Я, может, буду в каком-то образе… Это все уже второе.</part>
		<part start="01:14:54">Второстепенное — короче, давай мы тебе клип снимем.
— Итак!</part>
		<part start="01:14:57">В Турции ты выступаешь на фите!</part>
		<part start="01:15:00">И Егор рассматривает твое предложение о клипе!</part>
		<part start="01:15:03">(музыкальная заставка)</part>
		<part start="01:15:07">— «Я душу вложил в проект &quot;Холостяк&quot;».
— Да.</part>
		<part start="01:15:10">— Читал ты в треке.
— «Так что душу мою ты, сука, не трожь».</part>
		<part start="01:15:14">Там так.</part>
		<part start="01:15:15">— Егор.
— Да.</part>
		<part start="01:15:16">— Какую душу?</part>
		<part start="01:15:18">— Серьезно?
— В проект «Холостяк».</part>
		<part start="01:15:21">— Ладно, сейчас мы отмотаем (звук перемотки) назад, где я говорю, что я все воспринимаю близко к сердцу.</part>
		<part start="01:15:25">И в этом моя проблема, и в этом моя ошибка.</part>
		<part start="01:15:27">Когда меня позвали в первый раз на проект «Холостяк», я отказался.</part>
		<part start="01:15:30">Спустя два года или два с половиной меня позвали еще раз, и я опять отказался.</part>
		<part start="01:15:34">Потом со мной несколько раз опять встречались и меня уговаривали на этот проект, и я опять отказался.</part>
		<part start="01:15:39">В итоге мы встретились со Славой Дусмухаметовым.</part>
		<part start="01:15:42">И он мне рассказал, почему он хочет именно меня на этот проект.</part>
		<part start="01:15:47">— Почему?</part>
		<part start="01:15:49">— Он сказал: «Я посмотрел твои блоги, влоги,</part>
		<part start="01:15:52">я посмотрел твой влог с Амираном, где вы летали.</part>
		<part start="01:15:54">И я вижу, что ты настоящий чувак, и я хочу сделать настоящий проект.</part>
		<part start="01:15:57">Я до этого никогда не делал «Холостяк».</part>
		<part start="01:15:59">И мне нужен чувак, который будет все делать естественно</part>
		<part start="01:16:02">и который не будет читать сценарий, а который будет трушный».</part>
		<part start="01:16:05">Я говорю: «Фух, если ты готов на такое шоу,</part>
		<part start="01:16:07">тогда у нас: а) не будет сценария,</part>
		<part start="01:16:10">б) я придумываю все свидания сам,</part>
		<part start="01:16:13">с) то, что я буду иногда где-то что-то подсказывать по съемкам и так далее».</part>
		<part start="01:16:20">И когда я туда пришел,</part>
		<part start="01:16:22">когда</part>
		<part start="01:16:24">я увидел всех девушек,</part>
		<part start="01:16:26">я подошел к ребятам и сказал:</part>
		<part start="01:16:29">«Тут, по-моему, нет ни одной девушки, которая в моем вкусе».</part>
		<part start="01:16:34">И для меня это была проблема.</part>
		<part start="01:16:36">Но потом, когда мы полетели туда, в Барселону… Вот представь, смотри, я тебе даю сейчас…</part>
		<part start="01:16:41">Пример: есть коробка.</part>
		<part start="01:16:43">— Куда тебя посадили с какой-нибудь девушкой.
— Так.</part>
		<part start="01:16:46">— Много-много лет назад, до того, как ты встретил свою единственную.</part>
		<part start="01:16:51">И вы там три месяца.</part>
		<part start="01:16:53">Либо вы убьете друг друга,</part>
		<part start="01:16:56">либо, скорее всего, что-то между вами произойдет.</part>
		<part start="01:16:58">Вот здесь такая же история и так же работает этот проект.</part>
		<part start="01:17:01">Мы три месяца жили со всеми этими девушками.</part>
		<part start="01:17:03">Они были отрублены вообще от всего мира, у них не было ни телефонов, ничего.</part>
		<part start="01:17:07">И я так же сидел и каждый день я просто жил этим проектом.</part>
		<part start="01:17:10">Я придумывал свидания,</part>
		<part start="01:17:12">я слушал, представляешь, тебе девушка говорит:</part>
		<part start="01:17:13">«Меня бил муж, он меня закрывал дома», и так далее.</part>
		<part start="01:17:16">Она каждая тебе лезет в душу.</part>
		<part start="01:17:18">Прям под самые ребра, под сердце, рассказывает тебе свою историю.</part>
		<part start="01:17:21">И я себя чувствовал как человек, который взял за них ответственность.</part>
		<part start="01:17:24">И я должен сделать все возможное, чтобы они хотя бы чуточку изменили свою жизнь.</part>
		<part start="01:17:28">— Слушай, в целом, по твоему поведению было похоже, что ты такой весь там наивный одуванчик иногда.</part>
		<part start="01:17:34">Но как можно относиться серьезно к проекту,</part>
		<part start="01:17:37">— …где победительница, она типа выиграла, и вы должны…
— Потому что дурак.</part>
		<part start="01:17:40">— Что?
— Потому что дурак.</part>
		<part start="01:17:44">— Кто?
— Я.</part>
		<part start="01:17:45">— Что ты имеешь в виду?</part>
		<part start="01:17:46">— Ну потому что дурак, потому что появились чувства. Это правда.</part>
		<part start="01:17:49">— К девочке, которая выиграла?
— Э-э…</part>
		<part start="01:17:52">— Две девочки там были, которые мне очень сильно нравились.</part>
		<part start="01:17:56">— А та, которая выиграла, почти сразу вышла замуж за топ-менеджера — чувака с ТНТ.</part>
		<part start="01:18:01">Ну как можно относиться серьезно к такой программе?</part>
		<part start="01:18:03">— Слушай, я тебе скажу так.</part>
		<part start="01:18:05">Когда мы приехали в Барселону, у меня должно было быть первое свидание.</part>
		<part start="01:18:08">И в тот момент у меня умерла моя поклонница,</part>
		<part start="01:18:12">с которой в Питере</part>
		<part start="01:18:14">мы вместе выступали на сцене, я выводил ее на сцену под</part>
		<part start="01:18:18">«недушевную» песню, как ты говоришь, «в которой нет ничего».</part>
		<part start="01:18:20">Она называлась «Папина дочка», и мы с ней пели эту песню.</part>
		<part start="01:18:24">И я узнаю, что ее больше нет, потому что она болела.</part>
		<part start="01:18:27">И для меня это была очень большая потеря.</part>
		<part start="01:18:30">Я…</part>
		<part start="01:18:31">реально сидел и просто плакал где-то на протяжении двух часов,</part>
		<part start="01:18:34">а нужно снимать свидание, и я сказал, что единственный человек, с которым я могу поехать сейчас —</part>
		<part start="01:18:38">это Даша, как раз та девушка, которая победительница.</part>
		<part start="01:18:41">Не знаю, почему: потому что она была на прошлом сезоне и я почувствовал то, что в ней есть какая-то искренность…</part>
		<part start="01:18:46">И я сказал, что вот с ней я готов сейчас поехать, потому что как будто вот…</part>
		<part start="01:18:50">Мне есть с ней, о чем помолчать.</part>
		<part start="01:18:52">И я сказал: мы берем так.</part>
		<part start="01:18:54">Мое самое любимое, когда я куда-то уезжаю, в какую-то страну, вот как я отдыхаю:</part>
		<part start="01:18:57">я беру машину и еду куда-нибудь в горы в одиночестве, допустим.</part>
		<part start="01:19:00">Просто думаю, там, размышляю.</part>
		<part start="01:19:02">Либо смотрю в море и копаюсь в себе.</part>
		<part start="01:19:06">И я взял машину.</part>
		<part start="01:19:07">Она села справа, мы повесили GoPro-ху и поехали.</part>
		<part start="01:19:11">Я рассказал ей тогда эту историю.</part>
		<part start="01:19:13">И, наверное, тот момент как раз был самым таким серьезным связующим.</part>
		<part start="01:19:18">Потому что произошла такая ситуация, была она рядом, и</part>
		<part start="01:19:22">как-то она меня поддержала и поэтому запала в душу.</part>
		<part start="01:19:24">И тогда я сказал ей:</part>
		<part start="01:19:26">«Слушай.</part>
		<part start="01:19:27">А вот это — Инстаграм и вся эта ерунда — как тебе? Ты готова удалить свой Инстаграм?»</part>
		<part start="01:19:31">Она говорит: «Да конечно.</part>
		<part start="01:19:32">Мне это вообще ничего не нужно. Зачем?</part>
		<part start="01:19:35">Это вообще не про меня.</part>
		<part start="01:19:37">Мне важен ты».</part>
		<part start="01:19:38">И это было настолько мило, наивно и круто, что…</part>
		<part start="01:19:41">Эта вся ситуация заставила меня во все это поверить.</part>
		<part start="01:19:44">Когда закончился проект,</part>
		<part start="01:19:47">я посмотрел, во-первых, проект.</part>
		<part start="01:19:48">И посмотрел со стороны, что она говорила про других участниц.</part>
		<part start="01:19:52">Потому что она была, там…</part>
		<part start="01:19:53">Зайкой, которая заикается, девочка из народа, очень простая и милая.</part>
		<part start="01:19:57">И когда я увидел, что она говорит про других девушек. Что, типа, там:</part>
		<part start="01:20:01">«Ты там подстилка для мужчин» или там что-то еще, и я такой подумал: «Вау.</part>
		<part start="01:20:05">Нормально, что такая девочка как-то…</part>
		<part start="01:20:08">Может быть, я ее какой-то не такой знаю?»</part>
		<part start="01:20:10">И после проекта</part>
		<part start="01:20:11">наши отношения как-то</part>
		<part start="01:20:14">сошли на нет.</part>
		<part start="01:20:15">Прошло где-то месяца четыре.</part>
		<part start="01:20:18">Мы с ней встретились.</part>
		<part start="01:20:20">Она сказала мне, что она меня любит.</part>
		<part start="01:20:22">У нее ко мне большие чувства.</part>
		<part start="01:20:25">Я сказал ей: «Хорошо.</part>
		<part start="01:20:27">Ты готова удалить свой Инстаграм прямо сейчас?</part>
		<part start="01:20:29">Как тогда ты мне сказала в машине при нашей первой встрече?»</part>
		<part start="01:20:33">И она мне сказала: «Пф, конечно нет!</part>
		<part start="01:20:36">С чего вдруг я буду удалять свой Инстаграм?</part>
		<part start="01:20:39">Это моя аудитория».</part>
		<part start="01:20:40">Я говорю: «Это моя аудитория».</part>
		<part start="01:20:43">И тогда мы пожали друг другу руки и разошлись.</part>
		<part start="01:20:46">— Слушай, Егор.</part>
		<part start="01:20:47">Трогательное начало истории, но все равно.</part>
		<part start="01:20:50">Я же правильно понимаю, что у вас даже секса не было?</part>
		<part start="01:20:53">— С чего ты взял?</part>
		<part start="01:20:54">— А, он был?</part>
		<part start="01:20:55">— Ну блин, мне так не хочется об этом говорить.</part>
		<part start="01:20:57">— Просто все… Смотри, штука в том, что все</part>
		<part start="01:21:01">итоги «Холостяка» выглядят жуткой постановой,</part>
		<part start="01:21:04">потому что ты видишь вот этот поцелуй…</part>
		<part start="01:21:06">Некоторые даже поцеловаться не могут, так как мы действительно целуем девушку, с которой…</part>
		<part start="01:21:10">— Смотри, там постановы не было вообще никакой.</part>
		<part start="01:21:11">Единственное, что я сказал, что я не хочу, чтобы</part>
		<part start="01:21:16">там был секс на камеру, потому что это превратится все в «Дом-2».</part>
		<part start="01:21:20">Это все полная херня.</part>
		<part start="01:21:22">— Окей. Сколько у тебя было девушек?</part>
		<part start="01:21:25">— Много.</part>
		<part start="01:21:26">— Сколько? Сотня?
— Ну я не хочу говорить число, честно.</part>
		<part start="01:21:29">— Это…
— Ну ты знаешь это число?</part>
		<part start="01:21:32">— Ну оно очень большое. Я не хочу говорить, честно.</part>
		<part start="01:21:34">Ну, я, наверное, могу из всех этих</part>
		<part start="01:21:37">чисел, так сказать,</part>
		<part start="01:21:39">и нулей, выделить только, наверное,</part>
		<part start="01:21:41">трех-четырех, с которыми у меня были прям серьезные отношения и к которым я испытывал чувства.</part>
		<part start="01:21:46">Потому что «сколько у тебя было девушек» это понятие,</part>
		<part start="01:21:49">типа, со сколькими ты переспал и так далее, но в это залазить не очень охота.</part>
		<part start="01:21:53">— Твоя цитата. Это твое интервью, и оно подтвержденное:</part>
		<part start="01:21:57">«У меня были некоторые галочки, которые я хотел поставить в своей жизни:</part>
		<part start="01:22:00">это секс с мулаткой, секс в самолете и секс втроем.</part>
		<part start="01:22:05">И этой последней галочки я как раз еще не поставил».</part>
		<part start="01:22:07">Говорил ты несколько лет назад.</part>
		<part start="01:22:09">— Ты поставил эту галочку?
— Ага.</part>
		<part start="01:22:11">— У тебя был секс втроем?
— Угу.</part>
		<part start="01:22:12">— Где у тебя был секс в самолете?</part>
		<part start="01:22:13">— Это был частный джет или регулярный рейс?
— Нет, это был регулярный рейс.</part>
		<part start="01:22:16">И это была девушка, с которой мы встречались тогда.</part>
		<part start="01:22:19">— Это…</part>
		<part start="01:22:21">Это, видимо, в Азию был рейс.</part>
		<part start="01:22:23">— Не знаю.
— В рейсе в Европе мне тесно даже отлить.</part>
		<part start="01:22:27">— Это был большой самолет, и там…</part>
		<part start="01:22:29">— Поэтому мне всегда было интересно, как же люди трахаются там, где тяжело пописать.</part>
		<part start="01:22:33">— Ну шага два точно можно было сделать.
— А, ну значит был А380 в условный Дубаи.</part>
		<part start="01:22:37">— В условный Бали, мне кажется даже.</part>
		<part start="01:22:39">— Ну, это был большой самолет.
— Да, огромный.</part>
		<part start="01:22:41">— И как в самолете?</part>
		<part start="01:22:43">— В клубе десятитысячников?
— Не очень.</part>
		<part start="01:22:45">— Почему?
— Не знаю. Туалет как-то… Просто как галочка.</part>
		<part start="01:22:48">Ну, не знаю, нет какой-то эстетики. Я все-таки за эстетичный вариант.</part>
		<part start="01:22:52">— Еще из того же интервью.</part>
		<part start="01:22:53">Тебя спрашивает девушка, кстати:</part>
		<part start="01:22:56">«О чем ты фантазируешь?»</part>
		<part start="01:22:57">Твой ответ:</part>
		<part start="01:22:58">«Я веду машину на трассе на большой скорости,</part>
		<part start="01:23:00">а девушка делает мне то, что я люблю больше всего».</part>
		<part start="01:23:04">— Тебе делали минет, когда ты был за рулем?
— Да.</part>
		<part start="01:23:08">— И как это?</part>
		<part start="01:23:09">— Ну примерно так же, как ты сейчас вот, с каким посылом ты это говорил — примерно так же.</part>
		<part start="01:23:13">— С каким посылом я это говорил?
— Не знаю, очень как-то… импульсивно.</part>
		<part start="01:23:17">— Ты сбрасывал скорость или набирал, когда заканчивал?</part>
		<part start="01:23:19">— Вот так вот?
— Да.</part>
		<part start="01:23:21">— Честно, я не помню.</part>
		<part start="01:23:23">Сбрасывал ли я или нет.</part>
		<part start="01:23:25">Надеюсь, это интервью не посмотрит моя мама, мне стыдно говорить про такие вещи.</part>
		<part start="01:23:29">— Это правда, что одна из твоих девушек, которую зовут Ксения Дели…</part>
		<part start="01:23:33">— Ты встречался с девушкой, которую зовут Ксения Дели?
— Да.</part>
		<part start="01:23:36">— Она правда вышла замуж за египетского миллионера, которому больше 60 лет?
— Угу.</part>
		<part start="01:23:41">— Как ты реагируешь, когда слышишь такие?..</part>
		<part start="01:23:43">— Слушай, наверное, это одни из моих самых лучших были отношений,</part>
		<part start="01:23:46">вообще которые у меня были, именно с Ксюхой, потому что…</part>
		<part start="01:23:49">Это тот самый момент, я не знаю, как объяснить…</part>
		<part start="01:23:52">Но это реально волшебный момент, когда,</part>
		<part start="01:23:54">я помню, она заходит</part>
		<part start="01:23:56">в условное какое-то помещение, где мы были, это был ресторан или кальянная…</part>
		<part start="01:24:01">Она заходит, я на нее смотрю и я сразу понимаю:</part>
		<part start="01:24:03">«Бля, пиздец, это именно то, что мне нужно».</part>
		<part start="01:24:05">Те самые бабочки в животе у тебя начинают играть.</part>
		<part start="01:24:09">И очень…</part>
		<part start="01:24:11">Я давно хотел рассказать про эту историю, и давай, наверное, я сейчас об этом и расскажу.</part>
		<part start="01:24:16">Она садится рядом со мной… Мы с ней познакомились в Инстаграме, она приехала — это был Лос-Анджелес.</part>
		<part start="01:24:22">Мы с ней сидим рядом, и…</part>
		<part start="01:24:24">Прошел где-то, наверное, час, мы общались, и она мне реально безумно понравилась.</part>
		<part start="01:24:27">И она мне говорит: «Слушай, мне нужно поехать». Я говорю: «Да не-не-не, подожди, стоп.</part>
		<part start="01:24:31">Давай еще хотя бы чуть посидим, там…</part>
		<part start="01:24:34">выпьем и так далее».</part>
		<part start="01:24:35">Она говорит: «Слушай, меня парень ждет.</part>
		<part start="01:24:37">Мне надо поехать».</part>
		<part start="01:24:39">И тут я понимаю, что, короче, все, у меня…</part>
		<part start="01:24:44">Есть один шанс только.</part>
		<part start="01:24:45">Я говорю: «Слушай, поехали сейчас на холмы, на Голливудские.</part>
		<part start="01:24:48">Вот на полчаса — поговорим по душам.</part>
		<part start="01:24:51">И все, и расход».</part>
		<part start="01:24:53">Мы с ней поехали на Голливудские холмы.</part>
		<part start="01:24:56">Где-то, наверное, в двенадцать.</part>
		<part start="01:24:57">До семи утра мы с ней там пробыли, наутро она рассталась с парнем, и мы с ней начали встречаться.</part>
		<part start="01:25:03">— Как знакомятся в Инстаграме?</part>
		<part start="01:25:05">— Директ.</part>
		<part start="01:25:06">— Ты увидел красивую телоч… девочку.
— Спасибо.</part>
		<part start="01:25:09">— И пишешь ей в директ.
— Угу.</part>
		<part start="01:25:11">— Что ты ей пишешь? «Давай встретимся»?</part>
		<part start="01:25:13">— «Привет, я в LA».</part>
		<part start="01:25:14">— Ага.
— «Давай увидимся».</part>
		<part start="01:25:17">Слово за слово, смайлики, все дела.</part>
		<part start="01:25:19">XXI век, бро.</part>
		<part start="01:25:20">— А тебе когда-нибудь отказывали?</part>
		<part start="01:25:22">Так вот через Инстаграм писали: «Да пошел ты!»</part>
		<part start="01:25:25">— Не, мне, бывало, не отвечали просто.
— Ага.</part>
		<part start="01:25:28">— Вот, и потом мы когда начали с ней встречаться, с Ксюхой.</part>
		<part start="01:25:33">Была очень…</part>
		<part start="01:25:34">прикольная, интересная история, когда…</part>
		<part start="01:25:42">Она прошла кастинг в клип Джастина Бибера и снималась у него в клипе &quot;What Do You Mean?&quot;</part>
		<part start="01:25:47">Это был один из его больших, огромных хитов.</part>
		<part start="01:25:50">Это как раз было на самом начальном этапе наших с ней отношений.</part>
		<part start="01:25:55">И самое прикольное, и самое интересное, наверное,</part>
		<part start="01:25:58">это, когда она снялась в этом клипе, и ее звали на различные интервью и спрашивали, типа:</part>
		<part start="01:26:03">«Что у вас с Джастином?» и так далее.</part>
		<part start="01:26:04">И когда мы шли куда-то в кино, ей на FaceTime названивал Джастин,</part>
		<part start="01:26:08">и она его сбрасывала.</part>
		<part start="01:26:10">И был момент, когда…</part>
		<part start="01:26:14">Мы с ней…</part>
		<part start="01:26:16">Куда-то пошли, и я сказал, что я очень против публичных отношений.</part>
		<part start="01:26:19">Я обычно скрываю, я никогда не…</part>
		<part start="01:26:21">В принципе не показываю свою девушку, не беру ее за руку и не иду на ковровую дорожку.</part>
		<part start="01:26:25">Потому что я считаю, что личное должно быть личным, а…</part>
		<part start="01:26:30">Не типа: «Хэй, всем привет, у нас PR-роман!» — и вся эта херня.</part>
		<part start="01:26:33">Как привыкли в российском шоу-бизнесе.</part>
		<part start="01:26:37">И я ей сказал об этом.</part>
		<part start="01:26:38">И ей это не понравилось, что я не хочу ее показывать.</part>
		<part start="01:26:41">И, наверное, ее это где-то подбесило.</part>
		<part start="01:26:44">И мы должны были как-то вечером встретиться с моей сестрой,</part>
		<part start="01:26:47">чтобы я их познакомил, и пойти где-то покушать — у меня сестра живет в Лос-Анджелесе.</part>
		<part start="01:26:51">И она перестала брать трубку вечером.</part>
		<part start="01:26:54">Я звоню ее сестре, она говорит: «Я не знаю, где она».</part>
		<part start="01:26:56">Я ей звоню-звоню-звоню, я не понимаю, что происходит.</part>
		<part start="01:26:58">И где-то до двух часов ночи или до трех я ей звонил.</part>
		<part start="01:27:03">Абонент не доступен.</part>
		<part start="01:27:04">Утром я просыпаюсь, открываю Инстаграм, листаю ленту и вижу,</part>
		<part start="01:27:08">что Джастин Бибер выложил фотку, где вот так вот его ботинки и чьи-то туфли.</part>
		<part start="01:27:13">И я, короче, понимаю, что это по ходу моя Ксюха.</part>
		<part start="01:27:16">Дальше я листаю все СМИ и вижу,</part>
		<part start="01:27:18">как сидит Ксюха, Джастин Бибер играет на пианино где-то в ресторане.</part>
		<part start="01:27:23">И они провели, вот типа, вечер.</part>
		<part start="01:27:25">Я ей написал о том, что, типа: «Ты конченая. Все, до свидания, бай».</part>
		<part start="01:27:29">Она мне ответила, что:</part>
		<part start="01:27:31">«Вот, я так тебе хотела показать, типа,</part>
		<part start="01:27:34">типа так тебя хотела проучить».</part>
		<part start="01:27:37">— И?
— Я вспомнил, почему была причина, почему она так пошла.</part>
		<part start="01:27:40">Она говорит: «Я пошла так, потому что ты до этого встретился со своей подругой».</part>
		<part start="01:27:43">Я в LA встретился с подругой, и ей стало это типа неприятно.</part>
		<part start="01:27:46">И она тем самым сказала: «Вот, я встретилась с другом — посмотри, каково это».</part>
		<part start="01:27:50">— Я не…
— И вы встречались после этого?</part>
		<part start="01:27:52">— Где-то неделю мы с ней не общались, потом она подъехала и извинилась.</part>
		<part start="01:27:57">Сказала: «Между нами ничего не было, я просто хотела тебя проучить».</part>
		<part start="01:28:02">И т.д. и т.п.</part>
		<part start="01:28:03">— И сейчас она замужем за 60-летним чуваком?
— Да, да.</part>
		<part start="01:28:06">— Как ты относишься к таким бракам?</part>
		<part start="01:28:08">Ну как ты это воспринимаешь?</part>
		<part start="01:28:10">— Слушай, ну…
— Со стороны это выглядит довольно однозначно, как это выглядит для тебя?</part>
		<part start="01:28:13">— Изначально была какая-то финансовая история, потом она почему-то могла влюбиться.</part>
		<part start="01:28:18">— Ну она просто такая красивая девочка, ей абсолютно вообще не нужен никакой</part>
		<part start="01:28:23">такой вот способ.</part>
		<part start="01:28:24">Понимаешь, она…</part>
		<part start="01:28:25">— Она реально кра… Я не знаю, видел ты ее или нет.
— Да-да.</part>
		<part start="01:28:27">— Она очень красивая девушка, поэтому</part>
		<part start="01:28:29">я думаю, у нее никогда бы не было проблем найти себе кого-то.</part>
		<part start="01:28:32">— И-и?
— Поэтому это ее выбор, возможно, нам с тобой просто кажется.</part>
		<part start="01:28:36">— С Нюшей ты и правда расстался, потому что батя был против?</part>
		<part start="01:28:39">— Слушай, два с половиной года мы где-то встречались, или три.</part>
		<part start="01:28:43">Вот, и…</part>
		<part start="01:28:45">Я думаю то, что… Вот спустя вот все это время я думаю, что у нас разные истории.</part>
		<part start="01:28:50">— Так а батя был… при чем здесь?..</part>
		<part start="01:28:52">— В песней вот этой, «Миллион алых роз», кто писал…
— Слушай, он меня, я думаю, что не очень долюбливал.</part>
		<part start="01:28:57">Но…</part>
		<part start="01:28:58">Мне лично в этих отношениях объясню, почему было некомфортно.</part>
		<part start="01:29:01">Потому что мы вот так вот сидели с ней, где-то в ресторане,</part>
		<part start="01:29:03">и я прям помню четко ее фразу, которую она мне сказала:</part>
		<part start="01:29:08">«Слушай, у тебя нет, да, денег? Чтоб заплатить за ужин даже?»</part>
		<part start="01:29:12">А у меня реально не было тогда денег вообще, чтоб заплатить.</part>
		<part start="01:29:14">Это были первые года нахождения на лейбле.</part>
		<part start="01:29:18">И я тогда помню, что я все, что, короче, копил —</part>
		<part start="01:29:22">я покупал ей сразу какой-то подарок.</part>
		<part start="01:29:24">Я помню, я накопил и купил ей ноутбук на Новый год либо на День рождения.</part>
		<part start="01:29:28">— Apple?
— Да, в ноль уходил.</part>
		<part start="01:29:29">Для меня очень важно, я очень люблю дарить подарки.</part>
		<part start="01:29:33">— Больше даже, чем получать. Я не знаю, мне очень нравится делать людей счастливыми, когда они что-то получают.</part>
		<part start="01:29:37">— Так-так, и?</part>
		<part start="01:29:38">— Я думаю, что… У нее замечательная мама, я безумно люблю ее маму.</part>
		<part start="01:29:41">Мне до сих пор, мне кажется, иногда поздравляем друг друга с праздниками.</part>
		<part start="01:29:45">Но…</part>
		<part start="01:29:46">Мне кажется, вот остальная часть ее большой семьи</part>
		<part start="01:29:48">не очень сильно меня долюбливала именно потому, что у меня с финансами тогда было не очень хорошо.</part>
		<part start="01:29:53">— Может, потому что ты певец?</part>
		<part start="01:29:55">— Почему сразу финансы?
— Почему?</part>
		<part start="01:29:57">— Типа певец-певица — это шляпа?
— Ну да. Нет, слушай, ну это, прям, да…</part>
		<part start="01:30:01">— Это не то, что, скорее всего, создаст семейное счастье.
— Я не знаю, слушай, я…</part>
		<part start="01:30:06">Я просто был влюблен, а на остальное мне было пофигу.</part>
		<part start="01:30:09">Я очень хочу, чтобы ты послушал песню, как раз ты говоришь, что у меня не было души в песнях.</part>
		<part start="01:30:12">Песня «Берегу».</part>
		<part start="01:30:14">Эта песня была написана в тот день, когда мы расстались с Нюшей.</part>
		<part start="01:30:17">Потому что расставание было примерно так. Она смотрит мне в глаза и говорит: «Я тебя больше не люблю».</part>
		<part start="01:30:22">И тут у меня — как будто мне нож вставили в сердце, вот так у меня полилась кровь.</part>
		<part start="01:30:26">И я поехал на студию, вот на эту съемную квартиру,</part>
		<part start="01:30:29">про которую я тебе говорил — я приехал на студию,</part>
		<part start="01:30:31">и мне было настолько больно,</part>
		<part start="01:30:33">и я как раз написал вот эту песню, «Берегу».</part>
		<part start="01:30:35">Одна из моих самых любимых песен, очень близка мне.</part>
		<part start="01:30:38">Послушай, она классная.</part>
		<part start="01:30:40">— Как ты сейчас знакомишься с девочками?
— Никак, это невозможно.</part>
		<part start="01:30:43">— Ну, ты не можешь найти их в России, я правильно понимаю?
— Ну да.</part>
		<part start="01:30:46">— Тяжело.
— И?</part>
		<part start="01:30:47">— Ну вот, допустим, мои крайние отношения, которые продлились недолго —</part>
		<part start="01:30:52">девушка была итальянкой, 100%, она не говорит вообще по-русски.</part>
		<part start="01:30:56">— Ну типа она не знает, кто ты?
— Не знает, да.</part>
		<part start="01:30:58">— И она еще и зарабатывает больше, чем я.</part>
		<part start="01:31:00">— Кем она работает?</part>
		<part start="01:31:02">— Честно говоря, я не знаю.</part>
		<part start="01:31:04">— И вы не вместе?</part>
		<part start="01:31:05">— Не, не вместе. Мы просто не сошлись… по менталитету не срослось.</part>
		<part start="01:31:09">Но…</part>
		<part start="01:31:10">— Она младше/старше тебя?
— Старше, ей 35 было лет.</part>
		<part start="01:31:13">Во-первых, мы оба понимали, что у этого…</part>
		<part start="01:31:16">Будущее, как бы… Странно, я младше ее на столько много лет.</part>
		<part start="01:31:21">И приняли решение, что просто будем дружить.</part>
		<part start="01:31:23">— Ты уже думал, как ты будешь создавать семью?</part>
		<part start="01:31:28">— Слушай, я всегда мечтал…
— Вопрос из-за того, что…</part>
		<part start="01:31:31">— Я мечтал о том, чтоб быть молодым отцом, и я постоянно говорю об этом</part>
		<part start="01:31:36">своим родителям, потому что…</part>
		<part start="01:31:38">У меня вот здесь вот есть две татуировки,</part>
		<part start="01:31:40">два имени:</part>
		<part start="01:31:41">— здесь Марина, это моя мама.
— Ага.</part>
		<part start="01:31:43">— А здесь Валентина, это моя вторая мама, это</part>
		<part start="01:31:46">моя бабушка, которая…</part>
		<part start="01:31:48">С которой я практически вырос, которая меня в детстве баловала.</part>
		<part start="01:31:53">Первый телефон мне купила она.</part>
		<part start="01:31:54">И она, знаешь, вот так вот сидела все время и качалась.</part>
		<part start="01:31:58">И я не понимал, почему она вот все время качается.</part>
		<part start="01:32:00">Что за бред?</part>
		<part start="01:32:01">И я как-то подошел к ней, говорю: «Слушай, а чего ты качаешься?»</part>
		<part start="01:32:03">Она говорит: «Слушай, я тебя все детство качала на руках.</part>
		<part start="01:32:06">И у меня вошло это в привычку».</part>
		<part start="01:32:08">И вот до своих последних дней</part>
		<part start="01:32:10">она вот так вот сидела и качалась.</part>
		<part start="01:32:13">И я…</part>
		<part start="01:32:14">…понимал, когда видел все это и в этом рос, насколько важно…</part>
		<part start="01:32:19">и насколько…</part>
		<part start="01:32:22">Наверное, это самое важное в жизни —</part>
		<part start="01:32:25">семья.</part>
		<part start="01:32:26">И для меня, в принципе, мои родители.</part>
		<part start="01:32:28">Для меня сейчас… Я понимаю, что ты хочешь спросить, я немножко в какую-то лирику пошел.</part>
		<part start="01:32:32">— Ну, вопрос простой.</part>
		<part start="01:32:33">— У тебя полно бабок, ты супер известный, как найти…</part>
		<part start="01:32:35">— Ответ простой: я, мать его, не знаю.</part>
		<part start="01:32:38">Вот такой ответ.</part>
		<part start="01:32:39">— Ну ты понимаешь, что это проблема?</part>
		<part start="01:32:40">— То есть, твой нынешний статус и твоя профессия…
— Это, это…</part>
		<part start="01:32:43">Это то, что заставляет меня приходить домой</part>
		<part start="01:32:47">и охреневать от одиночества.</part>
		<part start="01:32:50">Это то…</part>
		<part start="01:32:52">…из-за чего я постоянно парюсь.</part>
		<part start="01:32:54">Потому что я понимаю, что есть будущее.</part>
		<part start="01:32:56">И все круто — есть там цацки,</part>
		<part start="01:32:59">тачки, есть девочки, есть деньги,</part>
		<part start="01:33:02">концерты, аудитория.</part>
		<part start="01:33:05">Но…</part>
		<part start="01:33:06">Когда мы все постареем,</part>
		<part start="01:33:09">никому не нужные уже будем, при смерти,</part>
		<part start="01:33:12">никто задницу нам не подотрет.</part>
		<part start="01:33:15">И поэтому, к сожалению, как бы сейчас это цинично и</part>
		<part start="01:33:18">плохо, может быть, ни звучало —</part>
		<part start="01:33:21">близкие люди и семья важнее всего этого, про то, что я говорил ранее.</part>
		<part start="01:33:27">Я надеюсь, что… Я не знаю, либо это будет кто-то иностранный,</part>
		<part start="01:33:31">либо мне придется найти девушку, которой от меня ничего не надо.</part>
		<part start="01:33:35">Я не знаю, как это сделать.</part>
		<part start="01:33:37">— Ну это рублевская… дочь какого-нибудь рублевского олигарха?</part>
		<part start="01:33:41">— Не знаю. Либо это девочка какая-то из…</part>
		<part start="01:33:45">— …региона, из глубинки, я всегда думаю так.
— Просто умница из провинции?</part>
		<part start="01:33:48">— Просто умница из провинции, которая…</part>
		<part start="01:33:51">Знаешь, я вот иногда еду в лифте</part>
		<part start="01:33:53">с какой-нибудь девушкой, которая там…</part>
		<part start="01:33:56">И я говорю: «Блин, идеальная жена».</part>
		<part start="01:33:59">— Ну реально, вот смотришь…
— Девушка в косынке в лифте?</part>
		<part start="01:34:02">— Да.
— В московской квартире?</part>
		<part start="01:34:03">— Ну я как раз вот недавно ехал, и была девушка,</part>
		<part start="01:34:07">она была настолько добродушная,</part>
		<part start="01:34:11">вот с горящими глазами…</part>
		<part start="01:34:13">— Именно в косынке? Извини за…</part>
		<part start="01:34:15">— Ну я не знаю, как сказать, в платке…
— Ну окей, так.</part>
		<part start="01:34:18">— Да, в платке, вот.</part>
		<part start="01:34:20">— Наверное, может на службу шла, я не знаю, в церковь или куда-то еще.</part>
		<part start="01:34:24">Я не знаю, я люблю очень добрых людей.</part>
		<part start="01:34:27">И я думаю, что…</part>
		<part start="01:34:29">Вот, допустим, я смотрю на жену L&#39;One.</part>
		<part start="01:34:32">— Я не знаю, знакомы вы с ней или нет.</part>
		<part start="01:34:34">— Анечка, ты чудо!
— Аня.</part>
		<part start="01:34:35">И я понимаю, что это идеальная жена.</part>
		<part start="01:34:37">И очень повезло L&#39;One.</part>
		<part start="01:34:39">Вот реально.</part>
		<part start="01:34:40">И вот мне хочется такого же счастья себе найти в жизни, и я надеюсь, что…</part>
		<part start="01:34:45">— Ну ты знаешь, в чем разница?
— В чем?</part>
		<part start="01:34:47">— Ну то, что он и Аня вместе с тех пор… До того, как он был известен.</part>
		<part start="01:34:50">— Да, я знаю, ну…</part>
		<part start="01:34:52">— Ему фартануло.
— Да.</part>
		<part start="01:34:53">(музыкальная заставка)</part>
		<part start="01:34:57">— Какие у тебя отношения с политикой?</part>
		<part start="01:34:59">— Никаких вообще.</part>
		<part start="01:35:01">— Почему тогда ты…
— Я антиполитичный человек.</part>
		<part start="01:35:05">— Если ты антиполитичный человек…
— И в ней не разбираюсь еще.</part>
		<part start="01:35:07">— Если ты в ней не разбираешься, почему ты призывал всех голосовать на выборах мэра Москвы за Сергея Собянина?</part>
		<part start="01:35:14">— Разве?</part>
		<part start="01:35:15">— Пост: парк «Зарядье», ты, Тимати, почти 600 тысяч лайков, ты говоришь о том,</part>
		<part start="01:35:21">как же похорошела Москва при Собянине.</part>
		<part start="01:35:24">— Слушай, ну это точно не призыв…</part>
		<part start="01:35:26">— …голосовать за Собянина.
— Это был именно призыв.</part>
		<part start="01:35:28">— Не-а.
— Это вот рекламный пост «голосовать за Сергея Собянина».</part>
		<part start="01:35:32">— Слушай, ну я ж не писал «голосуйте за Сергея Собянина», но!</part>
		<part start="01:35:35">Даже если б я так написал бы…</part>
		<part start="01:35:37">то…</part>
		<part start="01:35:38">Я сказал бы честно.</part>
		<part start="01:35:41">Я считаю то, что…</part>
		<part start="01:35:43">Один из самых крутых Чемпионатов мира был у нас, в России,</part>
		<part start="01:35:47">по футболу.</part>
		<part start="01:35:48">— При чем здесь Сергей Собянин?</part>
		<part start="01:35:49">— Потому что вокруг…
— Он в большом количестве городов был.</part>
		<part start="01:35:52">— Нет, я тебе не об этом говорю.</part>
		<part start="01:35:54">Я тебе говорю о том, что…</part>
		<part start="01:35:56">Люди, когда, мои знакомые из…</part>
		<part start="01:36:00">…других стран приезжали, они говорили: «Йоу.</part>
		<part start="01:36:02">Как круто в Москве, как красиво в Москве».</part>
		<part start="01:36:05">— Я видел твое интервью с Эриком Давидычем.
— Ага.</part>
		<part start="01:36:09">И он говорил: «Вот, никто не хочет лететь в Москву».</part>
		<part start="01:36:12">Что все считают Россию зашкваром, что-то типа такого он говорил.</part>
		<part start="01:36:16">Я считаю, что наоборот.</part>
		<part start="01:36:17">Все мои знакомые,</part>
		<part start="01:36:19">у меня очень много за границей друзей,</part>
		<part start="01:36:22">все, кто приезжают, не хотят отсюда уезжать,</part>
		<part start="01:36:24">потому что здесь реально охрененно круто и красиво.</part>
		<part start="01:36:26">— Если ты не согласен с этим, что Москва расцвела — я не знаю.</part>
		<part start="01:36:30">— Пенза расцвела?
— Нет.</part>
		<part start="01:36:32">— Ну, ты никогда не задавал себе вопрос, что Пенза не расцветает</part>
		<part start="01:36:35">— в том числе потому, что есть город-витрина.
— Угу.</part>
		<part start="01:36:37">— Просто нам с тобой фартануло, что мы в нем живем.</part>
		<part start="01:36:40">— А тем, кто в Пензе живет, не фартануло.
— Согласен, это дерьмовая ситуация.</part>
		<part start="01:36:44">И если бы у меня была бы возможность прийти к человеку,</part>
		<part start="01:36:47">который сможет изменить ситуацию в Пензе,</part>
		<part start="01:36:49">я бы сказал: «Чувак, давай мы общими усилиями приедем в город и сделаем его круче».</part>
		<part start="01:36:53">Но я такого человека не знаю.</part>
		<part start="01:36:55">— Уточнение единственное по Собянину.</part>
		<part start="01:36:56">— Ты не призывал голосовать за него. Для начала: это было бесплатно?
— Да.</part>
		<part start="01:37:00">— Ты знаешь, кто такой Петр Бирюков?
— Нет.</part>
		<part start="01:37:21">— Если что, это заместитель Собянина, у которого семья</part>
		<part start="01:37:25">только в «Легендах Цветного» купила квартиру на 1,5 млрд рублей.</part>
		<part start="01:37:29">— Нормально.</part>
		<part start="01:37:31">Кайф, че.</part>
		<part start="01:37:31">Я тоже хочу.</part>
		<part start="01:37:33">Дайте мне 1,5 миллиарда, я куплю себе квартиру!</part>
		<part start="01:37:36">(музыкальная заставка)</part>
		<part start="01:37:40">— Тебе 24?
— Да.</part>
		<part start="01:37:41">— Через месяц 25.
— Супер.</part>
		<part start="01:37:44">— «Самая-самая» вышла, когда тебе было 19.</part>
		<part start="01:37:47">— Примерно, да.</part>
		<part start="01:37:49">— Ну, короче, пять лет ты из каждого утюга уже бренчишь в России.</part>
		<part start="01:37:55">Ты задавал себе вопрос: что ты будешь делать через 10 лет?</part>
		<part start="01:37:59">— Да, постоянно задаю.</part>
		<part start="01:38:00">— Что ты будешь делать через 10 лет?</part>
		<part start="01:38:02">— Слушай, ну…</part>
		<part start="01:38:03">Три-четыре, может, пять разных бизнесов у меня будет.</part>
		<part start="01:38:08">100%.</part>
		<part start="01:38:09">Будет какой-то стабильный доход, не зависящий от музыки.</part>
		<part start="01:38:12">И, я думаю, пара-тройка продюсерских проектов.</part>
		<part start="01:38:15">— Продюсерских?
— Угу.</part>
		<part start="01:38:17">— Ну… Кого-то я спродюсирую.</part>
		<part start="01:38:19">— То есть ты работаешь над тем, чтобы «Дискотека 2010-х» не была твоим заработком через 10 лет.
— Да.</part>
		<part start="01:38:27">— Сколько с этих бизнесов ты отдавать должен будешь семье Ротенбергов?</part>
		<part start="01:38:32">— Смотри, давай еще раз, раз и навсегда.</part>
		<part start="01:38:34">Борис Романович Ротенберг и Карина —</part>
		<part start="01:38:38">к моему удивлению, замечательные люди.</part>
		<part start="01:38:41">Потому что при том, что они имеют, мне было…</part>
		<part start="01:38:46">Очень удивительно смотреть на…</part>
		<part start="01:38:49">…то, как… Мы праздновали Новый год вместе.</part>
		<part start="01:38:52">И были мои родители.</part>
		<part start="01:38:54">И когда Борис Романович говорил слова,</part>
		<part start="01:38:56">мы все там говорили слова, это был узкий круг —</part>
		<part start="01:38:59">ну реально пробивало, очень сильно.</part>
		<part start="01:39:02">И я удивился, что люди, имея столько всего,</part>
		<part start="01:39:05">не потеряли вот это, знаешь, свое хорошее нутро, и остались классными людьми.</part>
		<part start="01:39:11">Нас с ними ничего не связывает.</part>
		<part start="01:39:13">Я не их проект, они меня ниоткуда не выкупали.</part>
		<part start="01:39:16">Они ничем мне не обязаны, и я им ничем не обязан.</part>
		<part start="01:39:20">И я никогда, скорее всего…</part>
		<part start="01:39:24">Хотя у меня на груди написано «Никогда не говори никогда», но</part>
		<part start="01:39:29">я надеюсь, что я никогда</part>
		<part start="01:39:31">не буду нуждаться</part>
		<part start="01:39:33">в помощи таких людей</part>
		<part start="01:39:34">и не буду у них чего-то просить, чтобы не быть потом обязанным.</part>
		<part start="01:39:38">Я лучше буду с ними просто дружить, потому что они хорошие люди.</part>
		<part start="01:39:41">— Смотри, генеральное.</part>
		<part start="01:39:43">Может, это я махнул несколько пиванов и мне кажется это ошибочным мнением, там,</part>
		<part start="01:39:47">пацаны это подтвердят или опровергнут.</part>
		<part start="01:39:50">Смотри, на этом интервью ты выглядишь</part>
		<part start="01:39:51">почти всегда довольно простым пацаном.</part>
		<part start="01:39:54">Который на пафос сбивается,</part>
		<part start="01:39:56">но не очень часто.</part>
		<part start="01:39:58">За пределами этого интервью у тебя совершенно другой образ.</part>
		<part start="01:40:01">— У меня есть знакомые, которые снимали «Холостяк»,</part>
		<part start="01:40:04">и некоторые из них говорили, что «Крид вел себя как животное».</part>
		<part start="01:40:07">Кстати, что они имели в виду?</part>
		<part start="01:40:10">— Они имели в виду надменность, грубость?..</part>
		<part start="01:40:13">— Наверное, имели в виду, что я хотел тех девушек, которые…</part>
		<part start="01:40:16">— Нет, они имели в виду…
— Слушай, на самом деле я…</part>
		<part start="01:40:20">Я не знаю, я…</part>
		<part start="01:40:22">— Ты же вел себя там грубо иногда…
— Нет, это неправда.</part>
		<part start="01:40:24">Это неправда, это абсолютно все неправда, это все херня.</part>
		<part start="01:40:27">Все то, что говорят люди, это полная хрень.</part>
		<part start="01:40:29">Когда мы с тобой встречались, и ты мне рассказывал</part>
		<part start="01:40:32">про эту историю с</part>
		<part start="01:40:34">этим незаплатившим счетом в кафе,</part>
		<part start="01:40:36">где твои же ребята сказали, что</part>
		<part start="01:40:39">я себя вел как-то херово —</part>
		<part start="01:40:40">эта история была просто везде.</part>
		<part start="01:40:42">С этим фотографом, который сказал, что я там где-то его не отметил,</part>
		<part start="01:40:45">что я такой плохой-сякой.</part>
		<part start="01:40:47">Это все выдуманное дерьмо.</part>
		<part start="01:40:48">И меня это раздражает — и именно поэтому я тебе сказал, что я ненавижу шоу-бизнес, и я не доверяю людям.</part>
		<part start="01:40:53">Потому что ты им открываешься, а они потом, чтоб сделать себе имя,</part>
		<part start="01:40:56">чтоб просто придумать историю, чтоб было, что обсудить.</part>
		<part start="01:40:58">Меня люди… Смотри, я супер…</part>
		<part start="01:41:01">Никто не даст соврать здесь точно.</part>
		<part start="01:41:03">Я супертребовательный перфекционист.</part>
		<part start="01:41:06">И поэтому, когда я требую от людей</part>
		<part start="01:41:09">хотя бы чуть-чуть</part>
		<part start="01:41:11">от того, что они должны делать,</part>
		<part start="01:41:13">а еще особенно когда они получают деньги за это —</part>
		<part start="01:41:15">они воспринимают это как мою капризность.</part>
		<part start="01:41:18">Они воспринимают это как…</part>
		<part start="01:41:20">Им легче сказать: «Да слушай, он такой плохой,</part>
		<part start="01:41:23">он такой пафосный, он себя так вел грубо…»</part>
		<part start="01:41:27">Хотя я мог просто подойти и сказать: «Слушай, чувак, можешь начать работать? Пожалуйста».</part>
		<part start="01:41:31">И все. Этого человеку будет достаточно.</part>
		<part start="01:41:33">Но я не сомневаюсь, что</part>
		<part start="01:41:36">в моей жизни случались ситуации, когда я мог</part>
		<part start="01:41:38">вести себя хреново.</part>
		<part start="01:41:40">Я не идеальный,</part>
		<part start="01:41:42">и мы все совершаем ошибки.</part>
		<part start="01:41:44">И в моей жизни, я думаю, их было предостаточно.</part>
		<part start="01:41:47">И если вдруг я когда-то</part>
		<part start="01:41:49">перед кем-то себя, там,</part>
		<part start="01:41:51">как-то не так, неправильно повел,</part>
		<part start="01:41:53">мне очень стыдно и реально обидно.</part>
		<part start="01:41:55">Но это не эта ситуация.</part>
		<part start="01:41:56">— Давай приведем один пример.</part>
		<part start="01:41:57">Вот историю, когда ты вел себя прям мерзко.</part>
		<part start="01:41:59">Ты можешь ее вспомнить и рассказать о ней.</part>
		<part start="01:42:01">— Мерзко?
— Да.</part>
		<part start="01:42:05">— Блин, слушай, прям мерзко…</part>
		<part start="01:42:07">Чтоб прям отвратительно, я не знаю, но…</part>
		<part start="01:42:10">Ну бывало, знаешь, когда организаторы каких-то концертов не</part>
		<part start="01:42:15">не выполняют условия, не выполняют райдер, и мы просто</part>
		<part start="01:42:19">понимаем, что мы, блядь, не можем провести концерт и дать на 100%…</part>
		<part start="01:42:23">Я очень часто, я очень вспыльчивый раньше был, сейчас я как-то calm down,</part>
		<part start="01:42:27">раньше я был очень сильно вспыльчивый, и я мог просто наорать на людей.</part>
		<part start="01:42:31">И потом понимал, что: «Блин, зачем я это сделал?»</part>
		<part start="01:42:34">— Так вот.</part>
		<part start="01:42:35">В этом интервью ты предельно адекватный человек.</part>
		<part start="01:42:38">Ты даже, в общем, развинтил Поперечного,</part>
		<part start="01:42:41">и вы договорились выжрать пива без всяких претензий.</part>
		<part start="01:42:44">Так почему твой образ другой?</part>
		<part start="01:42:46">— Потому что люди…</part>
		<part start="01:42:49">…видят то, что хотят видеть.</part>
		<part start="01:42:50">— Не так.
— Это так.</part>
		<part start="01:42:52">— И слышат то, что хотят слышать.</part>
		<part start="01:42:54">— Слушай, даже у Филиппа Киркорова при всем том, что…</part>
		<part start="01:42:56">— Как ты можешь судить о человеке,</part>
		<part start="01:42:59">его не зная? Это все полная херня.</part>
		<part start="01:43:01">Это выдумки — и то, что ты говоришь, и то, что говорит Поперечный.</part>
		<part start="01:43:04">То, что там типа… Да меня никто не знает, какой я есть!</part>
		<part start="01:43:07">Возможно, это моя защита.</part>
		<part start="01:43:08">— Ты же можешь, да, ты же можешь транслировать это в образ.</part>
		<part start="01:43:11">— Могу. Теперь начну.</part>
		<part start="01:43:12">Потому что я…</part>
		<part start="01:43:14">развязан в этом плане, понимаешь?</part>
		<part start="01:43:16">Я отвечаю сам за свои поступки.</part>
		<part start="01:43:18">И мне не надо ни у кого ничего спрашивать.</part>
		<part start="01:43:20">(музыкальная заставка)</part>
		<part start="01:43:23">— Блиц!</part>
		<part start="01:43:24">Хабиб Нурмагомедов или Федор Емельяненко?</part>
		<part start="01:43:27">— Ух! Даже не знаю.</part>
		<part start="01:43:28">— Надо выбрать.
— Не могу одного выбрать.</part>
		<part start="01:43:31">— Надо выбрать.
— Я обоих выберу.</part>
		<part start="01:43:33">— Они оба крутые.
— Тимати или Баста?</part>
		<part start="01:43:35">— В плане чего?</part>
		<part start="01:43:37">— Тимати или Баста?</part>
		<part start="01:43:39">—  Я не знаю, мне кажется…</part>
		<part start="01:43:40">Смотри, по поводу Тимати, я просто знаю его очень близко.</part>
		<part start="01:43:43">И мы с ним работали долгое время.</part>
		<part start="01:43:47">Честно, если не соврать, то более</part>
		<part start="01:43:50">работяг и трудяг я в своей жизни не встречал.</part>
		<part start="01:43:53">Столько, сколько он работает, херачит, и как мало спит —</part>
		<part start="01:43:57">я больше людей не знаю, поэтому</part>
		<part start="01:43:59">в плане трудоспособности я выберу Тимати.</part>
		<part start="01:44:03">А Басту я…</part>
		<part start="01:44:06">…выберу в том плане, что мне нравится он больше тем, что он…</part>
		<part start="01:44:10">типа свой чувак.</part>
		<part start="01:44:11">— Свой?
— Да.</part>
		<part start="01:44:13">— Без пафоса?</part>
		<part start="01:44:13">Ну не то что без пафоса, просто он свой чувак. Знаешь, когда мы с ним не были знакомы,</part>
		<part start="01:44:18">мы с ним пересеклись в Монако — он ехал на лодке,</part>
		<part start="01:44:20">а я стоял на пирсе.</part>
		<part start="01:44:21">И он подъезжает на лодке.</part>
		<part start="01:44:23">Выходит со всей своей семьей.</part>
		<part start="01:44:24">И я так стою, я вообще не понимаю, как</part>
		<part start="01:44:26">на пирсе ресторана я встретил Басту со всей семьей.</part>
		<part start="01:44:29">И он ко мне подошел:</part>
		<part start="01:44:31">«Слушай, девчата тебя любят, дочки мои. Можешь сфотографироваться?»</part>
		<part start="01:44:34">И это было настолько мило и классно, что он себе может позволить так сделать,</part>
		<part start="01:44:38">несмотря на весь свой авторитет.</part>
		<part start="01:44:40">Поэтому я его тогда очень сильно зауважал после этого.</part>
		<part start="01:44:42">— Филипп Киркоров или Юрий Шевчук?</part>
		<part start="01:44:44">— Киркоров.</part>
		<part start="01:44:46">— «Холостяк» или «Дом-2»?</part>
		<part start="01:44:48">— «Холостяк».</part>
		<part start="01:44:49">— Три лучших рэпера прямо сейчас.</part>
		<part start="01:44:51">— Ух!
— Русских.</part>
		<part start="01:44:52">— Слушай, ну это тяжело, потому что…</part>
		<part start="01:44:54">— Ну, надо, надо.
— Рэп — такая движуха, они очень разные…</part>
		<part start="01:44:58">Понимаешь, если брать баттл, то…</part>
		<part start="01:45:00">Конечно, Окси вместе с Гнойным встанут, да?</part>
		<part start="01:45:02">Еще Rickey F я добавлю, хотя там…</part>
		<part start="01:45:05">— …там их очень много.
— Три лучших баттл-рэпера ты назвал, теперь три лучших рэпера.</part>
		<part start="01:45:08">— Блин, тяжело, тяжело.</part>
		<part start="01:45:10">Очень тяжело, у меня столько, наверное, русской музыки.</part>
		<part start="01:45:14">— Да тяжело сказать про трех.
— Давай.</part>
		<part start="01:45:17">— Тяжело слушать песню «Самая-самая» больше двух раз.</part>
		<part start="01:45:20">А трех рэперов можно выбрать.</part>
		<part start="01:45:22">— Вот так хочется сделать тебе.</part>
		<part start="01:45:26">Я не знаю, мне одно время нравилось очень, что делает PHARAOH.</part>
		<part start="01:45:30">Мне охрененно зашел его альбом Pink Phloyd.</part>
		<part start="01:45:34">— Ага.
— Я его гонял на репите, мне он нравился.</part>
		<part start="01:45:39">— Второй… Блин, я не знаю, их так много.</part>
		<part start="01:45:42">GONE.Fludd крутой чувак, мне нравится.</part>
		<part start="01:45:45">— Главная музыка твоего детства?</part>
		<part start="01:45:49">— Самого раннего — «Комбат-батяня».</part>
		<part start="01:45:51">Это то, что я пел всегда на гитаре.</part>
		<part start="01:45:53">(напевает)
«Комбат-батяня, батяня-комбат».</part>
		<part start="01:45:55">— Ты не знаешь эту песню?
— Да, к сожалению.</part>
		<part start="01:45:58">Я брынчал на гитаре и пел эту песню.</part>
		<part start="01:46:01">Вторая, которая приходит на ум, это «Констанция».</part>
		<part start="01:46:04">Это Боярского, из «Мушкетеров», потому что это был мой любимый супергерой в детстве.</part>
		<part start="01:46:09">— Д&#39;Артаньян?
— Да, я одевал костюм мушкетера, когда был маленький.</part>
		<part start="01:46:14">— Это правда, что ты слушал «Король и Шут» в детстве?
— Да.</part>
		<part start="01:46:16">— Любимая песня «Короля и Шута»?</part>
		<part start="01:46:17">— Любимой нет, мне нравился альбом очень «Ели мясо мужики».</part>
		<part start="01:46:20">Я смотрел все эти клипы, и</part>
		<part start="01:46:23">ходил в майке, и подтягивался, и думал, что я прям вообще фанат.</part>
		<part start="01:46:27">— Ты знаешь, что такое Zuko?
— Нет.</part>
		<part start="01:46:29">— Ты знаешь, что такое Yupi?</part>
		<part start="01:46:31">— Yupi? Что-то знакомое…</part>
		<part start="01:46:34">— Отличный ответ.</part>
		<part start="01:46:35">— Если что, это растворимые соки из 90-х.
— Да-да-да, напиток вот этот.</part>
		<part start="01:46:38">Я просто думал, ты про что-то другое спрашиваешь, окей.</part>
		<part start="01:46:40">— С кем ты хотел бы фит прямо сейчас?</part>
		<part start="01:46:42">— Прямо сейчас? Крис Браун, наверное.</part>
		<part start="01:46:45">— Человек пиздит женщин.</part>
		<part start="01:46:47">(Егор смеется)</part>
		<part start="01:46:48">— Почему в тебе это не вызывает никаких протестов?</part>
		<part start="01:46:52">— Потому что, я тебе так скажу.</part>
		<part start="01:46:53">— Представляешь, женщина. Женщина. Она слабее нас, как правило.</part>
		<part start="01:46:57">— Кем нужно быть, чтоб их бить?
— Бить женщину…</part>
		<part start="01:46:59">— Тварью, ублюдком и кем угодно.</part>
		<part start="01:47:01">Быть женщин — это омерзительно, отвратительно и недопустимо, я с тобой полностью согласен.</part>
		<part start="01:47:06">Но…</part>
		<part start="01:47:08">Я, наверное, об этом забываю, когда произношу имя Криса Брауна и когда…</part>
		<part start="01:47:12">Очень хорошую фразу написал Джастин Бибер, я тебе показывал ее, если ты помнишь,</part>
		<part start="01:47:16">про Криса Брауна, где он сказал:</part>
		<part start="01:47:18">«Чуваки, у нас прямо сейчас есть живая легенда,</part>
		<part start="01:47:21">который совершил много ошибок в своей жизни, но</part>
		<part start="01:47:23">из-за этих ошибок вы его недооцениваете.</part>
		<part start="01:47:28">Научитесь и постарайтесь</part>
		<part start="01:47:31">полюбить его, пока он еще жив.</part>
		<part start="01:47:32">Потому что когда он умрет, уже будет поздно».</part>
		<part start="01:47:35">Я согласен с тобой, но, просто…</part>
		<part start="01:47:39">Сам Крис Браун как единица — он включает в себя слишком много крутого, хотя он не самый high top.</part>
		<part start="01:47:44">Это чувак, который хорошо двигается,</part>
		<part start="01:47:46">хорошо выглядит,</part>
		<part start="01:47:48">который хорошо поет</part>
		<part start="01:47:51">и круто читает рэп.</part>
		<part start="01:47:52">И еще я слышал от пацанов, что</part>
		<part start="01:47:54">он один из немногих, кто реальный прям, трушный гэнгста-чувак.</part>
		<part start="01:48:00">— Типа стреляет в людей?</part>
		<part start="01:48:01">— Не стреляет в людей, а типа, знаешь там, если кто-то ему что-то не так скажет, он без разборок может</part>
		<part start="01:48:07">разбить морду, а</part>
		<part start="01:48:09">не свести все на нет.</part>
		<part start="01:48:10">То есть он, знаешь, настолько, насколько там может быть.</part>
		<part start="01:48:13">— Ты будешь выводить татуировку с Майклом Джексоном?
— Нет.</part>
		<part start="01:48:18">— Почему?
— Я не верю в этот фильм.</part>
		<part start="01:48:19">— Ты не веришь, что он «любил» детей?
— Нет.</part>
		<part start="01:48:21">— Кто твой самый главный бро сейчас?</part>
		<part start="01:48:24">— Что ты имеешь в виду?</part>
		<part start="01:48:25">— Ну кто твой самый близкий чувак?</part>
		<part start="01:48:27">— Слушай, самый мне близкий чувак — это Костя, наверное, из всех, кто есть.</part>
		<part start="01:48:33">— Костя?
— Костя, да, его зовут.</part>
		<part start="01:48:35">Он снимался у меня в «Холостяке» — как друг приходил смотреть на девочек.</part>
		<part start="01:48:38">Он — чувак из моего родного города, из Пензы.</part>
		<part start="01:48:41">И, когда я переехал в Москву, я в не очень хорошую компанию попал.</part>
		<part start="01:48:44">У меня так было и в Пензе.</part>
		<part start="01:48:46">Я… Бывает у меня такое, что связываюсь не с теми людьми.</part>
		<part start="01:48:53">И он меня вытащил, короче, из этой жопы.</part>
		<part start="01:48:53">И мы тогда с ним начали близко общаться.</part>
		<part start="01:48:55">Он учился с моей сестрой в школе, и сейчас вот мы до сих пор, уже лет 8-9 дружим близко.</part>
		<part start="01:49:03">— В чем сила?</part>
		<part start="01:49:04">— В правде.</part>
		<part start="01:49:07">— Ты фильм «Брат-2» любил?</part>
		<part start="01:49:08">— Нет.</part>
		<part start="01:49:09">— Я его видел, но… Это я просто так сказал первое что пришло на ум.</part>
		<part start="01:49:13">Когда правда за тобой,</part>
		<part start="01:49:16">мне кажется, что ты сильнее всех.</part>
		<part start="01:49:19">(музыкальная заставка)</part>
		<part start="01:49:22">— Конкурс!</part>
		<part start="01:49:23">Что ты принес?</part>
		<part start="01:49:25">— Смотри, первое — это шахматы.</part>
		<part start="01:49:29">Потому что нужно обдумывать всегда свой следующий ход.</part>
		<part start="01:49:31">И потому что у меня второй юношеский разряд по ним.</part>
		<part start="01:49:34">— У тебя?..
— Да, я шесть или семь лет занимался шахматами, когда был мелкий.</part>
		<part start="01:49:38">Меня бабушка все время водила на них, поэтому</part>
		<part start="01:49:42">это для меня очень символично.</part>
		<part start="01:49:45">— Егор Крид дарит шахматы в конкурсе, так.
— Это первое.</part>
		<part start="01:49:48">Второе, наверное, это вот это.</part>
		<part start="01:49:51">Так как я большой фанат кроссовок.</part>
		<part start="01:49:53">И коллекционирую их очень много.</part>
		<part start="01:49:56">— Это одни из последних Yeezy.
— А ты знаешь о марке Adidas, да?</part>
		<part start="01:50:00">— Серьезно?</part>
		<part start="01:50:01">— Слушай, ну у тебя Bottega Veneta, у тебя Dior и все остальное, я серьезно не думал, что о простой народной марке Adidas…</part>
		<part start="01:50:06">— Короче, мои поклонники знают: я в Adidas хожу все время, еще и выступаю в нем.</part>
		<part start="01:50:10">— Супер, так.
— С тремя полосками на штанах.</part>
		<part start="01:50:13">— Какое мнение у Дудя обо мне, во.</part>
		<part start="01:50:15">— Это вторая история.
— Так.</part>
		<part start="01:50:18">— Третья история. У меня просто очень часто поклонники спрашивают:</part>
		<part start="01:50:22">«Где взять такие очки, которые ты носишь?»</part>
		<part start="01:50:25">И я специально</part>
		<part start="01:50:28">взял ту же самую форму, как у меня,</part>
		<part start="01:50:31">только с другими чуть линзами.</part>
		<part start="01:50:33">— Это как у кота Базилио, да?</part>
		<part start="01:50:37">— Вот такие очки.</part>
		<part start="01:50:38">В общем, давай подумаем, либо</part>
		<part start="01:50:41">— …все три первому месту, но я бы сделал первое, второе и третье.
— Не-не-не, разумеется, да.</part>
		<part start="01:50:44">— Условие очень простое.</part>
		<part start="01:50:46">Несмотря на то, что ты</part>
		<part start="01:50:48">— …в целом, примирился с Поперечным по ходу нашего интервью…
— Ага.</part>
		<part start="01:50:51">— Ты же едешь к нему выпивать в Петербург как-то при случае,</part>
		<part start="01:50:56">ну или он к тебе в Москве.</part>
		<part start="01:50:58">И панч на Поперечного —</part>
		<part start="01:51:01">в одну, две, четыре строки —</part>
		<part start="01:51:03">тебе все равно может пригодиться даже в формате дружеской беседы.</part>
		<part start="01:51:07">— 100%.
— Поэтому тот, кто…</part>
		<part start="01:51:09">напишет самый классный, ебкий панч на Поперечного от Егора Крида,</part>
		<part start="01:51:14">тот попадет в нашу тройку, а среди этой тройки мы распределим призы.</part>
		<part start="01:51:18">За первое место мы что отдаем, шахматы? Или кроссы?</part>
		<part start="01:51:22">— Или очки?</part>
		<part start="01:51:24">— Первое место, наверное, очки.</part>
		<part start="01:51:25">— Очки.
— По стоимости пойдем.</part>
		<part start="01:51:26">— Да, по стоимости. Они дорогие.</part>
		<part start="01:51:28">— Кроссы, около 20 тысяч рублей.
— Второе.</part>
		<part start="01:51:32">— Второе место. И шахматы, как и полагается,</part>
		<part start="01:51:37">надо за третье место.</part>
		<part start="01:51:38">— Я напоследок скажу.</part>
		<part start="01:51:42">— Так как я нечасто даю интервью в последнее время…
— Так.</part>
		<part start="01:51:45">— Мне хотелось бы сказать,</part>
		<part start="01:51:48">во-первых, тебе спасибо, что позвал.</part>
		<part start="01:51:50">Потому что…</part>
		<part start="01:51:52">Это случилось именно в самый подходящий момент.</part>
		<part start="01:51:57">Когда мне необходимо было сказать.</part>
		<part start="01:51:59">— Все, что наболело. Это первое. За это респект.
— Спасибо.</part>
		<part start="01:52:02">— Вот, второе. Хотелось бы сказать большое спасибо всей своей аудитории, которая</part>
		<part start="01:52:07">меня любит и которая вместе со мной,</part>
		<part start="01:52:10">несмотря ни на что.</part>
		<part start="01:52:11">И я помню я сказал</part>
		<part start="01:52:13">фразу на концерте, которая среди всех моих поклонников прошлась, это:</part>
		<part start="01:52:17">«У меня могут забрать все что угодно, но у меня никогда не заберут вас». Поэтому</part>
		<part start="01:52:21">огромное спасибо всем, кто любит, слушает.</part>
		<part start="01:52:24">EK Team, EK Family forever, спасибо.</part>
		<part start="01:52:27">— Ну а мы понадеемся, друзья, что концовки наших интервью не будут для такого пафоса использовать,</part>
		<part start="01:52:31">поскольку слишком часто это делают в последнее время наши гости.</part>
		<part start="01:52:35">— Егор, главное: крафтан тебе зашел?
— Это не пафос. Это не пафос.</part>
		<part start="01:52:39">— Ты понимаешь, почему я пью не Corona Extra с лаймом, а крафт?
— Это мои любимые поклонники.</part>
		<part start="01:52:44">— Вот в этом месте, где нет отдельных кабинетов,</part>
		<part start="01:52:47">где нет места телохранителям, тебе норм?</part>
		<part start="01:52:50">— В этой жизни?
— Абсолютно.</part>
		<part start="01:52:52">— Супер! Спасибо.</part>
	</subtitles>
</data>