<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=7tKb5u52nSE</video>
	<subtitles>
		<part start="00:00">25.000000</part>
		<part start="00:00">— Тихо, да!</part>
		<part start="00:01">— Ради чего?</part>
		<part start="00:02">— Пожалуйста, я вас очень прошу.</part>
		<part start="00:03">— Как вы относитесь к пенсионной реформе?</part>
		<part start="00:05">— Идите в жопу…</part>
		<part start="00:06">…Юрий Александрович.</part>
		<part start="00:07">— Кто ты такой, кусок говна?</part>
		<part start="00:08">— (Звук перезарядки) «На, сам».</part>
		<part start="00:09">(Музыкальная заставка)</part>
		<part start="00:13">— Дмитрий, вы выспались?
— Нет, ха-ха.</part>
		<part start="00:16">— Почему?
— Вы сегодня очень худой, Юрий Александрович.</part>
		<part start="00:19">Что случилось, скажите, пожалуйста, а?</part>
		<part start="00:22">— Блин, ладно. Я рассказал это перед съемкой, но я хотел начинать с этого вопрос.</part>
		<part start="00:26">Смотрите, Дмитрий. Я ни разу не претендую на ваш график…</part>
		<part start="00:29">— То есть мы будем действовать по строго намеченному вами плану?</part>
		<part start="00:34">Не дай бог его поменять, да?</part>
		<part start="00:35">— У меня несколько планов. Примерно четырнадцать на это интервью.</part>
		<part start="00:39">— Ну и давай, с богом!</part>
		<part start="00:40">— Смотрите. Я не претендую ваш график ни в коем случае, но в последнее время он тоже стал дико забитым.</part>
		<part start="00:47">И вот тут я узнал неожиданную вещь — что с графиками иногда происходит.</part>
		<part start="00:50">Я в воскресенье пережил, возможно, самое жестокое отравление в своей жизни (неалкогольное).</part>
		<part start="00:55">И трое суток я вообще ничего не мог сделать.</part>
		<part start="00:57">— И весь график полетел тазом!
— Да, да.</part>
		<part start="01:01">— И у меня возник вопрос, когда я ехал сюда.</part>
		<part start="01:03">А что вы в таких случаях делаете?</part>
		<part start="01:05">Потому что у вас не как у меня — работа, заточенная на несколько человек.</part>
		<part start="01:10">— У вас просто на сотни человек она заточена.
— Да. Катастрофа.</part>
		<part start="01:14">Катастрофа. У меня недавно…</part>
		<part start="01:17">…камень пошел</part>
		<part start="01:19">Я никогда с этим не сталкивался.</part>
		<part start="01:21">Вот в почках пошел камень.</part>
		<part start="01:24">Я вначале не понимал — думал, что просто писать хочу сильно, но не могу.</part>
		<part start="01:28">Оказывается, это камень.</part>
		<part start="01:30">Вокруг — съемочная площадка. Ну, человек, наверное, сто.</part>
		<part start="01:34">Я не могу остановить съемку.</part>
		<part start="01:35">Ну, просто не могу, потому что это объект, выкупленный за большие деньги на сегодняшний день и на завтра.</part>
		<part start="01:42">Вот два дня в этом объекте.</part>
		<part start="01:45">Большие артисты… Я не могу.</part>
		<part start="01:47">И я вот в этом состоянии… Я вам не буду говорить, что это, я вам потом покажу</part>
		<part start="01:51">Вот эти задорные кадры смеющегося Димы Нагиева… с камнем.</part>
		<part start="01:56">Я вползал в вагон и рыдал.</part>
		<part start="02:00">Я звоню в Петербург.</part>
		<part start="02:02">Доктору, которого я знать не знаю.</part>
		<part start="02:04">Я его видел один раз, вот…</part>
		<part start="02:06">какие-то анализы, может, сдавал — у меня его телефон остался.</part>
		<part start="02:09">Я звоню ему (это в Москве все было), я звоню ему и говорю:</part>
		<part start="02:12">«Пожалуйста, найдите мне хоть кого-то в Москве».</part>
		<part start="02:15">Он говорит: «Ну кого же я вам найду в Москве?»</part>
		<part start="02:17">Я начинаю плакать просто, ну, я говорю: «У меня выхода нет».</part>
		<part start="02:20">Часа два дня.</part>
		<part start="02:23">Вот, он говорит: «Ну хорошо, дайте мне время».</part>
		<part start="02:25">Перезванивает через полчаса и говорит:</part>
		<part start="02:27">«Дим, у меня в Москве, ну, как бы никого нет.</part>
		<part start="02:30">Но у нас есть гуру — человек, который это все придумал.</part>
		<part start="02:34">Вот все это почечное лечение.</part>
		<part start="02:37">Мне дали его телефон. Я его не знаю,</part>
		<part start="02:40">это вот Бог такой, всемирно известный.</part>
		<part start="02:43">А попробуйте ему набрать».</part>
		<part start="02:45">И вот я набираю его. Он снимает: «Алло».</part>
		<part start="02:48">Я начинаю рыдать туда, в трубку.</part>
		<part start="02:50">— Вы буквально плачете?</part>
		<part start="02:51">— Просто (всхлипывая): «Пожалуйста, я вас очень прошу, пожалуйста».</part>
		<part start="02:55">Он говорит: «Тихо, тихо, Димочка.</part>
		<part start="02:57">Я готов.</part>
		<part start="02:59">Вы, я вижу, сильно готовы.</part>
		<part start="03:01">Нам осталось найти дураков, которые нас ночью пустят сюда.</part>
		<part start="03:05">Ну, куда-нибудь в больницу».</part>
		<part start="03:07">Дайте мне время. И вот он через час перезванивает.</part>
		<part start="03:09">Говорит: «Не ешьте, не пейте, приезжайте в больницу».</part>
		<part start="03:12">Там интересно было дальше как все это мне вынимали.</part>
		<part start="03:16">Но сам факт… Да, это отвратительная история.</part>
		<part start="03:20">Наутро, когда я ему говорю: «Доктор, я здесь накидал вопросы».</part>
		<part start="03:25">Лежу в больнице, часов в семь утра, говорю: «Накидал вопросы».</part>
		<part start="03:29">Начинаю задавать ему:</part>
		<part start="03:30">«Что с питанием?»
Он мне отвечает.</part>
		<part start="03:32">Я говорю, там: «Что с питьем?»
Он отвечает.</part>
		<part start="03:35">Я говорю: «Что с сексом?»</part>
		<part start="03:37">Он говорит: «А что с сексом?»</part>
		<part start="03:39">Я говорю: «Ну… Когда можно начинать?»</part>
		<part start="03:42">Он говорит: «Ну, подождите хотя бы пока я выйду».</part>
		<part start="03:45">Удивительное чувство юмора у людей.</part>
		<part start="03:47">Но сам факт, что я вот в этих кровавых трусах приехал на съемку снова, второй день.</part>
		<part start="03:52">Есть вещи, которые нельзя отменить,</part>
		<part start="03:54">и я здесь достаточно дисциплинированный артист.</part>
		<part start="03:58">Если можно работать встать, я это пытаюсь сделать.</part>
		<part start="04:03">— Это goals?
— Я за это вам очень благодарен,</part>
		<part start="04:05">что вы, что называется, с дрисней сегодня здесь.</part>
		<part start="04:08">— Потому что следующего…
— Именно с ней! Это попадание просто в самое яблочко.</part>
		<part start="04:13">Следующего дня мы могли бы ждать долго нашей встречи.</part>
		<part start="04:16">— Это… Это чистая правда.</part>
		<part start="04:18">В такие моменты любимая женщина меня спрашивает:</part>
		<part start="04:21">«Блин, Юрец, ну вот ради чего?</part>
		<part start="04:24">Ты ж даже поболеть не можешь».</part>
		<part start="04:26">— Во-первых, меня очень радует, что у вас есть любимая женщина.
— Так.</part>
		<part start="04:29">— Значит вопросы о педерастии у нас уже могут идти на каком-то одном языке хотя бы.
— Точно на одном.</part>
		<part start="04:35">— Я просто… К бабке не ходить.
— Так.</part>
		<part start="04:38">— Если вы про любимую женщину не ради красного словца ляпнули.</part>
		<part start="04:42">— Как часто вас спрашивают либо близкие, либо вы сами: «Ради чего?</part>
		<part start="04:47">Ради чего с камнем в почках?..»</part>
		<part start="04:48">— Сын, в основном, старший, Кирилл, то есть, спрашивает меня:</part>
		<part start="04:53">«Ради чего? Для чего ты просираешь свою жизнь, сидя в этом вагончике с утра до вечера?»</part>
		<part start="05:00">Я ему говорю: «Сынок, у меня папа был из Средней Азии, а у тебя папа — Дмитрий Нагиев.</part>
		<part start="05:05">У меня, в отличие от тебя, выбора не было».</part>
		<part start="05:08">Поэтому… Это сложный вопрос, «Ради чего?» — я не могу вам сейчас на это ответить.</part>
		<part start="05:14">Я не успеваю ходить по магазинам и, наверное, не очень люблю.</part>
		<part start="05:19">Я не очень хожу в театры, я замкнутый человек, поэтому…</part>
		<part start="05:24">Я могу много сейчас сказать о том, что я что-то хочу очень важное сказать людям, как это делают многие артисты.</part>
		<part start="05:31">Но внутри себя я понимаю: «Кто я такой, что типа я имею право что-то сказать людям?»</part>
		<part start="05:37">Я думаю, что это тщеславие по большому счету, всего лишь.</part>
		<part start="05:40">— Ну то есть это игла.
— Я думаю, что да, думаю, что да.</part>
		<part start="05:44">Я ничего не умею другого.</part>
		<part start="05:47">Но потом надо понимать, что я люблю это.</part>
		<part start="05:50">Люблю сниматься, люблю работать.</part>
		<part start="05:52">Мне… да.</part>
		<part start="05:54">— А у вас не возникало ощущения, что?..</part>
		<part start="05:56">Когда вы (шумно вдыхает ртом) начинаете вдыхать, я уже знаю ваш недуг, начинаю волноваться.</part>
		<part start="06:01">Поэтому делайте вдох короче, пожалуйста.</part>
		<part start="06:07" ad="start">Всю рекламу будут орать петухи.
(Петушиный крик за кадром)</part>
		<part start="06:10">Не обращайте внимания.</part>
		<part start="06:11">Внутренний туризм — отличный выбор для семейного уикенда.</part>
		<part start="06:15">Особенно осенью.</part>
		<part start="06:16">Есть три русских города, в которых я рекомендую побывать каждому из вас.</part>
		<part start="06:21">Серпухов — один из красивейших городов Подмосковья.</part>
		<part start="06:24">Именно там снимали комедию «Все и сразу» Романа Каримова, одного из самых перспективных режиссеров нашей страны.</part>
		<part start="06:31">Ну и очень важно, что это родной город «нежного редактора» —</part>
		<part start="06:36">Танечки.</part>
		<part start="06:37">Ярославль.</part>
		<part start="06:39">Высококонцентрированный русский дух, отличный променад вдоль Волги,</part>
		<part start="06:43">возможность сходить на классный хоккей, ну и увидеть, где снимали лучший фильм прошлого года — «Аритмию» Бориса Хлебникова.</part>
		<part start="06:48">Тула.</part>
		<part start="06:50">Ну раз мы сегодня все время про кино, то в Туле снимали «Дурак» Юрия Быкова.</part>
		<part start="06:54">Правда, делали это в темное время суток, а в темное время суток Тула выглядит как типичный городок N.</part>
		<part start="07:00">Но! Во-первых, там обновили Кремль, и там теперь действительно приятно гулять.</part>
		<part start="07:04">А во-вторых, там есть действующий завод студийных микрофонов.</part>
		<part start="07:08">У него есть территория, которая не используется.</part>
		<part start="07:10">И на этой самой территории разбили модное пространство с музеем, библиотекой и насыщенной программой</part>
		<part start="07:18">лекций, мастер-классов и прочей красоты.</part>
		<part start="07:21">(Юрий Дудь изображает звуки гуся)</part>
		<part start="07:25">А что главное в таких поездках?</part>
		<part start="07:27">Главное — это правильный транспорт.</part>
		<part start="07:31">Я со своей семьей весь этот год езжу на Hyundai Santa Fe третьего поколения.</part>
		<part start="07:36">Это отличная тачка и для поездок по городу, и когда надо выбраться за его пределы.</part>
		<part start="07:41">Ну а новая, прокаченная версия Santa Fe выглядит еще более соблазнительно для семейных трипов.</part>
		<part start="07:48">Увеличенные внешние и внутренние размеры — больше места в салоне и в багажнике.</part>
		<part start="07:53">Плюс теперь есть супервместительная семиместная версия.</part>
		<part start="07:56">Обновленный дизайн экстерьера и интерьера,</part>
		<part start="07:59">эффектная светодиодная оптика спереди и сзади,</part>
		<part start="08:03">решетка радиатора в фирменном стиле,</part>
		<part start="08:05">внутри — улучшенные материалы отделки и новая приборная панель.</part>
		<part start="08:09">Интеллектуальный полный привод и новая восьмиступенчатая коробка передач для дизеля.</part>
		<part start="08:15">Специальные хай-тек опции безопасности и комфорта:</part>
		<part start="08:18">система безопасного выхода из авто и система распознавания присутствия задних пассажиров,</part>
		<part start="08:22">а также проекционный экран на лобовом стекле,</part>
		<part start="08:26">панорамная крыша с люком и аудиосистема премиум-класса.</part>
		<part start="08:30">Мчим по ссылке в описании.</part>
		<part start="08:32">Все подробности — там.</part>
		<part start="08:36">(Кукарекание)</part>
		<part start="08:41" ad="end">— У вас большая премьера сейчас: фильм «Непрощенный», по очень…
— Спасибо, что вы вспомнили, да-да.</part>
		<part start="08:48">— Почему вы согласились?</part>
		<part start="08:50">— Помимо денег?</part>
		<part start="08:52">Хотя это тот редкий случай, когда бы о деньгах я вспомнил уже, наверное, в конце съемок,</part>
		<part start="08:58">что в принципе за это могут еще и заплатить.</part>
		<part start="09:01">Ведь наше общение с людьми строится…</part>
		<part start="09:04">Скорее мои съемки строятся на моем личностном отношении на первом месте, с режиссером.</part>
		<part start="09:12">Я его уважаю или не уважаю как человека.</part>
		<part start="09:16">Потом материал, потом деньги — вот наверное ровно в такой градации.</part>
		<part start="09:22">Поэтому мне очень симпатичен был Сарик Ан-Адреасян (никак не могу эту фамилию армянскую выучить)</part>
		<part start="09:30">как человек — он очень умный, тонкий, интеллигентный человек.</part>
		<part start="09:35">Вообще вся семья Адреасянов очень интеллигентна, поэтому когда он мне в ночи написал: «Дим…»</part>
		<part start="09:40">Мы с ним не общаемся, мы не друзья никакие.</part>
		<part start="09:43">«Дима, вот есть сценарий, может быть, почитаешь?»</part>
		<part start="09:46">А я уже лежал… отходил медленно.</part>
		<part start="09:51">Пришел этот сценарий, я начал его читать.</part>
		<part start="09:55">Вот на уровне произведения…</part>
		<part start="09:58">это было…</part>
		<part start="09:59">Прямо вот разрывающая какая-то история.</part>
		<part start="10:03">Сама история разрывающая и отвратительная.</part>
		<part start="10:06">Вот здесь литература была хорошая.</part>
		<part start="10:10">То ли Адресян писал с кем-то в соавторстве,</part>
		<part start="10:13">вот, потому что просто слог хороший был.</part>
		<part start="10:16">И драматургия… И меня прямо вот выворачивало… Вот все, что я прочитал — я ему сразу ответил.</part>
		<part start="10:25">— Дмитрий, а почему вы уважительно относились к Андреасяну как к режиссеру? Вы смотрели его предыдущие фильмы?
— Нет, как к человеку, я сказал как к человеку.</part>
		<part start="10:33">— Почему вас не смущала репутация предыдущих фильмов Андреасяна?
(Нагиев усмехается).</part>
		<part start="10:38">— Даже она меня смущала, учитывая то, что я снимался в трех из десяти его говняных фильмов…</part>
		<part start="10:49">На все у меня есть объяснение. Я снялся в первом его фильме.</part>
		<part start="10:53">Он мне позвонил совсем еще мальчишкой, как вы. Вам тридцать один, да?</part>
		<part start="10:57">— Да.
— Да.</part>
		<part start="10:58">— Вот, он позвонил, сказал: «Пожалуйста, я вас очень прошу, помогите мне».</part>
		<part start="11:02">Я снялся с большим удовольствием.</part>
		<part start="11:04">Тогда у него работали пьяные опера… Его обманули все, кто только мог, вот… Пьяные операторы…</part>
		<part start="11:10">— У нас не пьют.
— Ну, у вас интеллигентные.</part>
		<part start="11:14">В шортах…</part>
		<part start="11:15">Не стыдно тебе, а? Вот с голыми ногами сидишь, а?</part>
		<part start="11:18">Это был первый его фильм, я снялся.</part>
		<part start="11:21">— А потом он мне предложил толстого играть, помните? Вот я обклеенного играл?
— Угу.</part>
		<part start="11:25">— Тогда этого никто не делал, это было еще даже до «Высоцкого». Я пробил эту брешь и снимался в этом аду,</part>
		<part start="11:32">который весил килограмм двадцать шесть.</part>
		<part start="11:34">У нас же индустрии нет. И то, что Траволта снимался в костюме с кондиционером — нам это неведомо.</part>
		<part start="11:42">— Где он в костюме с кондиционером играл?
— Толстую тетку какую-то он играл, да.</part>
		<part start="11:46">— Там натуральный кондей был?
— Кондиционированный костюм.</part>
		<part start="11:49">— Вау.
— Включая вот это все, понимаете?</part>
		<part start="11:52">Поэтому… У нас этого нет, поэтому меня три часа обклеивали.</part>
		<part start="11:56">Я вышел на площадку, и вторая режиссерша сказала:</part>
		<part start="11:59">«Ой как здорово!»
Все посмеялись.
Потом: «Сейчас мы тогда пообедаем.</part>
		<part start="12:05">А потом сцену без вас снимем.</part>
		<part start="12:08">И потом вы войдете в кадр».</part>
		<part start="12:10">И очень хороший гример Алексей сказал:</part>
		<part start="12:14">«Вы можете обедать, ну, как бы, онанизмом заниматься, но через три часа я это отклеиваю, и все».</part>
		<part start="12:21">И за три часа сняли смену.</part>
		<part start="12:24">— М-м.
— Да. И второй был тоже в этом же образе примерно.</part>
		<part start="12:29">Вот, два раза я сыграл толстого.</part>
		<part start="12:31">Больше я не имел удовольствия у Сарика работать.</part>
		<part start="12:34">— А на чем… Почему вы думали, что этот фильм будет не говняным?</part>
		<part start="12:40">Помимо истории.</part>
		<part start="12:41">— Просто, видите, здесь история же в чем…
— Мы встретились и разговаривали с ним. И я…</part>
		<part start="12:47">— Мне… Потом он снял «Землетрясение», вы не забывайте.
— Угу.</part>
		<part start="12:51">— Что это трещит?
— Стул.</part>
		<part start="12:53">— Смотрите как: понос у вас, а трещит у меня.</part>
		<part start="12:57">— Я тихо это делаю.</part>
		<part start="12:59">— Я за это благодарен вам с самой первой минуты нашей встречи.</part>
		<part start="13:06">Он снял с Броуди кино — не ахти какое, но это Голливуд все равно.</part>
		<part start="13:11">И Броуди… Я посмотрел куски — ну, это внятная достаточно история.</part>
		<part start="13:15">И потом он снял «Землетрясение».</part>
		<part start="13:19">А «Землетрясение», будете смеяться, вот… Крепкая история получилась.</part>
		<part start="13:25">И мне показалось, что как бы Сарик находится в векторе правильного режиссерского развития.</part>
		<part start="13:31">Когда мы с ним поговорили, я понял, что он точно знает по сценам, как он это будет решать.</part>
		<part start="13:36">— Борода накладная, я правильно понимаю?
— Да.</part>
		<part start="13:39">— Почему вы не могли ее отрастить?</part>
		<part start="13:42">— Я никогда этого не пробовал.</part>
		<part start="13:44">И страшно было подвести группу — а вдруг она, сука, не растет?</part>
		<part start="13:49">Вот это как бы предел, ну плюс-минус там что-то такое…</part>
		<part start="13:53">— Вы согласны, что это было бы лучше?
— Да, и еще важный момент. Вы поскольку человек далекий от кино,</part>
		<part start="13:59">я вам объясню — ее отрастить немудрено.</part>
		<part start="14:02">Шесть смен бород в кадре за сутки идет.</part>
		<part start="14:05">Человек… Берется объект, и он отрабатывается полностью за несколько дней.</part>
		<part start="14:12">— Сегодня, год спустя…
— Да, да. Да.</part>
		<part start="14:14">Он сходит с ума, шесть лет спустя.</part>
		<part start="14:17">Да? Она в начале…</part>
		<part start="14:18">Потом назад возвращается, и в конце первого дня я понял, что я, ну, не туда попал. Я не могу.</part>
		<part start="14:25">Просто не могу.</part>
		<part start="14:27">На шестое отклеивание бороды вместе с кусочками кожи я понял, что я не могу.</part>
		<part start="14:32">У меня было желание подойти к Сарику и сказать: «Прости. Ну, я… Я обосрался, извини. До свидания».</part>
		<part start="14:39">Во второй день я уже немножко…</part>
		<part start="14:42">Вот на двадцать шестой день, ну, я уже как-то с ней сроднился и уже даже думал не отклеивать, едучи домой.</part>
		<part start="14:48">Это тяжелая на самом деле история.</part>
		<part start="14:50">Знаете, как говорят? «Расскажи эту тяжелую историю шахтерам, которые выходят…»</part>
		<part start="14:54">Но тем не менее, это вот просто я рассказываю, что это достаточно такая, неприятная штука.</part>
		<part start="15:00">— Вы встречались с Виталием Калоевым?
— Нет, я не встречался по нескольким причинам.</part>
		<part start="15:06">— По каким?
— Первая причина: я не хотел.</part>
		<part start="15:09">Я не хотел вот принципиально. Я не просто не встречался, я даже не смотрел его записи и интервью.</part>
		<part start="15:17">Я посмотрел бегло, вот, причем вполоборота,</part>
		<part start="15:21">чтобы взять какие-то национальные отличительные черты в речи, там, вот какие-то вещи взять.</part>
		<part start="15:30">Но меньше всего я хотел бы, чтоб это было, во-первых, автобиографичное кино.</part>
		<part start="15:35">Я все равно настаиваю, что это художественное произведение.</part>
		<part start="15:40">Получилось оно или не получилось — это художественное произведение.</part>
		<part start="15:44">И я… Как бы я ни старался показать Калоева, это была бы все равно пародия, хорошая или не хорошая.</part>
		<part start="15:52">Поэтому я не играл Виталия Калоева.</part>
		<part start="15:55">Я играл собирательный образ.</part>
		<part start="15:58">То, что я себе придумал.</part>
		<part start="15:59">Дальше уже можно проводить параллели — получилось или нет похожим.</part>
		<part start="16:03">— Вы когда-нибудь были близки к тому, чтоб убить человека?</part>
		<part start="16:06">— Наверное, я по молодости лет…</part>
		<part start="16:11">Потом, не надо забывать, в какое время я рос.</part>
		<part start="16:14">Рос не как человек, а рос в девяностые, в смысле как личность.</part>
		<part start="16:22">И там можно было убить в любую минуту, на каждом шагу.</part>
		<part start="16:27">Когда я работал исключительно в бандитских, только у бандитов — все клубы были ночные под ними.</part>
		<part start="16:36">И я прошел эту школу от начала до конца — там желание было убить.</part>
		<part start="16:40">Сегодня у меня этого желания нет.</part>
		<part start="16:42">— Я про них и спрашивал.</part>
		<part start="16:44">Был ли хоть какой-то момент, когда вы работали либо в клубе, либо где угодно еще…</part>
		<part start="16:48">Даже занимаясь своим опасным бизнесом, из-за которого вы загремели в итоге в армию…</part>
		<part start="16:52">Когда вы, ну, прям были близки, чтобы…</part>
		<part start="16:55">— Нет, когда я загремел в армию, это были простые доходчивые времена, когда…</part>
		<part start="16:59">Я мальчишка, 16-17 лет,</part>
		<part start="17:04">шерстил просто с Сашей Пушкиным, разрезанным там, еще с кем-то…</part>
		<part start="17:09">Это просто уркаганы были, там все понятно, кто есть кто.</part>
		<part start="17:13">А потом 90-е: там все сложно, там все грязно, отвратительно.</part>
		<part start="17:19">И особой в воспоминаниях романтики тех лет у меня нет абсолютно.</part>
		<part start="17:24">— Тогда коротко: при вас убивали?</part>
		<part start="17:26">— Э-э-э… Нет, так чтобы стреляли, нет.</part>
		<part start="17:30">Из багажника вываливался труп.</part>
		<part start="17:34">— Как это?
— Просто, да, подъезжал человек.</part>
		<part start="17:37">«О, привет, Дим!» — «Привет-привет!». (Чпокает губами)</part>
		<part start="17:39">Багажник — а там лежит человек, да.</part>
		<part start="17:42">Ну, я отворачивался — делал вид, что, ну, я этого точно не видел.</part>
		<part start="17:46">Такие случаи были. Стреляли.</part>
		<part start="17:48">— А это ваши партнеры, друзья?
— Да, да. Невозможно было…</part>
		<part start="17:52">Я никому никогда не лез, не навязывался в дружбу.</part>
		<part start="17:56">Но у меня были с ними достаточно теплые уважительные отношения,</part>
		<part start="18:01">потому что иначе невозможно: либо они тебя считают за своего,</part>
		<part start="18:06">либо ты работаешь в другом месте.</part>
		<part start="18:09">Я работал там, там, там — и, в общем, у меня теплые отношения были.</part>
		<part start="18:14">— Что с этими отношениями стало, когда вы стали суперзвездой?</part>
		<part start="18:17">Вот до этих времен иногда долетает что-то из тех времен?</part>
		<part start="18:21">«Дим, привет! Это я, из 94-го».</part>
		<part start="18:24">— Хочется сразу для того, чтоб понравиться зрителю, сказать, что я никогда не стал суперзвездой.</part>
		<part start="18:31">И на самом деле это правда — я себя никогда не ощущаю так.</part>
		<part start="18:34">Я очень, ну, скромный, замкнутый человек.</part>
		<part start="18:37">— Мне не свойственна кичь и, думаю, что вы меня мало где видели на тусовках…
— Это правда.</part>
		<part start="18:43">— Да, я этого… чураюсь. Это тест на возраст был, да.</part>
		<part start="18:49">Угу.
(Дудь усмехается)</part>
		<part start="18:51">Чураюсь, чтобы не оплошать — добью я тему.</part>
		<part start="18:55">— Свежим русским языком повеяло.
— Да, да.</part>
		<part start="18:59">Уключина…</part>
		<part start="19:00">Оглобля…</part>
		<part start="19:04">Я забыл, с чего мы начали-то.</part>
		<part start="19:06">— Возвращаются ли эти знакомства как-то сейчас?</part>
		<part start="19:08">— Напоминают ли о себе?
— Да, я не суперзвезда, то есть я себя такой не считаю.</part>
		<part start="19:12">И эти знакомства не просто возвращаются, они тянулись. Многие сейчас сидят.</part>
		<part start="19:16">Тоже… Я потом, может быть, вам скажу имена. Это действительно вот такая верхушка криминального мира — сидят.</part>
		<part start="19:25">Я, опять, их не воспринимал… да? Я не участвовал ни в каких делах, разборках, я общался исключительно как с людьми,</part>
		<part start="19:33">и как люди, ну, на меня они производили приятное впечатление.</part>
		<part start="19:38">Они очень умно говорят.</part>
		<part start="19:39">«Димуля…</part>
		<part start="19:41">Меняется погода…</part>
		<part start="19:42">Люди растут».</part>
		<part start="19:44">Это такие фразы, которые, в общем, остаются.</part>
		<part start="19:49">— А в свои интонации актерские вы…</part>
		<part start="19:52">Проще: вам помогали эти знакомства, когда вы играли в «Физруке»?</part>
		<part start="19:56">— Э-э-э, там другая история.</part>
		<part start="19:58">— У меня еще есть брат.
— М-м.</part>
		<part start="20:01">— И физрук во многом срисован с Жени.</part>
		<part start="20:07">— Брат-бодибилдер?</part>
		<part start="20:09">— Он давно уже не бодибилдер, правда, у него…</part>
		<part start="20:13">— И финальное про этих знакомых: вы отправляете передачи на зону?</part>
		<part start="20:18">— На зону? Нет, нет. Нет.</part>
		<part start="20:21">— А что это за вопрос? Зачем мне отправлять…
— Ну, просто, кто-то из…</part>
		<part start="20:26">— А, передачи в смысле…
— Передачи.</part>
		<part start="20:28">— Не, не в смысле диски с записью голоса. Не-не-не, отправляете, я не знаю, блок сигарет…
— Да, я думал, что…</part>
		<part start="20:34">— Мы сегодня сняли прекрасное шоу «Голос», отправлю-ка я на зону.</part>
		<part start="20:39">Пускай парни поют! (Смеется)</part>
		<part start="20:44">(Музыкальная заставка)</part>
		<part start="20:48">— Я спрашивал про рекламу мирамистина.
— М-м.</part>
		<part start="20:50">— Когда вам предлагали рекламировать вот это, средство для потенции, вы долго думали?
— Какое это средство для потенции?</part>
		<part start="20:57">— И средство для потенции, через запятую я это указал.
— А, да, было-было.</part>
		<part start="21:01">— Как вы реагировали на это?</part>
		<part start="21:03">— Сколько-сколько?</part>
		<part start="21:06">— К обычному гонорару это плюс нолик?</part>
		<part start="21:09">— К обычному гонорару чего?
— За рекламу, за рекламу.</part>
		<part start="21:15">Мои вот эти все рекламные кампании мирамистина,</part>
		<part start="21:20">средств для писюна — они ведь прошли в момент такого кризиса, да?</part>
		<part start="21:25">Всегда живем в ощущении кризиса.</part>
		<part start="21:28">— Ну это вот когда вдруг обвал, какой это год был?
— Декабрь 14-го.</part>
		<part start="21:32">— Да, и паника началась у всех.</part>
		<part start="21:35">И когда: «А не хотите ли отрекламировать?»</part>
		<part start="21:39">«А не хотите ли отре…» — «Хочу!»</part>
		<part start="21:41">— А потом ты дослушиваешь, чего.
— А-а.</part>
		<part start="21:44">— Скорее так. И тогда не стоял вопрос о заоблачных гонорарах.</part>
		<part start="21:49">— Приходилось ли вам когда-нибудь пользоваться этим?</part>
		<part start="21:51">— Средствами для потенции?
— Потенции, да.</part>
		<part start="21:53">— Когда появилась виагра, конечно, пробовал.</part>
		<part start="21:55">Любопытство, интерес.</part>
		<part start="21:57">Кроме головных болей я себе и красных ушей я себе ничего не нажил с виагры.</part>
		<part start="22:06">Но не за горами то время, когда…</part>
		<part start="22:11">Если у вас есть в загашнике, я не откажусь.</part>
		<part start="22:14">— А вы рассчитывали на то, чтоб просто попробовать?
— Конечно, ну конечно, интересно, это очень интересно.</part>
		<part start="22:19">— Есть хоть какая-то реклама, в которой вы снимались, и вам неловко из-за этого?
— Почти вся.</part>
		<part start="22:24">Почти вся. Конечно — это реклама.</part>
		<part start="22:27">Поэтому ты ходишь, утираешь слезы и сам себя убеждаешь:</part>
		<part start="22:34">(всхлипывая) «Просто, ну… А как?</part>
		<part start="22:38">Я рос-то и учился совершенно для другого.</part>
		<part start="22:41">Но ничего-ничего, это деньги, поэтому…»</part>
		<part start="22:44">Практически всегда.</part>
		<part start="22:47">Я завидую вам, я посмотрел несколько ваших реклам.</part>
		<part start="22:50">— С той улыбкой и хохотом, с каким вы рекламируете…
— Я кайфую от всей нашей рекламы!</part>
		<part start="22:54">— Я завидую.
— Но мы очень тщательно выбираем потому что.</part>
		<part start="22:57">— Я сразу позвонил в МТС, говорю: «Напишите сценарий, где я буду хохотать в кадре».</part>
		<part start="23:01">Клянусь теперь буду (сквозь смех): «Обожаю! Ой, средство для письки! Обожаю!»</part>
		<part start="23:10">(Музыкальная заставка)</part>
		<part start="23:13">— Я правильно понимаю, что вы не сторонник фразы, гипотезы о том, что армия делает из мальчика мужчину?</part>
		<part start="23:22">— Нет.
— Объясните, пожалуйста, почему.</part>
		<part start="23:25">— Ведь мы базируемся на каких-то своих ощущениях и воспоминаниях.</part>
		<part start="23:30">Вот что касается моей армии, мне больше сравнить не с чем,</part>
		<part start="23:34">это армия, которая была в те времена…</part>
		<part start="23:38">Она, ну, калечит просто людей.</part>
		<part start="23:41">Я не знаю, что изменилось сейчас.</part>
		<part start="23:44">Может быть, сейчас там рай.</part>
		<part start="23:46">И я бы записался туда в первых рядах, но я оттрубил два года, от звонка до звонка.</part>
		<part start="23:53">— Что именно калечило в той армии?
— Питание.</part>
		<part start="23:56">Вот питание.</part>
		<part start="23:57">Как можно людей таким говном кормить?</part>
		<part start="24:00">Я съел за эти годы метров двадцать селедки соленой.</part>
		<part start="24:04">Вот ее варили, ее вымачивали — и жарили потом.</part>
		<part start="24:08">Вот эта мороженая картошка — это просто убивает человеческий организм.</part>
		<part start="24:14">Отношение — я этой травы выкрасил километры просто.</part>
		<part start="24:19">Несмотря на то, что я как-то боролся и имел какое-то отношение, даже в армии, к спорту —</part>
		<part start="24:25">все равно это абсолютно гадско.</part>
		<part start="24:28">Когда разговариваешь с ребятами… Из израильской армии, я недавно говорил.</part>
		<part start="24:33">Они это вспоминают: это ежедневные учения, это тренировки…</part>
		<part start="24:38">Это, это, это… ну, как…</part>
		<part start="24:40">Ты не тратишь время.</part>
		<part start="24:42">Ты… ты приобретаешь там.</part>
		<part start="24:44">Я не знаю сейчас, на какой стадии мы находимся.</part>
		<part start="24:47">Я надеюсь, что наши ворота грозно закрыты.</part>
		<part start="24:51">И отношение к солдатам выровнялось.</part>
		<part start="24:56">Надеюсь просто.</part>
		<part start="24:58">— У вас же еще национальный вопрос очень сильно стоял?
— В армии?</part>
		<part start="25:02">— Да.
— Да, я попал…</part>
		<part start="25:03">Нас двое попало —</part>
		<part start="25:06">я и парень по фамилии Застенчивый.</part>
		<part start="25:09">Ну он так и выглядел, как…</part>
		<part start="25:11">Вот нас двое белых попало и…</part>
		<part start="25:15">Ребята все были из братских республик. Все.</part>
		<part start="25:20">— Из юга братских республик?
— Из юга братских республик, да.</part>
		<part start="25:25">И… В общем…</part>
		<part start="25:29">Поначалу-то ничего, потом, когда прочитали «мастер спорта», только ленивый</part>
		<part start="25:35">не захотел проверить, так ли это.</part>
		<part start="25:38">Какой бы ты мастер спорта ни был, против табуретки… мало приемов.</part>
		<part start="25:44">— А, то есть проверяется не: «Давай один на один выйдем».
— Нет, что вы! Этого вообще нет.</part>
		<part start="25:49">Этого нет. Я помню эти замечательные моменты.</part>
		<part start="25:54">Наверняка они в результате-то что-то и дали.</part>
		<part start="25:57">Наверняка, когда ты стоишь на куче угля, в которую тебя загнали и говоришь:</part>
		<part start="26:01">«Не будь ты сукой, давай один на один!»</part>
		<part start="26:04">«Ха-ха!»
И под общий хохот тебя молотят ногами дальше.</part>
		<part start="26:07">Наверняка это что-то дало.</part>
		<part start="26:09">Так я себя пытаюсь успокаивать.</part>
		<part start="26:12">Но скорее всего нет.</part>
		<part start="26:14">— Самый жесткий день вы помните в армии?
— Каждый. Каждый!</part>
		<part start="26:19">Да. Были моменты… Их было много под конец армии,</part>
		<part start="26:24">когда я получил ключи от библиотеки.</part>
		<part start="26:28">Да, ну, уже полагалось.</part>
		<part start="26:30">Получил ключи от библиотеки. И мне разрешалось ездить в полк выбирать уже произведения.</part>
		<part start="26:36">Вот там я начал читать, там и созрело</part>
		<part start="26:38">в неокрепшем мозгу</part>
		<part start="26:40">желание бросить ЛЭТИ (Ленинградский электротехнический институт), из которого я уходил в армию со спорткафедры,</part>
		<part start="26:47">и поступить в Театральный институт.</part>
		<part start="26:50">Там я читал, там я писал…</part>
		<part start="26:52">Сука, ты так скрипишь, что меня отвлекаешь.</part>
		<part start="26:55">— Даже мне было слышно, Андрюх. Ш-ш-ш! (шепотом) Надо замереть!
— Скрипи! Ты художник, ты художник.</part>
		<part start="27:00">— Ты так видишь жизнь. Скрипи сколько хочешь.
— Да-да?</part>
		<part start="27:03">— Да.</part>
		<part start="27:04">Читал, писал. И я приехал домой из армии уже с исписанными талмудами.</part>
		<part start="27:11">С выученными абсолютно какими-то вещами для поступления.</part>
		<part start="27:17">Я точно знал, что я буду поступать в театральный.</part>
		<part start="27:21">Я забрал документы из ЛЭТИ и приперся уже в Театральный институт.</part>
		<part start="27:27">— Я прочитал, что… Вы приводили в пример одного из парней, который служил, детдомовца…
— Да.</part>
		<part start="27:34">— И который смог наладить отношения каким-то совершенно диким способом.
— Да, да.</part>
		<part start="27:38">Когда нас построили и избили, он просто ночью встал,</part>
		<part start="27:41">сломал табуретку,</part>
		<part start="27:43">и забил, ну, не до смерти, конечно,</part>
		<part start="27:46">главного деда.</part>
		<part start="27:49">Нас отправили всех на… эту самую… на вахту, чистить картошку.</part>
		<part start="27:56">И они все толпой пришли разбираться.</part>
		<part start="27:59">Он взял просто ножом «фьюх!», вот так,</part>
		<part start="28:01">полоснул и, тоже следующему, грудь — его больше никогда не трогали.</part>
		<part start="28:05">Ну, вот это воспитание детдомовское —</part>
		<part start="28:09">этой жесткости мне тогда не хватало.</part>
		<part start="28:12">— Почему я обо всем этом спрашивал.
— И я вот сижу и не понимаю.</part>
		<part start="28:16">— Фильм «Чистилище».
— Да.</part>
		<part start="28:17">— Который вышел в 90-е.
— Да.</part>
		<part start="28:20">— Который любому, кто его смотрел, памятен до сих пор.</part>
		<part start="28:24">Вы сыграли там очень ярко и для многих незабываемо.</part>
		<part start="28:29">Отец одного из людей, который который когда-то делал нашу программу,</part>
		<part start="28:33">до сих пор вас не любит, вот просто не любит, ровно потому, что он прекрасно вас помнит в той роли.</part>
		<part start="28:38">— Он не может вас ассоциировать с кем-нибудь другим.
— Значит неплохо получилось у меня это, да.</part>
		<part start="28:41">— Так вот. Я думал, что после такого армейского опыта,</part>
		<part start="28:45">вы даже в кино ни за что форму не наденете.</part>
		<part start="28:48">— Не-не-не. Никакой параллели здесь нет.</part>
		<part start="28:51">Армия — это армия. Отклеился и отклеился.</part>
		<part start="28:55">— Причем здесь это, нет.
— Как вам снималось в этом…</part>
		<part start="28:58">— В «Чистилище»?
— Да.</part>
		<part start="28:59">— Александр Глебыч, он в принципе больной человек на… на…</part>
		<part start="29:03">Он заряженный, в хорошем смысле слова.</part>
		<part start="29:07">Когда я его спрашивал: «Почему в шесть утра смену начинаем?</part>
		<part start="29:12">Почему в шесть? Что это за смена — в шесть утра?»</part>
		<part start="29:14">Он даже не понимал вопроса. Он говорил: «Ну как, я в пять кормлю лошадей.</part>
		<part start="29:18">Если я в пять кормлю лошадей, значит в шесть смена начинается».</part>
		<part start="29:21">И это было абсолютно логично…</part>
		<part start="29:23">…для него.</part>
		<part start="29:25">Если надо, он брал камеру, говорил оператору:</part>
		<part start="29:27">«Отойди. Что ты сидишь тут на коленке, отойди».</part>
		<part start="29:31">Брал камеру, вот так блевотину разгребал и ложился. И снимал снизу, вот.</part>
		<part start="29:36">«Тут же наблевано!» — «Да какая разница! Зато красиво».</part>
		<part start="29:39">Он ненормальный, он заряженный человек.</part>
		<part start="29:41">Я очень жалею, что он закончил снимать.</part>
		<part start="29:44">Был хороший сценарий. Он после этого что-то там нашмалял.</part>
		<part start="29:48">И кризис начался. Там кого-то из его спонсоров убили или посадили.</part>
		<part start="29:53">И лавочка прикрылась. А так мне кажется, что он мог бы снимать хорошее кино.</part>
		<part start="29:58">— А вы помните свой монолог, когда вы с танкистом общаетесь?
— Нет, нет.</part>
		<part start="30:04">— Ну там, в общем…
— Я помню другие моменты.</part>
		<part start="30:07">Поскольку было очень холодно, мы снимались в колготках.</part>
		<part start="30:11">В женских. Очень холодно было, поэтому вот под всем камуфляжем были колготки.</part>
		<part start="30:15">И тут же я прыгнул в машину и ехал на корпоратив.</part>
		<part start="30:18">И мой директор, тогда у меня был Андрей, такой крупный парень.</part>
		<part start="30:25">И вот мы едем, несемся, и он тоже в колготках, потому что он целый день тоже там. И он говорит:</part>
		<part start="30:29">«Если мы сейчас попадем в аварию, и с нас… И нас в морге начнут переодевать…</part>
		<part start="30:36">Мы оба с тобой в колготках и в боди каком-то утепляющем».</part>
		<part start="30:41">Вот это я помню. Что касается работы…</part>
		<part start="30:43">Вы знаете, есть артисты, которые несут через всю жизнь свою любовь к своим ролям</part>
		<part start="30:49">и могут в любое время дня и ночи процитировать их.</part>
		<part start="30:53">Я к этим людям не отношусь.</part>
		<part start="30:56">Мне кажется, что ничего нет интересней самой жизни, поэтому я стараюсь забывать то, что я делаю на площадке, не тащить это с собой.</part>
		<part start="31:03">— Тем не менее, вдруг вы вспомните свои ощущения от этого.
— Да.</part>
		<part start="31:07">— Я напомню сам… Там очень эмоциональный монолог.</part>
		<part start="31:11">Ну это монолог, потому что вам не отвечал танкист. Когда вы предлагаете ему перейти на его сторону,</part>
		<part start="31:16">и вы говорите, что «я здесь воюю за небо, за каждую травинку» и все остальное, «а за что ты воюешь?»</part>
		<part start="31:23">Вы когда это читали и произосили, у вас какое вообще отношение к Чеченской войне после этого возникало?</part>
		<part start="31:31">— Мы, я боюсь, с вами завязнем сейчас в этой беседе.</part>
		<part start="31:35">Я вам просто попробую сказать, что на сегодняшний день…</part>
		<part start="31:41">На сегодняшний день, наверное, во мне…</part>
		<part start="31:45">Расцвело то, о чем я думал и мечтал всю жизнь:</part>
		<part start="31:49">мне отвратительно все, что связано с агрессией, вот просто все.</part>
		<part start="31:54">Вот, видимо, примерно такое отношение было у меня и тогда.</part>
		<part start="31:59">Я потом сделал спектакль,</part>
		<part start="32:02">который назывался «Территория».</part>
		<part start="32:04">Достаточно банальная история, которую я… мы сами написали, не я.</part>
		<part start="32:10">Сцепленные одной цепью, бегут из плена чеченец,</part>
		<part start="32:16">командир полевой, и русский парень.</part>
		<part start="32:18">Вот они бегут.</part>
		<part start="32:19">И от ненависти, от просто…</part>
		<part start="32:23">просто, в прямом смысле слова, от желания перегрызть друг другу горло…</part>
		<part start="32:29">Мы это все делали, мы тренировались долго.</part>
		<part start="32:32">И в те минуты, когда мы играли этот спектакль,</part>
		<part start="32:38">зал стоя аплодировал… Молча стояли, бывало…</part>
		<part start="32:42">То есть это на разрыв был спектакль.</part>
		<part start="32:44">Вот от этой ненависти, звериной абсолютно — мы попытались ее передать —</part>
		<part start="32:49">до конца, до любви, когда один другого тащит на себе, уже практически мертвого.</part>
		<part start="32:56">Уже без цепи.</part>
		<part start="32:58">И мы его закрыли, потому что…</part>
		<part start="33:01">Разные были ситуации.</part>
		<part start="33:04">Вдруг в зале начинали драться люди. Да.</part>
		<part start="33:10">— Разных национальностей?
— Да. Да мы хорошо его играли, вот прямо хорошо играли.</part>
		<part start="33:15">И на него был вал.</part>
		<part start="33:17">Но мы отыграли полтора года и свернули его.</part>
		<part start="33:21">И по внутренним, тоже, ощущениям — тяжело.</part>
		<part start="33:25">Я не хочу больше сталкиваться с агрессией, с грязью, ну, просто не хочу.</part>
		<part start="33:32">— Актерам, которые играли бандитов, например, в «Брате»</part>
		<part start="33:36">сами братки потом подгоняли за хорошую игру, там, золотые часы, тачку или что-то еще.</part>
		<part start="33:42">— Ну, респект выражали.
— А знаешь, все прошел я.</part>
		<part start="33:45">— У вас тоже такое было?
— Конечно.</part>
		<part start="33:47">— От кого и за какие роли?</part>
		<part start="33:49">— Не за роли…</part>
		<part start="33:50">Ну, в результате, наверное, за роли, но это вот за отношение.</part>
		<part start="33:54">«Димуля, че ты там носищь?»</part>
		<part start="33:56">Ну, у меня дешевые часы. Я не носил вообще часы никогда.</part>
		<part start="34:00">Так, что было, собственно, что…</part>
		<part start="34:04">…на курорте понравилось: «Ух ты! Смотри-ка, с сердечком!»</part>
		<part start="34:08">Вот. «Че ты там носишь?»</part>
		<part start="34:10">Я говорю: «Да вот, сам…»</part>
		<part start="34:13">На следующий день:</part>
		<part start="34:14">«На. Носи нормальные».</part>
		<part start="34:18">Я говорю (звук удивления). Cartier Pasha.</part>
		<part start="34:21">Тысяч, наверное, сорок долларов, пятьдесят.</part>
		<part start="34:25">Я говорю: «Что вы, что вы, Роман. Не надо».</part>
		<part start="34:29">«Блядь, от чистого сердца, ты чего?»</part>
		<part start="34:32">Я говорю: «Не-не, лучше пристрелите».</part>
		<part start="34:36">(звук перезарядки) «На, сам».</part>
		<part start="34:40">«Спасибо». Берешь.</part>
		<part start="34:41">— И носили?
— Они лежат где-то, да, я не ношу часы.</part>
		<part start="34:46">Тем более дорогие.</part>
		<part start="34:47">С машиной та же история, когда у меня угнали машину.</part>
		<part start="34:51">Вот…</part>
		<part start="34:52">«Димуля, приедь, да?»
Это уже другой.</part>
		<part start="34:55">Я приезжаю.</part>
		<part start="34:56">«Это суки, это не наши, Дим, это залетные какие-то».</part>
		<part start="35:00">Вот. «Мы найдем, найдем. Засекай время».</part>
		<part start="35:03">И не нашли.</part>
		<part start="35:05">Вот. Я говорю: «Не нашли».</part>
		<part start="35:08">«Да. На деньжат. Купи нормальную машину».</part>
		<part start="35:12">Я говорю: «Не-не, не надо».</part>
		<part start="35:14">«Правда, от чистого сердца».</part>
		<part start="35:16">Я говорю: «Нет, лучше застрелите».</part>
		<part start="35:18">(Звук перезарядки) «На, сам».</part>
		<part start="35:20">— Вот такие вот вещи.
— Слушайте, а это не как в… Вы должны же что-то взамен на это?</part>
		<part start="35:26">— Это же как Марлон Брандо в «Крестном отце», что, «мы окажем тебе услугу»…
— Да, да.</part>
		<part start="35:31">— Но там, помните, да, что «ты мне ни разу не предложил свою дружбу».</part>
		<part start="35:35">Я как бы предлагал дружбу, открытое отношение,</part>
		<part start="35:39">я с удовольствием приезжал на какие-то праздники, даже вел их.</part>
		<part start="35:45">Я искренне достаточно этих людей считал своими товарищами, старшими товарищами.</part>
		<part start="35:50">— И вас ничего не смущало в их биографии?</part>
		<part start="35:52">— Меня смущал их образ жизни, в отношении ко мне меня не смущало ничего абсолютно.</part>
		<part start="35:57">Эти люди, если они ненавидят, а я проходил и это тоже.</part>
		<part start="36:01">И нашим уважаемым зрителям, может быть, не стоит знать этого даже.</part>
		<part start="36:05">Я проходил и это, когда мне говорили: «Я тебе, сука, почки щас вырву».</part>
		<part start="36:11">До уважительного очень отношения, тепла.</part>
		<part start="36:15">— Какая-то реакция от людей из Чечни за роль в «Чистилище» вам прилетала? Позитивная, негативная?
— Я, вы знаете, я…</part>
		<part start="36:21">Нет, негативной точно нет. Я, вы знаете, как бы…</part>
		<part start="36:27">Тест на возраст, хулу и похвалу приемлю равнодушно.</part>
		<part start="36:31">Я не зависаю абсолютно над этими вещами.</part>
		<part start="36:35">Поэтому, чтобы это было…</part>
		<part start="36:38">«Хула», запишите себе еще одно слово.</part>
		<part start="36:40">— «Зависаю».
— Угу, и «зависаю», да, спасибо. (Смеется)</part>
		<part start="36:45">Точно, никогда не обращал внимания, «зависаю».</part>
		<part start="36:47">— «Мне отвратительна любая агрессия», сказали вы.
— Да, да.</part>
		<part start="36:51">Мультик про ракеты, способные долететь до Флориды, вам тоже отвратителен?</part>
		<part start="36:56">— Я его не смотрел. Да, думаю да.</part>
		<part start="36:59">Так, что-то вспоминаю. Да.</part>
		<part start="37:01">Я этого не понимаю. Как и надписи «На Берлин», как и надписи «Можем повторить».</part>
		<part start="37:07">Что это? Что это вообще?</part>
		<part start="37:10">Кто ты такой, кусок говна, что ты хочешь это повторить?</part>
		<part start="37:13">Я-то помню еще, как я с дедушкой ходил на праздники, на День Победы.</part>
		<part start="37:20">Когда они тихонечко выпивали, старики. Вот.</part>
		<part start="37:24">С одной лишь фразой: «Ну, чтоб не было войны». Выпивали.</part>
		<part start="37:28">И вдруг ты едешь, сука, с надписью «На Берлин».</part>
		<part start="37:33">«1941-1945. Можем повторить»</part>
		<part start="37:37">Ты чего, парень?</part>
		<part start="37:40">(Музыкальная заставка)</part>
		<part start="37:44">— Чем манит кино? Объясните мне как человеку, у которого нет…
— Сказкой, сказкой.</part>
		<part start="37:49">Я смотрю: «Батюшки!»</part>
		<part start="37:51">По поводу, вот Калоев. Я смотрю на себя на экране — это персонаж.</part>
		<part start="37:58">Тут же я, в этом же гриме, даю интервью — это Нагиев.</part>
		<part start="38:01">Тут же, та же борода, все то же — Нагиев.</part>
		<part start="38:04">Там смотрю — персонаж. И прямо «ой!»</part>
		<part start="38:06">Это же мистика, это прямо сказка какая-то.</part>
		<part start="38:10">— То есть тем, что это «фабрика грез»? Что вы ее создаете?
— Мир иллюзий.</part>
		<part start="38:13">Мир искусства, в принципе — мир иллюзий.</part>
		<part start="38:16">Поэтому мне это очень нравится.</part>
		<part start="38:19">И я поддерживаю эту иллюзорность в общении.</part>
		<part start="38:23">Я стараюсь не разрывать границу между собой и зрителем.</part>
		<part start="38:27">Не потому что я высокомерный, а потому что я помогаю зрителю сохранять вот это ощущение иллюзии,</part>
		<part start="38:33">восприятие себя как актера, как персонажа с экрана.</part>
		<part start="38:37">(Музыкальная заставка)</part>
		<part start="38:40">— «Голос» — лучшее шоу, которое вам приходилось вести?</part>
		<part start="38:44">— Боюсь показаться слишком умным,</part>
		<part start="38:49">вот, хотя вряд ли получится.</part>
		<part start="38:53">Я… мне все равно,</part>
		<part start="38:56">какое шоу, из тех, которые я вел…</part>
		<part start="38:59">Я везде одинаково работал, одинаково выкладывался.</part>
		<part start="39:02">Я думаю, что «Голос» — самое праздничное, самое яркое, самое неожиданное —</part>
		<part start="39:08">то, наверное, чего не хватает, в результате.</part>
		<part start="39:11">Мне нравится антураж, мне нравится тот вкус,</part>
		<part start="39:14">с которым все сделано: декорации, свет, праздничность.</part>
		<part start="39:20">Мне очень нравится, что наши западные коллеги не дают нам отклоняться.</part>
		<part start="39:25">Это тоже очень важно, потому что на первых порах мы-то не понимали, куда мыло тереть.</part>
		<part start="39:29">И помните, были «Две звезды»?</part>
		<part start="39:32">Я единственный, по-моему, кто три года вел эти «Две звезды».</part>
		<part start="39:36">С чего, собственно, пошел и этот камбек, о котором</part>
		<part start="39:41">говорят большевики. (Оба ухмыляются)</part>
		<part start="39:46">Поначалу я в «Голосе» пытался выбегать на сцену, говорить: «Ну как вы не повернулись?!</part>
		<part start="39:52">Как вы могли? Посмотрите, у него нет двух пальцев».</part>
		<part start="39:56">И наши говорили:</part>
		<part start="39:58">«Это наша ошибка».</part>
		<part start="39:59">Я нажимаю.</part>
		<part start="40:01">И я нажимаю.</part>
		<part start="40:02">Вышли иностранцы, сказали:</part>
		<part start="40:05">«Еще раз ты выбежишь на сцену,</part>
		<part start="40:08">мы собираем все это говно и уезжаем».</part>
		<part start="40:10">— А иностранцы прямо за кулисами сидят, супервайзеры?
— Да, да.</part>
		<part start="40:13">Мы бы растащили все это вот на эту нашу задушевность, понимаешь?</part>
		<part start="40:19">На эту болтологию бесконечную.</part>
		<part start="40:22">Мы держим динамику теперь, я понял, о чем они.</part>
		<part start="40:26">Мы держим вот эту динамику, и от этого это «бум-бум-бум» идет.</part>
		<part start="40:31">И, в общем, цифры-то мама не горюй.</part>
		<part start="40:33">Есть кола, вот есть кола.</part>
		<part start="40:36">И вы знаете, да, что если в колу не добавить… Наши пытались на каком-то этапе:</part>
		<part start="40:41">«Зачем сахара столько сыпать?</part>
		<part start="40:43">Два мешка можно не досыпать».</part>
		<part start="40:46">Нет, автомат останавливается сразу.</part>
		<part start="40:48">Вот, то, что они делают — это кола.</part>
		<part start="40:52">Ты не можешь… Ты можешь раскрашивать что-то,</part>
		<part start="40:56">но, будь любезен, держать ритм, держать формат.</part>
		<part start="40:59">Это абсолютно правильно. Поэтому их шоу идут годами,</part>
		<part start="41:02">а у нас это уже на третий сезон ну невозможно смотреть.</part>
		<part start="41:05">Когда-то была программа «Большие гонки».</part>
		<part start="41:08">Где быки бегают, это шоу!</part>
		<part start="41:11">Когда бык на рога поднимает, и все там рискуют.</part>
		<part start="41:15">И вот я засек:</part>
		<part start="41:16">из полутора часов программы, двенадцать минут… двенадцать минут самих конкурсов.</part>
		<part start="41:23">— А остальное прелюдии?
— Все…</part>
		<part start="41:25">Прелюдии — это в сексе, а там — пиздабольство просто,</part>
		<part start="41:29">бесконечная болтовня о жизни,</part>
		<part start="41:33">о том «А песни какие вы пели?»,</part>
		<part start="41:36">а это, а показывают его еще…</part>
		<part start="41:39">Я всегда старался разговаривать динамично, остро,</part>
		<part start="41:43">чтобы какая-то фраза могла, смешная, или умная, или глупая, но войти в монтаж.</part>
		<part start="41:50">А вот эти бесконечные беседы, они губят, на мой взгляд, программы.</part>
		<part start="41:55">Псевдозадушевность, которая в программах, не всегда нужна.</part>
		<part start="42:01">А точнее, почти всегда не нужна.</part>
		<part start="42:03">Важны зрелища, динамика, красота</part>
		<part start="42:08">и умность происходящего.</part>
		<part start="42:10">Если это не «Что? Где? Когда?»</part>
		<part start="42:12">Хотя тоже, тоже.</part>
		<part start="42:14">— Все ваши конферанции «Как говорил мой дед…»</part>
		<part start="42:18">Там что-то есть действительно от вашего деда?</part>
		<part start="42:21">— К сожалению, почти ничего.</part>
		<part start="42:24">Наверное, общее восприятие жизни, чувство юмора — это передалось и от деда в том числе.</part>
		<part start="42:31">Но большинство цитат, это</part>
		<part start="42:35">придумано,</part>
		<part start="42:37">выстрадано в ночи,</part>
		<part start="42:41">украдено, переделано.</part>
		<part start="42:45">Это подготовка.</part>
		<part start="42:47">Мне тексты не пишут, поэтому я, ну, вынужден сам, уж как… (Хмыкает)</part>
		<part start="42:54">Что называется, «мы академиев не кончали»: вот как себе представляем штрудель, так и пекем.</part>
		<part start="43:01">Поэтому, вот что вы слышите — это мое все.</part>
		<part start="43:05">— Вы рассказывали, что дико не хотели вести «Голос. Дети».</part>
		<part start="43:07">А «Голос. 60+»?</part>
		<part start="43:10">(Хмыкает)</part>
		<part start="43:11">Если на «Голосе. Дети» я вот лежал под дверью руководства в слезах,</part>
		<part start="43:18">умоляя, то «60+»… Ну, были у меня такие большие сомнения,</part>
		<part start="43:24">которые к моему счастью и удовольствию просто развеялись</part>
		<part start="43:29">очень быстро, потому что настолько</part>
		<part start="43:32">настолько умные, интеллигентные люди, у которых за плечами жизнь,</part>
		<part start="43:36">большое образование, большой опыт,</part>
		<part start="43:39">абсолютно отсутствует пафос, абсолютно отсутствует.</part>
		<part start="43:43">На каких-то вещах я…</part>
		<part start="43:46">Какими-то вещами я любовался.</part>
		<part start="43:48">Например, стоит дядька. Семьдесят один год, прямой, красивый, просто, спортивный.</part>
		<part start="43:58">Рядом жена, двадцать девять лет, и ребенку год.</part>
		<part start="44:01">И можно обсуждать, там, правильно, неправильно, но я стоял и думаю:</part>
		<part start="44:06">«Что ты колешь, гад? Я хочу… Колите мне то же самое».</part>
		<part start="44:13">А есть вещи, когда человек говорит:</part>
		<part start="44:16">«Это хлеб. Я напек сам хлеб. Это очень полезно.</part>
		<part start="44:22">Вот это хлеб для здоровья.</part>
		<part start="44:24">Это вот яйца. И вот это — настойка для здоровья. Это про…»</part>
		<part start="44:30">С бородой, все это, седой, старый, без зубов:</part>
		<part start="44:35">(шепелявым голосом) «А это вот настойка. Она прямо так хорошо для здоровья!»</part>
		<part start="44:41">«А вам сколько лет?»</part>
		<part start="44:42">«О-о-ой! Мне уже пятьдесят шесть».</part>
		<part start="44:45">Думаешь:</part>
		<part start="44:46">«Ты сам-то понимаешь, что ты себя губишь?»</part>
		<part start="44:51">— Смутило ли вас, что программа «Голос. 60» появилась одновременно с пенсионной реформой?</part>
		<part start="44:59">Одновременно с тем, как все госмедиа должны объянять людям,</part>
		<part start="45:03">что старость не порок, живите, работайте и бла-бла-бла.</part>
		<part start="45:08">— Да, перед съемкой пришли</part>
		<part start="45:14">руководители проекта:</part>
		<part start="45:16">(неразборчиво)</part>
		<part start="45:18">«&quot;60+&quot; ведь придумали еще полтора года назад.</part>
		<part start="45:22">И это вот вынашивали, пробивали и писали.</part>
		<part start="45:25">Никакой параллели с пенсионной реформой нет».</part>
		<part start="45:29">Вот здесь я вам совершенно честно и официально заявляю — вот это чистое совпадение.</part>
		<part start="45:34">Вот просто чистое совпадение.</part>
		<part start="45:36">И больше скажу: ни одного раза</part>
		<part start="45:40">я не позволил себе прове… И это даже была рекомендация руководства.</part>
		<part start="45:48">Никакой параллели не проводить.</part>
		<part start="45:50">Это шоу, которое призвано развлекать и нести какой-то положительный заряд</part>
		<part start="45:57">без всякой примеси политики.</part>
		<part start="46:01">— Как вы относитесь к пенсионной реформе?</part>
		<part start="46:06">Очень разное, такое двоякое у меня восприятие.</part>
		<part start="46:11">С одной стороны, ведь такой пенсионный возраст, который принят у нас в стране,</part>
		<part start="46:17">он практически во всех цивилизованных странах.</part>
		<part start="46:21">Выхода просто нет.</part>
		<part start="46:23">Нас становится так много,</part>
		<part start="46:26">что ну просто не прокормить уже.</part>
		<part start="46:29">И наверное выхода нет.</part>
		<part start="46:32">Это с точки зрения государственности я понимаю, что, ну, вот просто нет выхода.</part>
		<part start="46:39">С точки зрения человеческой, если бы у моей бабушки был пенсионный возраст…</part>
		<part start="46:43">Сколько там, 63? Поправьте меня, или 60?</part>
		<part start="46:46">— Уже 60, да.
— Уже 60, да.</part>
		<part start="46:49">Если бы вот 60 был, я бы не ел бы бабушкины пирожки,</part>
		<part start="46:54">я бы не ходил с ней за ручку за малинкой,</part>
		<part start="46:57">когда она в Сестрорецке стояла, собирала вот эту малинку и мне маленькому давала.</part>
		<part start="47:03">Я бы это пропустил. Дед, если бы он до 67 работал,</part>
		<part start="47:07">он бы не научил меня кататься на велосипеде.</part>
		<part start="47:11">Вот эти вещи мы бы… Я бы промахнул в своей жизни.</part>
		<part start="47:16">С величайшим для себя сожалением, поэтому,</part>
		<part start="47:19">с точки зрения человека,</part>
		<part start="47:20">мне просто…</part>
		<part start="47:24">ужасно неприятно констатировать, что теперь это будет…</part>
		<part start="47:30">это будет так.</part>
		<part start="47:31">Опять-таки, говоря о государственности.</part>
		<part start="47:35">Ведь за границей человек работает,</part>
		<part start="47:38">достойно живет благодаря очень приличной зарплате</part>
		<part start="47:43">и потом очень достойно выходит на пенсию,</part>
		<part start="47:46">и имеет возможность, да, об этом уже говорено-переговорено,</part>
		<part start="47:49">и жить, и путешествовать, и разводить гортензии, да, в собственном садике.</part>
		<part start="47:55">Еще одно слово вам в копилку.</part>
		<part start="47:58">— Не, гортензии норм. Биология.</part>
		<part start="48:01">— У нас, когда ты тянешь эту лямку всю жизнь проклятую,</part>
		<part start="48:05">а потом выходишь, и твоя зарплата 13 тысяч…</part>
		<part start="48:09">Хотя некоторые в последнем обращении сказали 14.</part>
		<part start="48:13">Похоже, что все-таки 13 с чем-то.</part>
		<part start="48:17">13 тысяч.</part>
		<part start="48:19">Это в долларах, меня поправьте, это…</part>
		<part start="48:22">— Меньше двухсот.</part>
		<part start="48:25">— Чуть больше двухсот. Это немного стыдные суммы, которые даже неприлично произносить просто.</part>
		<part start="48:34">Поэтому принятие этого… возрастного…</part>
		<part start="48:41">возрастных рамок…</part>
		<part start="48:43">Здесь это…</part>
		<part start="48:46">Такая тяжелая история, тяжелая.</part>
		<part start="48:48">(Музыкальная заставка)</part>
		<part start="48:52">— В «Окнах» была сцена, где… Там всем более-менее раздавали пиздюлей…</part>
		<part start="48:57">— В одной из них дали вам.
— Угу.</part>
		<part start="49:06">— Кто это придумал и приходилось ли вас на это уговаривать?
— Комиссаров. Вот это вот…</part>
		<part start="49:11">— Депутат Госдумы!
— Алкоголизм на детские фантазии лег…</part>
		<part start="49:17">И все здесь срослось, он родил эти «Окна».</part>
		<part start="49:20">Ну, собственно, с «Окон» все и началось.</part>
		<part start="49:24">Все эти драки.</part>
		<part start="49:26">И когда закрыли «Окна»…</part>
		<part start="49:29">Я набрал кредитов тогда.</part>
		<part start="49:31">Очень хотелось в Москве жить.</part>
		<part start="49:34">Ну впереди же еще год, поэтому я так подрассчитал примерно, сколько я получу за год.</part>
		<part start="49:39">Взял там какие-то долги.</part>
		<part start="49:42">И программу закрыли. Вот это был шок.</part>
		<part start="49:44">Но к вечеру мне сразу позвонили с Первого канала, сказали: «Добрый день.</part>
		<part start="49:48">Вас вызывает…</part>
		<part start="49:50">Если у вас есть возможность, вы могли бы приехать к Константину Львовичу Эрнсту?»</part>
		<part start="49:55">Я говорю: (заикаясь) «Сейчас я посмотрю, когда я могу».</part>
		<part start="49:59">Мне сказали: «Вы можете сегодня в 16:00».</part>
		<part start="50:01">Я приехал.</part>
		<part start="50:03">То есть, еще практически я не знал и никто не знал о закрытии окон.</part>
		<part start="50:07">Он это узнал, и через час мне позвонили.</part>
		<part start="50:11">Вот я вошел к нему, и он мне сказал,</part>
		<part start="50:13">мы никогда не встречались:</part>
		<part start="50:14">«Вы очень талантливый человек. Вы очень талантливый человек.</part>
		<part start="50:19">И вы последние три года хорошо поработали и создали устойчивый образ гоблина».</part>
		<part start="50:26">— Гоблина?
— Да. «Добро пожаловать на борт».</part>
		<part start="50:29">Вот, и меня взяли на Первый канал.</part>
		<part start="50:32">— В той серии, когда по вам прикладывались, это же постанова была?</part>
		<part start="50:35">— Это была постанова, конечно, и репетировали.</part>
		<part start="50:37">И под кроватью была спрятана ампула с кровью.</part>
		<part start="50:44">И когда мне замочили в грудь, и я на эту кровать упал — ампула закатилась.</part>
		<part start="50:51">И меня уже вытаскивают, как репетировали, каскадеры.</part>
		<part start="50:54">А я ее найти все не могу.</part>
		<part start="50:56">И вот в последний момент, когда меня тащат, я ее нахожу, и —</part>
		<part start="51:00">успеваю пихнуть в рот.</part>
		<part start="51:02">И кровь.</part>
		<part start="51:05">— Если вы наткнетесь на это сейчас, вы скорее хохочете?..
— Это сейчас идет, это сейчас идет.</part>
		<part start="51:09">Я стараюсь… Мне неловко это смотреть, но это идет, конечно.</part>
		<part start="51:14">— «Окна»-то идут.
— Как страшно включить.</part>
		<part start="51:18">— «Канал 2» написано. Я не… Но я натыкался.</part>
		<part start="51:23">Я — нет. Я и тогда это не смотрел.</part>
		<part start="51:26">(Музыкальная заставка)</part>
		<part start="51:30">— В 2014 году завершался «Голос».
— Да.</part>
		<part start="51:34">— И было две сцены.</part>
		<part start="51:37">Во-первых, я видел, как вы говорите: «Я с вами прощаюсь».</part>
		<part start="51:41">— «Я с вами прощаюсь».
— Да, да.</part>
		<part start="51:44">— «Прощаюсь».
— Да.</part>
		<part start="51:45">— И я в общем зафиксировал, что это значит, что «в следующем меня не будет году».</part>
		<part start="51:50">И в этот же момент Константин Эрнст, который говорил, то что:</part>
		<part start="51:53">— «Жюри заканчивает, у вас дембель».
— Я аж прослезился.</part>
		<part start="51:57">— «Жилин и Нагиев — ваша служба продолжается».
— Да.</part>
		<part start="52:01">— Че-то я не понял, как одно с другим сочетается?</part>
		<part start="52:03">— Что тогда значило ваше «прощаюсь»?
— Я попрощался…</part>
		<part start="52:07">Я не помню… Франшиза была куплена, по-моему, на один или два раза.</part>
		<part start="52:11">Я не помню, какой это был по счету, первый или второй.</part>
		<part start="52:14">И я попрощался так, как я себе это представлял, как я себе это написал.</part>
		<part start="52:19">Я поблагодарил каждого за вот это время, которое мы провели вместе.</part>
		<part start="52:23">Мое отношение ко многим членам жюри изменилось,</part>
		<part start="52:28">где-то в лучшую сторону,</part>
		<part start="52:30">где-то выровнялось,</part>
		<part start="52:31">где-то вопросы возникли.</part>
		<part start="52:34">Но я попрощался в конце совершенно искренне, я даже прослезился.</part>
		<part start="52:38">И тут на сцену выполз Константин Львович и сказал, что:</part>
		<part start="52:41">«Ты-то куда? У тебя особый наряд на все 15 суток, поэтому ты — назад в ряд».</part>
		<part start="52:47">— А то есть вы серьезно рассчитывали, что можете не продолжить?</part>
		<part start="52:50">— Я работаю, я служу на Первом канале.</part>
		<part start="52:52">Там рассчитывать на то, что ты продолжишь завтра, бессмысленно абсолютно,</part>
		<part start="52:58">поэтому я просто делаю с одинаковым усердием —</part>
		<part start="53:04">это не значит, что… далеко не всегда одинаковый выхлоп.</part>
		<part start="53:08">Что в первом сезоне, что в девятом буду делать.</part>
		<part start="53:12">Дальше уже как они там решат.</part>
		<part start="53:15">Я могу сказать, что с годами то, что я приобрел для себя —</part>
		<part start="53:20">я не боюсь, что меня турнут.</part>
		<part start="53:25">У меня ушло это состояние страха.</part>
		<part start="53:29">Десять лет назад, пятнадцать лет назад я держался и переживал,</part>
		<part start="53:34">сейчас я, в общем, спокоен.</part>
		<part start="53:35">Не потому что у меня где-то что-то накоплено.</part>
		<part start="53:39">Я просто стараюсь быть спокойным.</part>
		<part start="53:43">В конце концов, я думаю, если что, создать YouTube-канал и брать интервью…</part>
		<part start="53:51">у популярных хороших людей, рэперов…</part>
		<part start="53:55">ну и вообще, у говна какого-нибудь, да.</part>
		<part start="53:59">— А когда этот страх ушел? Что-то произошло?</part>
		<part start="54:01">— Был поворот тумблера?
— Нет, я думаю…</part>
		<part start="54:03">Я думаю, это тот щелчок, о котором когда-то мне говорила Татьяна Григорьевна Васильева,</part>
		<part start="54:10">когда мы снимались в «Прапорщике Задове».</part>
		<part start="54:12">Мне посчастливилось, в последний год я снимался с ней,</part>
		<part start="54:15">с Любой Полищук и с Люсей Гурченко,</part>
		<part start="54:19">так мне было позволено ее называть.</part>
		<part start="54:21">И вот в этих беседах в редкие наши обеды</part>
		<part start="54:25">поедания кинокорма из этих корыт</part>
		<part start="54:30">мы разговаривали, и Таня сказала о том, что</part>
		<part start="54:33">после сорока пяти щелчок происходит,</part>
		<part start="54:36">и мозг начинает в геометрической прогрессии набираться ума.</part>
		<part start="54:43">«До этого, — говорит, — не верь — это все фигня.</part>
		<part start="54:46">До этого это никакой не возраст для мудрости.</part>
		<part start="54:50">Вот дальше пошел».</part>
		<part start="54:51">Может быть, этот щелчок произошел.</part>
		<part start="54:54">Я актер. Я могу уйти в театр, я могу делать антрепризы.</part>
		<part start="55:00">Я могу ничего не делать.</part>
		<part start="55:03">— Вы вели прямой эфир «Голоса» через несколько часов, минут после того, как узнали о том, что умерла мама.
— Да.</part>
		<part start="55:10">— Как это возможно?
— Это ужасно.</part>
		<part start="55:13">Я приземлился, я прилетел на «Голос», съемки в два часа дня.</part>
		<part start="55:17">Прогон в два часа дня.</part>
		<part start="55:20">Дальше перерыв часовой, и мы выходим на прямой эфир.</part>
		<part start="55:24">Вот в два часа я должен войти на прогон.</part>
		<part start="55:28">Я приземлился, мне брат позвонил: «Дим, все, мама умерла».</part>
		<part start="55:32">Вот, и я выхожу на прогон.</part>
		<part start="55:34">Вот в этом состоянии.</part>
		<part start="55:36">Потом, как вы понимаете, час перерыв — это еще хуже, когда ты один сидишь в вагоне.</part>
		<part start="55:42">И варишь…</part>
		<part start="55:43">гоняешь…</part>
		<part start="55:45">мысли.</part>
		<part start="55:46">И выходишь потом на прямой эфир.</part>
		<part start="55:49">Тяжелая история.</part>
		<part start="55:50">Это к разговору о нашей с вами профессии, что, да?</part>
		<part start="55:54">Зрителю все равно, да и ни к чему знать, че у тебя там.</part>
		<part start="55:59">Ты должен это сделать.</part>
		<part start="56:00">Когда-то я, когда-то я…</part>
		<part start="56:02">очень противоречиво относился к информации — как и все, как и все обыватели —</part>
		<part start="56:09">противоречиво относился к информации о том, что Шварцнеггер не полетел на похороны папы.</part>
		<part start="56:13">«Да как ты мог?», «Это же папа».</part>
		<part start="56:16">Вот я был близок к этому, близок к этому.</part>
		<part start="56:21">В общем-то.</part>
		<part start="56:22">— Расскажите об одной штуке — можно не об одной, а можно об одной — которой вас научила мама.</part>
		<part start="56:28">— Мама? Мама вообще мудрый человек.</part>
		<part start="56:32">Если с папой мы сейчас, в общем, в теплых отношениях…</part>
		<part start="56:38">После смерти мамы мы, естественно, стали с братом папе названивать каждый день: «Ну, как ты?»</part>
		<part start="56:42">Он сказал: «Вы че, теперь мне что ли надоедать будете все время?»</part>
		<part start="56:46">То с мамой, конечно, были вот эти вот задушевные… Она вообще очень умный человек.</part>
		<part start="56:52">Я помню историю, когда мы с мамой шли — я ее встретил у метро,</part>
		<part start="56:55">я уже был взрослый, мне было лет семнадцать —</part>
		<part start="56:57">и мы шли от метро, она преподавала в Академии связи.</part>
		<part start="57:01">Мы шли, разговаривали, и она спросила: «Как у тебя с Олей?»</part>
		<part start="57:05">Я говорю: «Ой, замечательно, мам.</part>
		<part start="57:08">Столько всего нового, необычного.</part>
		<part start="57:10">Я вообще такое удовольствие получаю».</part>
		<part start="57:13">Она остановилась и сказала: «Димочка.</part>
		<part start="57:15">Ты должен</part>
		<part start="57:17">жить так, чтобы сначала хорошо было ей.</part>
		<part start="57:21">А потом, если останется время, чтобы хорошо было тебе».</part>
		<part start="57:24">И вот я это запомнил навсегда.</part>
		<part start="57:28">До сих пор я пытаюсь…</part>
		<part start="57:30">Естественно, иногда возраст накладывает свой отпечаток.</part>
		<part start="57:32">Так иногда хочется зевнуть, пукнуть и заснуть, но нет,</part>
		<part start="57:36">вспоминаю слова мамы.</part>
		<part start="57:38">Я пытаюсь из оставшихся сил делать хорошо ей.</part>
		<part start="57:43">(Музыкальная заставка)</part>
		<part start="57:47">— Вы были на «Прожарке», первой, после которой не запустилось это шоу.
— Да.</part>
		<part start="57:52">— Во-первых…
— Сняли тут же. Первое было со Шнуровым.</part>
		<part start="57:56">— Показали просто второе?
— Ну, да-да.</part>
		<part start="58:00">— Как вам?</part>
		<part start="58:01">— Мне понравилось.
— Вы мучились или кайфовали? Я не понял по вашему выражению лица.</part>
		<part start="58:06">— Вот раз вы не поняли, значит, это где-то близко так и было, я не мог понять.</part>
		<part start="58:11">Потом я бы, наверное, вошел в колею, если бы это было несколько раз,</part>
		<part start="58:14">но мне предложили ее вести дальше.</part>
		<part start="58:15">Там что-то с ведущим не срослось.</part>
		<part start="58:18">Меня вызвали, сказали, что «будешь вести».</part>
		<part start="58:20">А потом Константин Львович решил лавочку прикрыть в принципе.</part>
		<part start="58:24">— Я так понимаю, что количество возмущенных смутило?
— Не-не-не.</part>
		<part start="58:29">Количество шуток, которые в «Прожарке» могут быть на Первом канале — оно ограничено.</part>
		<part start="58:35">Они не могут быть очень жесткие, а они должны быть,</part>
		<part start="58:39">и я настаивал, чтобы они были жесткие.</part>
		<part start="58:41">И когда мне прислали шутки обо мне, я не вычеркнул ничего.</part>
		<part start="58:46">Я считаю, что если ты соглашаешься на этот режим, то надо мочить прямо.</part>
		<part start="58:53">— А, их заранее присылали?</part>
		<part start="58:55">— Прислали «А вот как тебе? Не слишком ли?»</part>
		<part start="58:59">Не все, но вот некоторые.</part>
		<part start="59:01">С Ларисой Гузеевой потому что, ну, они такие, тонкие.</part>
		<part start="59:06">— Да. Вот после той самой прожарки у меня возник вопрос:</part>
		<part start="59:10">а вы с Гузеевой были парой когда-то?</part>
		<part start="59:13">— Ну, она-то была мегазвездой, супер просто звездой.</part>
		<part start="59:18">Это был вот взлет после «Романа» этого, как его?</part>
		<part start="59:22">— «Жестокого»?
— «Жестокий романс».</part>
		<part start="59:25">А я был студентом, совсем студентом.</part>
		<part start="59:28">Чуть ли не второкурсником.</part>
		<part start="59:30">И вдруг институт… Мы сидели, как всегда, на ступеньках перед нашей аудиторией.</part>
		<part start="59:35">Что-то там курили, ели какие-то сухарики.</part>
		<part start="59:38">И вдруг загудел институт: «Гузеева! Гузеева!»</part>
		<part start="59:42">И вот она пришла.</part>
		<part start="59:43">Она училась несколькими курсами ранее у моего же педагога.</part>
		<part start="59:49">И вот она поднималась, какой-то небесной совершенно красоты, небесной.</part>
		<part start="59:54">С каким-то модным американским режиссером русского происхождения.</part>
		<part start="01:00:00">И мы: «Здравствуйте!»</part>
		<part start="01:00:01">И она: «Да, вот здесь я училась».</part>
		<part start="01:00:02">Лариса, она всегда, она большой позер по жизни:</part>
		<part start="01:00:05">«Да, я здесь училась, моя альма-матер».</part>
		<part start="01:00:07">И вот я вечером иду домой по Невскому проспекту к Маяковской.</part>
		<part start="01:00:13">И она идет. И Невский так и останавливается немножко.</part>
		<part start="01:00:17">И она… И я иду… И она идет…</part>
		<part start="01:00:19">И я, проходя, говорю: «Добрый вечер».</part>
		<part start="01:00:21">И она такая: «О-о, петровец».</part>
		<part start="01:00:24">Мы учились у Владимировича.</part>
		<part start="01:00:25">«Петровец! Пошли с нами!»</part>
		<part start="01:00:28">Это вызвало очень неприятные ощущения у этого режиссера, видимо, ее любовника.</part>
		<part start="01:00:35">Я говорю: «А куда?»</part>
		<part start="01:00:36">Она: «В Дом журналистов».</part>
		<part start="01:00:38">Попасть в Дом журналистов — это еще круче, чем попасть в Дом актера.</part>
		<part start="01:00:42">Там ресторан, понимаешь.</part>
		<part start="01:00:44">И вот я плетусь.</part>
		<part start="01:00:45">И дернул меня черт напиться там.</part>
		<part start="01:00:48">Вот, а Лариса в принципе это любила, и она:</part>
		<part start="01:00:51">«Димочка, смотри, я колготки зацепила».</part>
		<part start="01:00:55">Я говорю: «Так давай их, блядь, снимем». Посреди ресторана.</part>
		<part start="01:01:00">И потом что-то понеслась, меня выкинули оттуда.</part>
		<part start="01:01:04">И как-то пошло-поехало.</part>
		<part start="01:01:06">— Ну вы были парой в итоге?
— Ну, это… Всплеск.</part>
		<part start="01:01:11">(Музыкальная заставка)</part>
		<part start="01:01:15">— Последняя тема.
— Какой у вас уродливый телефон.</part>
		<part start="01:01:18">— Почему красный? Что там написано?
— Там написано «Punk under my skin».</part>
		<part start="01:01:22">— Господи, вы же взрослый дядька, Юрий Александрович.
— Лучшие цитаты ВКонтакте.</part>
		<part start="01:01:27">— Как переводится?</part>
		<part start="01:01:29">— Серьезно, надо перевести?</part>
		<part start="01:01:30">«Панк под моей кожей».</part>
		<part start="01:01:32">— «Панк?..»
— «…под моей кожей».</part>
		<part start="01:01:33">Это, кстати, мерч питерского бара, вашего родного города, улица Рубинштейна.</part>
		<part start="01:01:37">— Если почитать то, что вы говорите про происходящее вокруг, в нашей с вами родной стране…
— Где почитать?</part>
		<part start="01:01:45">— В ваших интервью.
— А, в моих интервью?</part>
		<part start="01:01:47">— …то складывается впечатление, что вы далеко не всем довольны.</part>
		<part start="01:01:52">— И наверное, это впечатление,</part>
		<part start="01:01:55">как я ни пытался его скрывать и вуалировать, наверное, оно небезосновательное.</part>
		<part start="01:02:00">Вы знаете, я патриот по своей природе.</part>
		<part start="01:02:02">Я благодарен… И люблю то место,</part>
		<part start="01:02:09">в котором я нахожусь.</part>
		<part start="01:02:11">Я родился здесь.</part>
		<part start="01:02:15">Мои все предки откуда-то оттуда, из Ирана.</part>
		<part start="01:02:18">Из Германии бабка.</part>
		<part start="01:02:22">Но мы вот здесь родились, и я за это очень благодарен, и очень люблю свою родину.</part>
		<part start="01:02:28">Есть вещи, которые от этого…</part>
		<part start="01:02:31">Чем больше человек любит, от этого, наверное, больше вопросов сегодняшний день в нем ставит.</part>
		<part start="01:02:40">От этого больше негодования и недоумения, как минимум.</part>
		<part start="01:02:46">Как минимум.</part>
		<part start="01:02:47">Давайте вернемся к тому моменту, когда я вам говорил, что мне отвратительно все, что связано с агрессией.</part>
		<part start="01:02:55">Поэтому я стараюсь обходить эти слова: «я ненавижу», «я не хочу», «я бы уничтожил».</part>
		<part start="01:03:00">Негодование, вот так, остановимся на этом.</part>
		<part start="01:03:03">— Есть вещи, которые вызывают у меня вопросы и негодование.
— Какие?</part>
		<part start="01:03:07">— Я считаю, что мы цивилизованной страной,</part>
		<part start="01:03:11">цивилизованной страной должны стать</part>
		<part start="01:03:13">и, несмотря на послужной список — если он, конечно, есть —</part>
		<part start="01:03:18">на заслуги — если они, конечно, есть…</part>
		<part start="01:03:21">Нельзя баллотироваться…</part>
		<part start="01:03:26">туда или не туда…</part>
		<part start="01:03:29">сколько захочешь раз, нельзя этого делать.</part>
		<part start="01:03:33">Какой бы ты ни был человек,</part>
		<part start="01:03:34">ты человек, подверженный соблазнам, искушениям.</part>
		<part start="01:03:40">и какой бы хороший ты ни был,</part>
		<part start="01:03:43">со временем ты обрастаешь</part>
		<part start="01:03:47">связями, кумовством, дружничеством,</part>
		<part start="01:03:52">что претит правильному руководству и полету мысли и фантазии.</part>
		<part start="01:03:59">Нельзя этого делать.</part>
		<part start="01:04:01">Есть… Написано, и у нас это, кажется, было, да?</part>
		<part start="01:04:04">Написанный срок — сколько раз ты можешь входить во власть.</part>
		<part start="01:04:08">Хотя, как выясняется, добавляется одно слово «подряд»,</part>
		<part start="01:04:12">и смысл меняется абсолютно.</part>
		<part start="01:04:15">Вот я не считаю, что нужно входить во власть столько, сколько тебе заблагорассудится, какой бы ты хороший ни был.</part>
		<part start="01:04:22">Ну и ряд вопросов, которые у меня, в общем, тлеют в голове.</part>
		<part start="01:04:28">Это не значит, что я пойду на баррикады — я, видимо,</part>
		<part start="01:04:33">не поддерживаю и тех, кто с той стороны.</part>
		<part start="01:04:36">Мне почему-то кажется, что они испытывают какие-то личные, тоже, амбиции.</part>
		<part start="01:04:40">Ну вот, я вам объяснил.</part>
		<part start="01:04:43">— Ваша цитата, которая в холод меня повергла немного.</part>
		<part start="01:04:47">— В моих вспотевших подмышках, это вы сейчас меня хлестнули просто!
— «Мы медленно, но верно движемся в сторону Кореи».</part>
		<part start="01:04:54">(Удивленный вдох) — Это я сказал?</part>
		<part start="01:04:56">— Юрий Саныч, вы сами тонете, и меня пытаетесь в этот омут затащить.</part>
		<part start="01:05:01">— Это… Чего не скажешь в шутейном разговоре, а?</part>
		<part start="01:05:05">Я пошутил, вы посмеялись.</part>
		<part start="01:05:07">Наверняка я что-то перепутал в этой цитате.</part>
		<part start="01:05:11">Хотя тенденции наметились.</part>
		<part start="01:05:14">Давайте будем честными, тенденции наметились.</part>
		<part start="01:05:17">Если вы откроете сейчас новостные какие-то сайты,</part>
		<part start="01:05:23">там написаны такие заголовки, что вот просто хочется смеяться.</part>
		<part start="01:05:31">«Наш лидер загнал под лавку Америку».</part>
		<part start="01:05:37">Зачем вы это пишете?! Зачем вы это пишете, а? Как бы чтобы что?..</part>
		<part start="01:05:42">Для чего?</part>
		<part start="01:05:43">Куда кого загнал? И для чего загонять-то, а?</part>
		<part start="01:05:48">Вот эти вещи…</part>
		<part start="01:05:52">Как бы…</part>
		<part start="01:05:53">Ну, я не совсем понимаю, мягко говоря.</part>
		<part start="01:05:58">— Я слышал, что вы еще в 90-е с Путиным пересекались…</part>
		<part start="01:06:01">— Где и по какому?..
— Не просто пересекался.</part>
		<part start="01:06:05">Я имел удовольствие трудиться вместе. Я возглавял штаб…</part>
		<part start="01:06:10">Я тогда был самый популярный ди-джей.</part>
		<part start="01:06:14">Я четыре года получал приз «Человек года» в Петербурге.</part>
		<part start="01:06:21">И вдруг стал самым популярным радио ди-джеем России.</part>
		<part start="01:06:27">И меня вот…</part>
		<part start="01:06:29">Конъюнктура… Меня дернули на перевыборы Собчака,</part>
		<part start="01:06:34">Анатолия Саныча.</part>
		<part start="01:06:35">И я как бы возглавлял, можно сказать —</part>
		<part start="01:06:37">ну, так мне сказали, конечно, ничего я не возглавлял там,</part>
		<part start="01:06:41">кроме своего горшка,</part>
		<part start="01:06:42">но сказано было так — штаб молодежного движения по перевыборам Собчака.</part>
		<part start="01:06:47">И вот мы ездили по городам и весям, агитируя.</part>
		<part start="01:06:52">В общем, делали неплохие вещи. Раздавали какие-то там — тогда жрать было нечего —</part>
		<part start="01:06:57">пайки, подарки там, ветеранам какую-то гречу.</part>
		<part start="01:07:01">И вот этот ПАЗик, на котором мы тряслись.</part>
		<part start="01:07:03">Реально ПАЗик — новый, чистый, хороший.</part>
		<part start="01:07:06">Но это не был «мерседес» какой-то с затемненными стеклами, нет, это был обычный ПАЗик совершенно.</part>
		<part start="01:07:11">— И не «икарус» даже?
— Даже не «икарус», просто вот ПАЗик небольшой.</part>
		<part start="01:07:15">А я вообще Собчака видел даже часто на улице.</part>
		<part start="01:07:20">Просто в машине.</part>
		<part start="01:07:23">Не в «девятке», конечно, но просто в машине. (Изображает храп)</part>
		<part start="01:07:25">Дремлющим, я его видел несколько раз просто так, и он пользовался этим.</part>
		<part start="01:07:29">То есть, тогда еще не было этих сумасшедших кортежей.</part>
		<part start="01:07:33">И вот он сидел в ПАЗике на первом сидении,</part>
		<part start="01:07:35">о чем-то думал, я сидел сзади.</part>
		<part start="01:07:38">Не могу сказать, что это всегда случайно происходило, нет, это была запланированная акция.</part>
		<part start="01:07:43">Мне казалось, что так лучше сидеть.</part>
		<part start="01:07:45">В данной ситуации. Он сидел, я сидел,</part>
		<part start="01:07:48">смотря ему в седой затылок,</part>
		<part start="01:07:51">сзади сидел Владимир Владимирович.</part>
		<part start="01:07:53">И Владимир Владимирович периодчески меня спрашивал:</part>
		<part start="01:07:55">«Дим, вам хватило</part>
		<part start="01:07:58">гречки,</part>
		<part start="01:07:59">тушенки, сахара?»</part>
		<part start="01:08:01">Я односложно отвечал: «Да-да, спасибо».</part>
		<part start="01:08:04">Дебил. «Да-да» отвечал.</part>
		<part start="01:08:06">Не развернуто, а «да-да».</part>
		<part start="01:08:09">Что это за разговор? Ну…</part>
		<part start="01:08:11">Знал бы, где упадешь, соломки бы подстелил. Вот.</part>
		<part start="01:08:15">— Что бы вы делали? Подробно бы рассказывали?
— Конечно!</part>
		<part start="01:08:18">— Лезли бы в дружбу?
— Конечно, разворачивался бы.</part>
		<part start="01:08:23">Ну я шучу, наверное.</part>
		<part start="01:08:24">Шучу. Мне никогда было несвойственно и никак я не мог научиться дружить, с кем надо.</part>
		<part start="01:08:33">Но вы мне приятны, Юрий Александрович.</part>
		<part start="01:08:36">— Мамочки мои.</part>
		<part start="01:08:38">— Когда вы последний раз пересекались с Путиным?</part>
		<part start="01:08:42">— Было ли это уже после того, как он президентом стал?
— Мне какие-то приветы передавали.</part>
		<part start="01:08:47">Вот…</part>
		<part start="01:08:50">Недавно я вот в Кремле пересекся с ним, на юбилее КВНа.</part>
		<part start="01:08:56">Прочитал стишок я, который накидал вот, пока ехал.</part>
		<part start="01:09:03">Не пришелся он ко двору, этот стишок.</part>
		<part start="01:09:07">— Вы помните его?</part>
		<part start="01:09:08">— «Друзья, 55 — КВНу,</part>
		<part start="01:09:11">Почти столько же, сколько и мне.</part>
		<part start="01:09:14">Только он в шоколаде,</part>
		<part start="01:09:15">А я почему-то…</part>
		<part start="01:09:18">Но над нами Владимир Владимирович</part>
		<part start="01:09:20">Смотрит, как мы там плывем.</part>
		<part start="01:09:23">Мы не тонем, Владимир Владимирович.</part>
		<part start="01:09:26">Ведь мы весело очень живем».</part>
		<part start="01:09:28">В оригинале было «Мы не тонем, наш повелитель».</part>
		<part start="01:09:31">И вот в последний момент, когда я уже его читал, я решил от этого отказаться.</part>
		<part start="01:09:37">Не могу сказать, что это вызвало у всех восторг.</part>
		<part start="01:09:41">— Масляков кашлял?</part>
		<part start="01:09:43">— Почему кашлял?
— Молчал? Дрожал?</part>
		<part start="01:09:47">— Спокойный.</part>
		<part start="01:09:48">Белый.</part>
		<part start="01:09:49">Стоял.</part>
		<part start="01:09:51">Не дышал.</part>
		<part start="01:09:52">Со словами:</part>
		<part start="01:09:54">«Ты все прочитал, наш Карамзин?»</part>
		<part start="01:09:59">— А Путин?</part>
		<part start="01:10:01">— Я можно не буду рассказывать?</part>
		<part start="01:10:03">Меня пригласили сразу.</part>
		<part start="01:10:06">— Сразу пригласили, да. Никаких…
— Куда пригласили?</part>
		<part start="01:10:13">— На Лубянку?
— Нет-нет, там же это все, это Кремль.</part>
		<part start="01:10:16">Ничего, ни слова об этом не было сказано.</part>
		<part start="01:10:20">Потом я увидел, что все это подрезано, подчищено.</part>
		<part start="01:10:23">Я не думаю, что такая большая и сильная власть должна всего бояться.</part>
		<part start="01:10:31">Мне кажется, что, если ты большой и сильный — не бойся. Если за тобой правда.</part>
		<part start="01:10:36">Если нет — тогда да, тогда надо стишки подрезать.</part>
		<part start="01:10:39">(Музыкальная заставка)</part>
		<part start="01:10:43">— В последнем сезоне «Физрука» вы работали с Виктором Сухоруковым.
— Да.</part>
		<part start="01:10:46">— Что-то особенное?
— Мастер. Витя — мастер, да.</part>
		<part start="01:10:49">Есть вещи, к которым они… люди…</part>
		<part start="01:10:54">вот этой… я его к старой гвардии отношу, хотя он офигенно выглядит,</part>
		<part start="01:11:00">не готовы, это динамика происходящего на площадке.</part>
		<part start="01:11:06">Это огромное количество того, чего надо снять.</part>
		<part start="01:11:10">А они привыкли работать с материалом долго.</part>
		<part start="01:11:14">Точно так же подходила к работе Чурикова.</part>
		<part start="01:11:20">Она репетировала, смотрела…</part>
		<part start="01:11:24">Бормотала…</part>
		<part start="01:11:27">Здесь другая чуть-чуть стилистика работы.</part>
		<part start="01:11:31">Здесь надо снять кровь из носа девять минут и положить на стол.</part>
		<part start="01:11:36">И вспоминаются эти счастливые времена, когда «Тени исчезают в полдень» снимали три с половиной года.</part>
		<part start="01:11:43">Когда можно было поработать, помять материал.</part>
		<part start="01:11:48">Мы лишены этого.</part>
		<part start="01:11:50">Это, к сожалению, чертова отличительная черта сегодняшней индустрии.</part>
		<part start="01:11:56">— Это делает кино хуже?
— Да, конечно, безусловно.</part>
		<part start="01:12:01">Лучшие фильмы Никиты Михалкова — это репетиционный период месяц,</part>
		<part start="01:12:06">собираются, читают — это, наверное, важно.</part>
		<part start="01:12:09">А вот мы. Мы, молодежь,</part>
		<part start="01:12:12">я и вы,</part>
		<part start="01:12:14">работаем в других условиях.</part>
		<part start="01:12:17">(Музыкальная заставка)</part>
		<part start="01:12:21">— Блиц!</part>
		<part start="01:12:22">— Я спрашиваю коротко.
— Тихо, да!</part>
		<part start="01:12:24">И так подмышки мокрые. Вы нормально? Погнали!</part>
		<part start="01:12:28">— У меня маскировка.
— У вас не там мокнет сегодня, да давайте, да.</part>
		<part start="01:12:33">(Люди за кадром смеются)</part>
		<part start="01:12:35">— Без запаха же, ну? Ну согласитесь!</part>
		<part start="01:12:39">— Чтобы не тянуть вас на дно, скажу, что да, без запаха.</part>
		<part start="01:12:42">— За что вы бы отдали свою жизнь, не задумываясь?
— Не задумываясь, за детей и за любимую.</part>
		<part start="01:12:47">За детей и за любимую.</part>
		<part start="01:12:49">Сейчас я думаю, что не задумываясь.</part>
		<part start="01:12:52">— Сколько у вас детей?</part>
		<part start="01:12:54">— Идите в жопу, Юрий Александрович.</part>
		<part start="01:12:57">— Я бы никогда не задал этот вопрос, если бы в процессе интервью вы бы не назвали Кирилла старшим сыном.</part>
		<part start="01:13:03">— Это я назвал, да? Дебил!
— Отмот!</part>
		<part start="01:13:06">(Звук перемотки)</part>
		<part start="01:13:07">— Сын, в основном, старший, Кирилл, то есть, спрашивает…</part>
		<part start="01:13:10">Вы знаете, я не потому не говорю о своей личной жизни,</part>
		<part start="01:13:16">просто я себе эту жизнь выбрал сам.</part>
		<part start="01:13:18">Че там выберут — я не знаю, я не хочу. Да.</part>
		<part start="01:13:22">— Деньги или совесть?</part>
		<part start="01:13:24">Чтобы не расстраивать тех двух поклонников, которые у меня есть, я скажу «совесть».</part>
		<part start="01:13:30">Хотя, думаю, что есть моменты, когда жизнь может внести коррективы в это.</part>
		<part start="01:13:38">— А у вас так бывало?</part>
		<part start="01:13:40">Сейчас, мне кажется, что нет, но вспоминая, когда я стоял в костюме банана…</part>
		<part start="01:13:48">на корпоративе…</part>
		<part start="01:13:49">Не когда мне нечего было жрать,</part>
		<part start="01:13:52">а на корпоративе в костюме банана!</part>
		<part start="01:13:55">В шортах! Банан в шортах!</part>
		<part start="01:13:58">Вот слезы у меня были, я готов был кинуть эти деньги назад.</part>
		<part start="01:14:01">В костюме банана.</part>
		<part start="01:14:03">Потому что банановая компания была, и им надо было, чтобы я разыграл сам с собой сценку.</part>
		<part start="01:14:08">Я стоял в костюме банана.</part>
		<part start="01:14:10">Вот, были моменты. Сейчас нет.</part>
		<part start="01:14:11">— Так, а это нулевые?
— Да какие нулевые!</part>
		<part start="01:14:15">— Ну да, да, это, в общем, не так, чтобы…
— А почему унизительно? Это же смешно, а вы мастер комедии!</part>
		<part start="01:14:22">— Нет, нет. Я готов смешить зрителя как герой со сцены, с экрана.</part>
		<part start="01:14:32">Я как Дима Нагиев не готов быть смешным.</part>
		<part start="01:14:35">А здесь стоит, сука, Нагиев! В костюме банана!</part>
		<part start="01:14:41">Причем он велик мне был, и верх вот так наезжал мне сюда.</part>
		<part start="01:14:47">— Как вялый член!
— Да, как вялый член.</part>
		<part start="01:14:51">Зачем вы это сказали, а?</part>
		<part start="01:14:52">Я и так в интервью услышал, что у вас маленький член, и не спал всю ночь накануне.</part>
		<part start="01:14:57">— В каком?</part>
		<part start="01:14:58">— Вы кому-то из героев вдруг сказали.</part>
		<part start="01:15:01">Причем вас никто ведь не спрашивал, это вообще дебилизм.</part>
		<part start="01:15:04">Как бы идет разговор и вдруг вы такой: «А у меня маленький член».</part>
		<part start="01:15:07">— А, у меня маленький член, вот.</part>
		<part start="01:15:10">— Я думаю: «Зачем мне эта информация, Юрий Александрович, а?»</part>
		<part start="01:15:13">— Почему так выходит?
— Вы ночью смотрели?</part>
		<part start="01:15:16">— Наверняка перед сном, да.
— Там была фраза: «Допустим, маленький член».</part>
		<part start="01:15:20">— Не было этой фразы.</part>
		<part start="01:15:23">— Интернет все помнит.</part>
		<part start="01:15:24">— Хороший секс или хороший стейк?</part>
		<part start="01:15:26">— Хороший секс, хотя…</part>
		<part start="01:15:28">иногда… уже…</part>
		<part start="01:15:31">как сказал Джек Николсон:</part>
		<part start="01:15:33">«Наконец-то перед сном захотелось просто почитать».</part>
		<part start="01:15:37">Вот пока… пока… пока у меня…</part>
		<part start="01:15:41">Секс побеждает стейк.</part>
		<part start="01:15:43">Но надо взять себя уже в руки.</part>
		<part start="01:15:46">— Бизнес, в который вы вложились, и он приносит бабло?</part>
		<part start="01:15:48">— Нет у меня такого бизнеса. Я с большим удовольствием помогаю своему брату,</part>
		<part start="01:15:52">у которого есть сеть небольших мини-отелей «Блюз».</part>
		<part start="01:16:01">Поехали дальше.</part>
		<part start="01:16:02">— Рекламировать виагру или рекламировать пенсионную реформу?</part>
		<part start="01:16:05">— Виагру, виагру.</part>
		<part start="01:16:07">— Че это… Конечно, че там…</part>
		<part start="01:16:09">— Оказавшись перед Владимиром Путиным в следующий раз, что вы ему скажете?</part>
		<part start="01:16:15">— Пятнадцать сантиметров, скажите, это не приговор?</part>
		<part start="01:16:22">— Интервью Ивлеевой произвело на вас впечатление?</part>
		<part start="01:16:26">— Не интервью Ивлеевой, а ваш рассказ почему-то вот да.</part>
		<part start="01:16:31">Вот почему, казалось бы. Столько вы брали интервью, а я из всего,</part>
		<part start="01:16:36">из всей вашей творческой биографии вдруг вспоминаю, что маленький член.</part>
		<part start="01:16:42">Доколе?</part>
		<part start="01:16:44">(Музыкальная заставка)</part>
		<part start="01:16:48">— Пока мы переставлялись, я узнал, что вы знаете о Даниле Поперечном. Откуда?</part>
		<part start="01:16:53">— Это сегодняшний день, будь он проклят.</part>
		<part start="01:16:57">Наша действительность, и поэтому, ну как…</part>
		<part start="01:17:01">Будете сейчас хохотать как сумасшедший, но я еще и Оксимирона слушаю.</part>
		<part start="01:17:06">— Слушаете?
— В курсе, скажем так, в курсе.</part>
		<part start="01:17:10">Это не то, что звучит у меня в машине или в наушниках, когда я на беговой дорожке,</part>
		<part start="01:17:15">но я, по крайней мере, отличаю, различаю их.</part>
		<part start="01:17:19">И у меня есть мнение по поводу, там, каждого из рэперов. И…</part>
		<part start="01:17:26">— …как и мнение о Поперечном.
— Как он вам? Он вам нравится?</part>
		<part start="01:17:29">— Есть вещи очень точные, есть вещи очень точные.</part>
		<part start="01:17:33">Но скорее они были точные и острые до того момента, как ему сделали замечание,</part>
		<part start="01:17:40">что он слишком много шутит о политике и Путине.</part>
		<part start="01:17:44">Вот там было остро.</part>
		<part start="01:17:46">Не всегда смешно, но, по крайней мере, много, много вот прямо откровений.</part>
		<part start="01:17:52">Сейчас…</part>
		<part start="01:17:55">Есть опасность, что пойдет мазня.</part>
		<part start="01:17:57">Есть опасность.</part>
		<part start="01:17:58">Талантливый человек, который может себя найти, наверное, в любых условиях.</part>
		<part start="01:18:04">Нас ведь что губит? Поток. Поточность производства.</part>
		<part start="01:18:10">— У вас сегодня есть еще какое-нибудь интервью?
— Нет.</part>
		<part start="01:18:12">— И тем не менее, вы находитесь уже на потоке.</part>
		<part start="01:18:15">Когда-то это было очень ярким и, наверное, для артистов, долгожданным событием — попасть к Дудю,</part>
		<part start="01:18:22">потому что это было очень-очень элитарно, выборочно и опять-таки точно.</part>
		<part start="01:18:29">— На сегодняшний день…
— После того, как придет Нагиев, ясно, что только не заходит.</part>
		<part start="01:18:33">— Здесь жопа начнется, да.</part>
		<part start="01:18:37">— Тяжело конкурировать… Это ваш велосипед, а?
— Нет.</part>
		<part start="01:18:40">— Не говорите мне, что вы ездите на этом говне.
— Не-не.</part>
		<part start="01:18:45">— Вы находитесь на потоке. Мы закончились.</part>
		<part start="01:18:48">С приходом меня пошли уже малопопулярные и интересные персонажи.</part>
		<part start="01:18:56">Дальше вы должны будете что-то сделать.</part>
		<part start="01:18:58">Та же история была когда-то с «Прапорщиком Задовым».</part>
		<part start="01:19:01">Когда-то это было… народ хохотал.</part>
		<part start="01:19:04">И мы вошли в «Книгу рекордов Гиннесса».</part>
		<part start="01:19:07">И цифры были на разрыв совершенно.</part>
		<part start="01:19:10">Потом мы встали на поток и сняли 350 серий.</part>
		<part start="01:19:14">Из них тоже есть шедевры, есть совершенные бриллианты, но это секунды.</part>
		<part start="01:19:19">Секунды.</part>
		<part start="01:19:20">Поточно… Поток пошел.</part>
		<part start="01:19:23">И это касается всего и всех.</part>
		<part start="01:19:27">Как только мы становимся на поток — завал.</part>
		<part start="01:19:30">(Музыкальная заставка)</part>
		<part start="01:19:33">— Конкурс! Что вы подарите нашим зрителям?</part>
		<part start="01:19:36">— Поскольку вы меня не предупредили, но я списываю это все на…
— Болезненные ощущения.</part>
		<part start="01:19:44">— На недуг, да (смеется).</part>
		<part start="01:19:46">Я очки готов передать, привезти.</part>
		<part start="01:19:49">— Солнцезащитные?
— Ну вот да, в которых я хожу.</part>
		<part start="01:19:53">— Конкурс!</part>
		<part start="01:19:54">Мы сегодня узнали, что знаменитые подводки Дмитрия Нагиева про «Как говорил мне мой дед…»</part>
		<part start="01:19:59">Это, в общем, лирический герой вашего конферанса.</part>
		<part start="01:20:02">Но! В жизни более-менее каждого из нас были деды, которые действительно что-то говорили,</part>
		<part start="01:20:08">что превратилось в афоризмы.</part>
		<part start="01:20:11">И мы этими афоризмами можем поделиться.</part>
		<part start="01:20:13">Напишите в комментариях что-то крутое, прикольное, что вы узнали от деда.</part>
		<part start="01:20:19">И самая кайфовая, самая хлесткая фраза</part>
		<part start="01:20:23">или некое поучение — оно заслужит этот приз.</part>
		<part start="01:20:26">— Да, с удовольствием.</part>
		<part start="01:20:28">— Спасибо большое, Дмитрий.
— Спасибо вам, Юрий, очень приятно общаться с умным, интеллигентным человеком.</part>
	</subtitles>
</data>