<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=xtcykLzUHAo</video>
	<subtitles>
		<part start="00:03">Аллё!</part>
		<part start="00:07">О, привет! Меня зовут Ника Водвуд и это мое видео о том, как готовить</part>
		<part start="00:15">очень вкусные панкейки с вишней, которые я всегда фотографирую в своем инстаграме</part>
		<part start="00:22">и которые вы комментируете, спрашиваете у меня рецепт. Я подумала, что когда-то</part>
		<part start="00:29">это должно закончится. Поэтому, Пати, что мы сегодня сделаем?</part>
		<part start="00:34">Мы запишем рецепт для всех вас!</part>
		<part start="00:39">Если что, этот рецепт не веганский, но если вы знаете альтернативный веганский рецепт,</part>
		<part start="00:45">то, пожалуйста, поделитесь им в комментариях. Я думаю, что это будет очень полезно.</part>
		<part start="00:58">Этот рецепт состоит из двух частей: первая - панкейки, вторая часть - вишенка,</part>
		<part start="01:03">которая кладется сверху панкейков. Еще третья часть - мороженое, но это покупается в магазине...</part>
		<part start="01:09">Кстати, у тебя есть мороженое? Есть мороженое!</part>
		<part start="01:12">Что нам понадобится? Молоко, мука, одно яичко и сахар. И вишня. Нет!</part>
		<part start="01:21">У Анисии нет нормального сыпучего сахара человеческого, есть только вот это.</part>
		<part start="01:27">I can.. I guess work with that.</part>
		<part start="01:31">Для вишни нам понадобится три ингридиента... Пожалуйста, сними мои ногти.</part>
		<part start="01:40">Вишня, или черешня (потому что она обычно слаще). У тебя есть только вишня?</part>
		<part start="01:45">(за кадром) Сорри, у меня только вишня!</part>
		<part start="01:46">Ну ладно, но для нее нам понадобится тогда  сахар.</part>
		<part start="01:51">И еще я люблю лимончика добавлять, но тут лимончик не понадобится,</part>
		<part start="01:55">потому что у нас вишня, а не черешня. Все!</part>
		<part start="01:59">Окей.</part>
		<part start="02:02">Продолжим!</part>
		<part start="02:03">Щас...</part>
		<part start="02:07">Вот. Сначала я взбиваю яйцо.</part>
		<part start="02:11">Дальше я добавляю сахар обычно. Очень удобно добавлять сахар, я не знаю вообще, как он...</part>
		<part start="02:17">Ооо, класс!</part>
		<part start="02:25">Так, сахар размешали. Теперь добавляем муки. Сколько? Ну... Вот столько, да!</part>
		<part start="02:32">Вы можете сказать: &quot;что-то как-то похоже на блины!&quot; - да!</part>
		<part start="02:37">Да, это тот же самый рецепт, но у него большое различие на этапе жарки</part>
		<part start="02:45">и на этапе перемешивания, потому что перемешать нужно в более густую массу.</part>
		<part start="02:49">Вы можете опять мне сказать: &quot;в смысле? Ты что, не добавляешь в свои панкейки соду или эээ...</part>
		<part start="02:57">еще что-нибудь такое? Рассыпчатую вот эту, как там... Разрыхлитель теста?&quot;</part>
		<part start="03:04">Нет! Я не люблю добавлять это в панкейки, мне нравится, мне кажется, это портит их текстуру.</part>
		<part start="03:12">Итак! Вот, смотрите: перемешиваем, перемешиваем... Перемешиваем, еще молочка...</part>
		<part start="03:18">Вот как бы порционно я вот так вот добавляю сколько-то, перемешиваю,</part>
		<part start="03:25">потом еще добавляю, потом еще перемешиваю, еще добавляю...</part>
		<part start="03:31">(за кадром) Ника! А я вижу, что-то у тебя там идет на твоем экране компьютера. Что это?</part>
		<part start="03:37">Это? Да! Знаешь, это - сериал я смотрю, &quot;Темные Века&quot;.</part>
		<part start="03:44" ad="start">И это спонсор - не сериал, а то место, где можно его смотреть -  на КиноПоиск HD.</part>
		<part start="03:50">Это спонсор этого видео!</part>
		<part start="03:53">У сериала &quot;Чудотворцы&quot; с Дэниелом Рэдклиффом и Стивом Бушеми вышел второй сезон.</part>
		<part start="03:57">Теперь все происходит не в небесной канцелярии, а в темные века, на земле.</part>
		<part start="04:03">И те же самые актеры играют новых персонажей: правителя государства и сельских жителей,</part>
		<part start="04:08">живущих в эпоху крайнего неравенства, плохого здравоохранения и довольно ограниченных знаний о мире.</part>
		<part start="04:17">&quot;-Земля плоская, дьявол среди нас, и это - все, что нам известно. -Это все? -А теперь - выпускной!&quot;</part>
		<part start="04:25">&quot;Темные века&quot; - это история о дружбе, семье и попытке не быть убитым, и посмотреть ее можно</part>
		<part start="04:30">на КиноПоиск HD по подписке. Подписка КиноПоиск HD дает возможность посмотреть не только этот сериал,</part>
		<part start="04:36">но и многие другие. Такие, как: &quot;Доктор Кто&quot;, &quot;Рик и Морти&quot; или &quot;Время Приключений&quot;.</part>
		<part start="04:41">И если у вас нет подписки, то у меня для вас есть подарок! Промокод NIXELPIXEL, который</part>
		<part start="04:45">дает целых 45 дней бесплатно. А еще смотреть фильмы можно как на сайте,</part>
		<part start="04:52">так и с телефона. И в телефоне есть такая классная в приложении функция, как скачивание в режим</part>
		<part start="04:58">оффлайн сериала, чтобы смотреть его, например, в самолете или поезде - без интернета.</part>
		<part start="05:04">Ссылка на сериал и активацию промо-кода - в описании. &quot;-Время убивать!&quot;</part>
		<part start="05:11" ad="end">Мы нашли в муке жука. Мне кажется, что я вижу еще жука. Да.</part>
		<part start="05:17">Няма! И вот еще. О, господи! И еще. Фак!</part>
		<part start="05:21">Я дума, что важно сказать, что мы все равно съедим - даже если здесь есть какой-то один жук.</part>
		<part start="05:25">Настроение немножко испортилось! (смех) Осадочек остался.</part>
		<part start="05:31">Вот, смотрите. Так, тестируем консистенцию. О, это слишком густо. Щас.</part>
		<part start="05:37">Во, щас. О! Жук, кажется. (смех) Оп!</part>
		<part start="05:46">Я, как вы знаете, очень люблю горелое, как все пишут в комментах, и я люблю,</part>
		<part start="05:52">чтобы огонь был сильный и чтобы... Короче, я вам сейчас все покажу. Тут нужно прям смотреть</part>
		<part start="05:57">глазами. Сначала посмотрите глазами, а потом я вам объясню все, что происходит, окей?</part>
		<part start="06:02">Так, маслица совсем немножечко положили, вот так берем - оп!</part>
		<part start="06:10">Наши панкейки... Да, это хорошая текстура. Помогаем им вот так вот немножко.</part>
		<part start="06:24">Короче, эти три панкейка проебаны. Вот эти три панкейка будут уже выглядеть как оладушки,</part>
		<part start="06:29">и тут вы, возможно, и спросите: &quot;Ага! Значит есть разница между панкейками и оладушками?&quot;</part>
		<part start="06:35">Да! У оладушек, когда их переворачиваешь, у них одна сторона ровно пропеклась,</part>
		<part start="06:43">а другая сторона - вокруг края такая мерзкая фигня, а в центре коричневенькое.</part>
		<part start="06:49">А панкейки - ровные с двух сторон, понимаешь? У них форма совсем другая. В чем секрет?</part>
		<part start="06:56">В том, что нужно переворачивать, пока одна сторона мокрая и потом вот так придавить.</part>
		<part start="07:01">И получится такая вот форма характерная. Я надеюсь, что у меня это получится в следующей партии.</part>
		<part start="07:08">И снизу получилась тоже такая вот плоская... понимаете? Тоже расплющилась.</part>
		<part start="07:14">Снизу тоже жидкая часть, она тоже расплющилась и получается такая вот книжечка... Я не знаю.</part>
		<part start="07:22">Вот, супер. Вот это для меня - оладушек. Это что-то, что перевернули, когда вот здесь уже все стало</part>
		<part start="07:29">твердое и оно не коснулось сковородки, блять, и это не вкусно!</part>
		<part start="07:36">Не, вкусно! Видите - сыро? Оп!</part>
		<part start="07:40">Сверху сыро - оп!</part>
		<part start="07:44">Если кто-то мне напишет, что вот это подгорело,  я вас найду и забаню!</part>
		<part start="07:56">(писк панкейков)</part>
		<part start="08:00">Теперь вишня. Вишню я просто кладу замороженную в кастрюлю, добавляю туда сахар,</part>
		<part start="08:06">добавляю немножко лимона и все. Наверное, как-то можно это дело загустить,</part>
		<part start="08:11">может быть, добавить пол ложечки крахмала. Если вы знаете - посоветуйте мне. Но я обычно делаю так.</part>
		<part start="08:17">Но мне нужен совет! Нужен совет, как все это загустить получше, потому что слишком жиденько</part>
		<part start="08:20">немножко. Но тоже вкусно!</part>
		<part start="09:02">Очень вкусно!</part>
		<part start="09:09">Офигенно, они такие мягкие и такие воздушные.</part>
		<part start="09:15">Да!</part>
		<part start="09:20">Все, готово!</part>
	</subtitles>
</data>