<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=QZjbj8dWD4U</video>
	<subtitles>
		<part start="00:00">Я опять болею! Также у меня подвернута лодыжка, смотрите.</part>
		<part start="00:05">Я не знаю, интересно кому-то или нет вообще как это случилось, короче я быстро расскажу!</part>
		<part start="00:09">Мы с Чуней гуляли и у нас есть канавочка рядом с домом, и я ее всегда перепрыгиваю</part>
		<part start="00:14">Я просто вот практически перешагиваю! И я ее перепрыгнула, &quot;перешагнула&quot;</part>
		<part start="00:20">и просто нога вот так сделала и с таким звуком (изображает кряхтящий звук)</part>
		<part start="00:26">вот и я упала, просто на пол вот так свалилась и начала орать.</part>
		<part start="00:32">Просто вот так вот: &quot;БЛЯЯЯЯЯЯЯ!&quot;</part>
		<part start="00:35">Ужасно больно, ужасно. Эта боль никак не останавливалась, я лежала</part>
		<part start="00:40">и лежала, и орала. Потом, конечно, я перестала орать и просто лежала и Чуня просто такая:</part>
		<part start="00:46">И в голове у меня прям была мысль, что &quot;блин, надо скорее позвонить Паше, чтобы он за мной пришел&quot;,</part>
		<part start="00:51">И я никак не могла это сделать, потому что мне было настолько больно! У меня как будто все просто остановилось.</part>
		<part start="00:56">Но потом я все-таки смогла ему позвонить и я сказала что-то типа: &quot;Паша, Паша! Я лежу, лежу - упала!&quot;</part>
		<part start="01:06">Короче я не смогла нормально сказать ему мысль,но он прибежал. До того, как он прибежал,</part>
		<part start="01:10">Чуня ко мне подошла и села рядом со мной, я плакала и гладила ее и она сидела такая, охраняла меня.</part>
		<part start="01:17">И я ее гладила, и она такая (скулила). И потом Паша появился на горизонте и Чуня такая...</part>
		<part start="01:24">Она просто начала вставать на задние лапки и орать, очень звонко гавкать, будто она его зовет.</part>
		<part start="01:31">Она такая: &quot;Сюда, сюда!&quot;</part>
		<part start="01:36">Она спасла меня! I fucking love my dog, what&#39;s new?</part>
		<part start="01:40">Это видео про мои ногти, о которых я мечтала всю жизнь!</part>
		<part start="01:45">Для начала давайте посмотрим, насколько это красиво, просто what?</part>
		<part start="01:58">Я с ними хожу уже вторую неделю и я так и знала, что надо было снять это видео, как только я</part>
		<part start="02:05">их сделала. Потому что сейчас я уже не особо понимаю, в чем как бы необычность этой ситуации.</part>
		<part start="02:12">Они уже ощущаются реально как мои ногти. То есть да, я абсолютно ничего не могу ими делать,</part>
		<part start="02:20">что я продемонстрирую далее видео, но нет такого, как в первые дни. Когда помните, в предыдущем видео я такая:</part>
		<part start="02:28">Сейчас у меня просто руки с ногтями, а в первые дни было такое ощущение, что у меня</part>
		<part start="02:32">как будто к ногтям какие-то бревна приклеены и я такая:</part>
		<part start="02:37">как Чуня, на которую только-только надели ботиночки первое время она такая:</part>
		<part start="02:45">Может быть, для вас это удивительно, что я вообще мечтала об этих ногтях,</part>
		<part start="02:49">для меня наверное на 50% тоже это удивительно, но у меня есть одна черта, или точнее одна сторона</part>
		<part start="02:55">моей личности, которая вылазит на вечеринках. С алкоголем, без алкоголя - просто вот на вечеринках.</part>
		<part start="03:02">Назовем ее &quot;Ника - секшуал эксгибиционистка&quot;</part>
		<part start="03:11">I don&#39;t know! В общем, на вечеринках я люблю вести себя очень секшуал и я люблю одеваться очень</part>
		<part start="03:20">секшуал и как бы во всякие боди или вы что-нибудь пушистенькое.</part>
		<part start="03:28">Вот на этих фотографиях можно увидеть эту мою сторону. Вот это она, вот эта вот девочка.</part>
		<part start="03:35">Как вы знаете, в обычное время ее особо нет! Как бы, я одеваюсь вот так:</part>
		<part start="03:44">Эта сторона спит и как будто в обычной жизни и в повседневных контекстах этой стороне как бы</part>
		<part start="03:51">негде проявиться, вот. И она ждет вечеринок всяких где можно вылезти... Ну не только вечеринок, окей,</part>
		<part start="03:58">еще всяких приватных моментов. В общем она их ждет и потом там вылазит.</part>
		<part start="04:26">Как это связано с ногтями? Эти ногтики, я чувствую что как будто бы... Это так вот если в земле</part>
		<part start="04:34">есть вот такие... не гейзеры, да? Гейзеры называется? Откуда вот пар может выйти и</part>
		<part start="04:41">давление, которое вот здесь вот накопилось, оно выходит через маленькие дырочки в земле,</part>
		<part start="04:46">вот такая метафора. Вот эти ногти - это как вот эти дырочки для вот этой сексуальной Ники.</part>
		<part start="04:52">Она через эти ногти немножечко тоже в повседневности теперь присутствует, и</part>
		<part start="04:58">ей не так грустно, что она так долго сидит там и ждет.</part>
		<part start="05:04">Как вы знаете, раньше я работала в рекламном агентстве &quot;Инстинкт&quot; и мне сейчас просто как</part>
		<part start="05:08">бывшей рекламщице хочется повосхищаться новой рекламе Авито.</part>
		<part start="05:12">Их слоган сейчас - это &quot;сдавайся, если не твое, не сдавайся пробовать новое&quot;.</part>
		<part start="05:18">Мне кажется, что это супер! Во-первых, это идеально для продукта. С таким подходом</part>
		<part start="05:22">люди будут постоянно пользоваться Авито для того, чтобы покупать что-то для своего нового увлечения</part>
		<part start="05:29">и потом продавать, если им это не зашло. Во-вторых мне очень нравится подход просто с идейной точки</part>
		<part start="05:34">зрения. Я всю жизнь так живу: я постоянно что-то пробую новое, бросаю, пробую новое, бросаю,</part>
		<part start="05:39">пробую, пробую, пробую... и я встречала мнение, что это плохо, что не надо распыляться, что надо</part>
		<part start="05:47">сфокусироваться на чем-то одном, посвятить от 2000 часов, и мне это... Мне кажется, что</part>
		<part start="05:53">экстраполировать это на всю-всю-всю свою жизнь, особенно на хобби и на увеличение и на просто</part>
		<part start="06:00">наполнение свою жизнь чем-то... новыми опытами и новыми впечатлениями - это неправильно.</part>
		<part start="06:07">Короче да, в какой-то сфере своей жизни можно сфокусироваться на чем-то одном это важно.</part>
		<part start="06:11">Но когда идет речь про хобби и про как бы exploring of different sides of your personality,</part>
		<part start="06:18">камон! Я, например, за последние 5 лет выступала перед большой аудиторией, играю на укулеле</part>
		<part start="06:24">в куче разных клубов и на концертных площадках, лепила украшения из полимерной глины,</part>
		<part start="06:29">перешла с лыж на сноуборд, построила миниатюрный дом с миниатюрной отделкой</part>
		<part start="06:34">и мебелью - называется hedgehog house. Отвечаю на вопрос - нет, ежа нет, он воображаемый.</part>
		<part start="06:40">Есть люди, которые думали, что у меня есть еж и что их живет в этом доме. Я рисовала комиксы, издавала свои зины</part>
		<part start="06:47">работала в рекламе, выпускала видео на ютубе, занималась разными видами оффлайн и онлайн</part>
		<part start="06:52">активизма, читала лекции, работала кураторкой в лагере, сделал подкаст.</part>
		<part start="06:58">Кстати говоря, ссылка в описании. Мы с Ксюшей начали подкаст, называется &quot;Шоу Ники и Ксюши&quot;. И если бы не моя подвернутая лодыжка, то на этой</part>
		<part start="07:05">неделе я бы уже начала учиться бить татуировки! Что-то из этого не зашло. Например, я полюбила</part>
		<part start="07:10">штуки из полимерной глины, но у меня никак не получалось делать их очень твердыми</part>
		<part start="07:14">и я забила. Или там домик ежовый - я перестала делать, не доделала, но всем остальным я</part>
		<part start="07:23">не планирую перестать заниматься. Мне очень нравится делать разное и пробовать новое</part>
		<part start="07:28">и постоянно чему-то новому учиться. И Авито такие: &quot;Вот, молодцы, пробуйте новое, а мы вам поможем!</part>
		<part start="07:35">Мы современная, безопасная платформа, которая позволяет это делать без особых финансовых вложений.</part>
		<part start="07:41">У нас есть огромный выбор товаров, цена ниже, чем в магазине, что угодно можно перепродать.</part>
		<part start="07:45">Вот я, например, решила перепродать свой клеевой пистолет, которым я делала свой домик, потому что</part>
		<part start="07:50">я им не пользуюсь уже год. Наверное, кому-то он нужнее. Если вы захотите его купить, то ссылка на</part>
		<part start="07:54">мое объявление на Авито будет в описании. Все, спасибо! Возвращаемся к ногтям.</part>
		<part start="07:58">F теперь я бы хотела показать некоторые частные моменты жизни с ногтями</part>
		<part start="10:52">Буду ли я делать себе еще ногти? Или я их сниму, потому что мне очень-очень хочется поиграть</part>
		<part start="10:59">на укулеле... Буду! Ту же самую форму остренькую, но прозрачные! Спасибо большое, что посмотрели</part>
		<part start="11:08">мое видео. Подписывайтесь на мой канал, я вас всех очень сильно люблю и поздравляю</part>
		<part start="11:13">вас с наступающим Новым Годом и сейчас какую-нибудь песенку спою на титрах.</part>
		<part start="11:18">Я вас всех обнимаю! Господи, я так хочу, так желаю вам всего самого хорошего, всего, чтобы ваша жизнь</part>
		<part start="11:27">в новом десятилетии</part>
		<part start="11:29">стала лучше и чтоб вам всем было хорошо и чтобы вы все были счастливы!</part>
		<part start="11:36">Please, oh my god!</part>
		<part start="11:38">Я... I want, I want it for everyone.</part>
		<part start="11:42">Я вас всех очень сильно крепко обнимаю, вы все просто суперские!</part>
		<part start="11:47">Спасибо вам! Я очень рада, что вы у меня есть и что у нас есть возможность, блин,</part>
		<part start="11:55">общаться и, не знаю... Вот так! Короче, что все это есть. Еее, антидепрессанты!</part>
		<part start="12:10">(Billie Eilish - Everything I Wanted в исполнении Ники)</part>
	</subtitles>
</data>