<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=IpP6_ypzOB4</video>
	<subtitles>
		<part start="00:01">Всем привет! Меня зовут Ника, а это - мой парень Паша</part>
		<part start="00:04">И это - Q&amp;A номер 22</part>
		<part start="00:08">С ПАШЕЙ!</part>
		<part start="00:10">Мы решили записать этот видос миллион лет назад. Ну, год назад. Мы встречаемся примерно год и</part>
		<part start="00:18">Когда мы только-только начали встречаться, поскольку это настолько забавным образом</part>
		<part start="00:24">началось, мы решили, что обязательно хотим записать об этом видео.</part>
		<part start="00:29">Год прошел и мы. Это. Делаем.</part>
		<part start="00:33">Первый раз у нас ничего не получилось</part>
		<part start="00:36">На парочку вопросов мы успели ответить, а потом что-то у нас стал не получатся совсем,</part>
		<part start="00:40">Мы засмущались, долго грузились поэтому мы решили попробовать еще раз,</part>
		<part start="00:44">но несколько вопросов я все равно сюда вставлю, потому что они смешные (Паша: ну, да)</part>
		<part start="00:48">Ответов.</part>
		<part start="00:50">Ника: Катя Валера спрашивает: кто дольше моется?</part>
		<part start="00:52">Кто дольше какает? Паша?</part>
		<part start="00:55">Паша: я и я. Ника: да, потому что ты в туалете сидишь в компьютере.</part>
		<part start="01:02">Паша: как везде...</part>
		<part start="01:03">Ника: Чему ты научилась у Паши? Чему Паша научился у тебя?</part>
		<part start="01:07">Я научилась у Паши тому, что</part>
		<part start="01:11">где смотреть наруто онлайн.</part>
		<part start="01:16">Паша: That&#39;s a lot about me. Ника: Yeah!</part>
		<part start="01:18">Хочу дополнить этот ответ тем, что Паша научил меня</part>
		<part start="01:22">скачивать статьи на сайте sci-hub. (Паша  смеется на заднем плане)</part>
		<part start="01:26">Чему ты научился у меня, Паша?</part>
		<part start="01:28">Паша: Имбирь и давить чеснокодавилкой.</part>
		<part start="01:32">Ника: Паша про-феминист? Вопрос в надежде на рассуждения и раскрытие темы, поскольку односложный ответ ясен.</part>
		<part start="01:39">Паша: Ну...</part>
		<part start="01:43">Я формулирую шутку про... до того, как мы начали встречаться, я бы сказал,как Кирилл Мартынов</part>
		<part start="01:48">Ника: (кричит)</part>
		<part start="01:50">Паша: что я феминист, но после этого...</part>
		<part start="01:54">Ника: Но правда, ты узнал типа про... Паша: Нет, я до этого знал про феминизм. Ника: он уже был готовым!</part>
		<part start="02:00">Паша: Да-да-да, да</part>
		<part start="02:02">Ника: А можешь рассказать, ты помнишь,  как ты</part>
		<part start="02:04">заинтересовался феминизмом, стал вообще в этом разбираться? Рву как-то нервно травУ...</part>
		<part start="02:10">Паша: Э... травУ?</part>
		<part start="02:13">Рвешь травУ?</part>
		<part start="02:15">Ника: А как правильно?</part>
		<part start="02:16">Паша: Ну, феминизмом я заинтересовался... или не то, чтобы заинтересовался, а просто о нем что-то узнал, читая литературу</part>
		<part start="02:24">По тому, что называется &quot;критическая теория&quot;.</part>
		<part start="02:27">Ника: Ага. Это было когда, миллион лет назад?</part>
		<part start="02:30">Паша: Ну, не миллион лет назад, нет. Ну год... года 4 назад... наверное</part>
		<part start="02:35">Ника: Сколько тебе лет?</part>
		<part start="02:37">Паша: мне 23. Ника: а мне 25. Мне 25? Паша: Да, кажется... Ника: Да.</part>
		<part start="02:43">А ты смотрел мои видосы? До того, как мы с тобой...</part>
		<part start="02:46">Паша: Ну, смотрел твои видосы, потому что мы знакомы довольно давно.</part>
		<part start="02:51">Ника: А как же мы с тобой познакомились?</part>
		<part start="02:55">Паша: Э... через.......</part>
		<part start="02:57">Ника: Я не помню! Паша: Да, я тоже.</part>
		<part start="02:59">(Смеются)</part>
		<part start="03:00">Через общих знакомых, в Петербурге.</part>
		<part start="03:03">Ника: Да через Машу Богатову &amp; Ко мы познакомились каким-то образом.</part>
		<part start="03:08">Я вообще не помню, когда это произошло и как. Ну, точнее это примерно было в 2015 году</part>
		<part start="03:15">Паша: Ну, наверное где-то так...</part>
		<part start="03:16">Ника: Мы виделись пару раз на каких-то дружеских тусовках,</part>
		<part start="03:21">Праздновали новый год даже вместе, о чем есть видео на моем канале!</part>
		<part start="03:24">Потом  несколько лет мы вообще особо не виделись</part>
		<part start="03:27">Паша: Ну, несколько раз виделись где-то.</part>
		<part start="03:29">Ника: Короче, мы были где-то в одних и тех же помещениях, но не общались</part>
		<part start="03:32">И Паша никак вообще не возникал в моей жизни, кроме как очень редкими лайками</part>
		<part start="03:38">в фейсбуке, на моих видосах и каких-то таких постах.</part>
		<part start="03:42">И я помню, что если...</part>
		<part start="03:44">Короче, ты лайкал меня о-очень редко и очень избирательно и я помню, что я такая:</part>
		<part start="03:49">&quot;Если лайкнул Паша, значит это очень что-то классное, значит я молодец&quot;</part>
		<part start="03:54">Потом, когда мы замутили, не было так, что я просто такая: &quot;О, кто это за чувак?&quot;, нет. У меня было такое</part>
		<part start="04:00">немножко понимание, что Паша шарит. Потому что ты лайкал все эти вещи и я такая: &quot;аааа, окей-окей&quot;.</part>
		<part start="04:06">Как вы вместе любите проводить время? Есть ли у вас какие-то фильмы, сериалы, шоу которое вы любите смотреть вместе и пересматривать?</part>
		<part start="04:12">Мы любим вместе коворкать.</part>
		<part start="04:15">То есть сидеть в компьютерах рядом, заниматься своими делами и...</part>
		<part start="04:20">как бы просто быть рядом. Я обожаю это. Мне нравится, что мы оба можем это делать много часов</part>
		<part start="04:26">и то, что нам друг с другом очень комфортно.</part>
		<part start="04:29" ad="start">(Кричит)</part>
		<part start="04:30">Я обещаю, я этого не планировала, но я воспользуюсь поводом для того, чтобы объявить спонсора!</part>
		<part start="04:49">Это я.</part>
		<part start="04:51">Но также - это новый сериал, который 1 июня появился на кинопоиске.</part>
		<part start="04:59">В городе... В штате Луизиана</part>
		<part start="05:02">вспышка загадочного вируса и сотрудница центра по контролю и профилактике заболеваний</part>
		<part start="05:06">Эбби Аркейн приезжает разобраться. Там она встречает биолога Алека Холланда, который пытается сделать тоже самое</part>
		<part start="05:12">и уже почти подбирается к разгадке, но трагически погибает в болоте.</part>
		<part start="05:17">Болотная тварь - это то, во что он превращается.</part>
		<part start="05:22">Кто убил Алека Холланда?</part>
		<part start="05:24">Что за вирус поражает город и заставляет всех людей превращаться в зеленых монстров?</part>
		<part start="05:29">Увидим ли мы любовную сцену между зеленой штукой и Эбби?</part>
		<part start="05:33">Опомнятся ли правители государств после просмотра этого сериала о том, что пора бы уже начать спасать природу инче нам всем пи......</part>
		<part start="05:40">Я не знаю.</part>
		<part start="05:43">Я еще не смотрела.</part>
		<part start="05:44">Посмотреть &quot;Болотную тварь&quot; и другие сериалы можно на кинопоиске по подписке.</part>
		<part start="05:48">Чтобы оформить подписку переходите по ссылке в описании - первые 30 дней бесплатно.</part>
		<part start="05:52" ad="end">Так как же мы замутили?</part>
		<part start="05:55">Мне кажется, что это совершенно невероятная история.</part>
		<part start="05:59">Как мы уже рассказали, мы были знакомы с Пашей до того, как мы с ним стали встречаться,</part>
		<part start="06:05">мы знали друг друга уже на протяжении нескольких лет, но не общались.</part>
		<part start="06:09">В какой-то момент, в мае прошлого, года мне начало становиться лучше после расставания</part>
		<part start="06:13">я поехала в Питер к своим друзьям, чтобы тусить.</part>
		<part start="06:19">Это были грандиозные дни, когда мы целыми днями пили пиво, танцевали в квартире,</part>
		<part start="06:25">готовили разную еду, гуляли, ходили на концерты, ходили на вечеринки...</part>
		<part start="06:31">Короче, было просто очень-очень весело и я наконец-то</part>
		<part start="06:36">почувствовала что начался какой-то подъем душевный и... Блин, как это сказать? Вот знаешь, типа не пошло, Паш?</part>
		<part start="06:43">(Паша смеется)</part>
		<part start="06:46">Ибо...</part>
		<part start="06:48">Утехами... О, я так и скажу.</part>
		<part start="06:50">И давайте я скажу вам супер-честно:</part>
		<part start="06:53">большая, гигантская цель у меня была для этой поездки в Питер - это</part>
		<part start="06:58">сексуальные утехи</part>
		<part start="07:02">(Безудержный смех)</part>
		<part start="07:04">Я не знаю, как еще... Это очень нелепо произносить вслух, но это правда. Я...</part>
		<part start="07:11">Я хотела и я поехала это делать и у меня все получилось,</part>
		<part start="07:14">и это было так классно и на вот этой волне я</part>
		<part start="07:19">открыла тиндер. Я не знаю почему, вроде как уже без тиндера все было нормально,</part>
		<part start="07:23">но вот как бы на вот этой волне веселой я это сделала.</part>
		<part start="07:27">По-моему сидя... нет, ни сидя в туалете. Я начала это делать на кухне. Сидя на кухне у Паши, Ани и Лели дома</part>
		<part start="07:35">Паша: кажется, надо сказать &quot;Паша Клинг&quot;</part>
		<part start="07:37">Ника: А, да, на кухне у Паши Клинга мы сидели и я открыла тиндер</part>
		<part start="07:42">и вот мне попадается чувак, который меня супер-лайкнул. Как работает тиндер:</part>
		<part start="07:45">ты как бы вот так вот смотришь на все эти портреты и не знаешь,</part>
		<part start="07:47">лайкнули тебя или не лайкнули, а потом тебе попадается чувак (или чувиха), которые тебя супер-лайкнули и ты такая</part>
		<part start="07:53">аааа, ммм, я ВИЖУ, что you like me, все.</part>
		<part start="07:58">И вот меня супер-лайкнул чувак и я смотрю на его фотографию и понимаю, что</part>
		<part start="08:06">на заднем плане сидит какой-то другой чувак и этот другой чувак - это Паша</part>
		<part start="08:13">и я его знаю и я делаю скрин и присылаю это в фейсбуке Паше.</part>
		<part start="08:19">И дальше мы немножко обсуждаем Влада - Влад, если что, это друг Паши. А потом Паша спрашивает меня</part>
		<part start="08:26">И мы выясняем, что я в Питере и он задает мне еще один вопрос:</part>
		<part start="08:31">(Барабанная дробь)</part>
		<part start="08:34">И я заорала, вышла из туалета вернулась на кухню, сфотографировала свое лицо вот такое</part>
		<part start="08:43">И написала (голос гугл-переводчика: sex-sex-sex)</part>
		<part start="08:46">На что Паша ответил &quot;Well, that escalated quickly&quot; и в этот момент у меня внутри вот так вот все просто (неразборчивые звуки)</part>
		<part start="08:53">И я думала: &quot;блин, все&quot;. Наверное зря я это написала и я ответила что мы можем это ДЕэскалировать.</part>
		<part start="08:59">Типа просто я задаю вопрос. И Паша подумал и ответил типа &quot;да нет, приезжай&quot;</part>
		<part start="09:12">И я так сильно орала, я по-моему вскочила... Это был момент торжества.</part>
		<part start="09:20">Не буду вам рассказывать всякие подробности, но скажу, что для нас короче как-то обоих</part>
		<part start="09:28">стало ясно, сразу же практически,</part>
		<part start="09:31">что это что-то special и что это не one night stand, хотя задумалось как one night stand.</part>
		<part start="09:38">Вот. Но этот one night stand превратился в two night stands и three night stands</part>
		<part start="09:44">и потом мы никак не могли перестать общаться, не хотели расставаться.</part>
		<part start="09:49">Мы постоянно, постоянно просто разговаривали и гуляли, классно проводили время и никак не могли друг от друга отлипнуть</part>
		<part start="09:56">Здрасьте! Это я - Ника, которая монтирует это видео.</part>
		<part start="10:00">Короче, мне кажется, что я не донесла в видео, почему именно это было настолько орно для меня.</part>
		<part start="10:06">Потому что Паша мне всегда очень сильно нравился. И даже когда я только с ним познакомилась,</part>
		<part start="10:13">он мне сразу понравился, но я была в моногамных счастливых отношениях, поэтому я просто такая</part>
		<part start="10:18">&quot;забыть&quot;, вот. Но потом у меня менялись отношения и очень редко, может быть раз в год,</part>
		<part start="10:25">слышала о Паше от друзей, от подруг и такая:</part>
		<part start="10:28">(Звуки тяжелого дыхания) I want that!</part>
		<part start="10:33">Но я ничего с этим не делала, просто такая: &quot;Ну ладно продолжу жить дальше&quot;</part>
		<part start="10:38">И вот все звезды сошлись! Одна звезда под названием &quot;Sexual-подъем&quot;,</part>
		<part start="10:45">а другая звезда под названием &quot;тиндер&quot;. Они сошлись и я отважилась и написала Паше</part>
		<part start="10:55">И... It fucking WORK!</part>
		<part start="10:57">Продолжим. Все, теперь продолжаем смотреть.</part>
		<part start="10:59">Паша все-таки не очень любит говорить на камеру. Он попробовал и ему не понравилось,</part>
		<part start="11:04">поэтому дальше отвечать на вопросы буду я, а Паша будет сидеть вон там и все это слушать.</part>
		<part start="11:09">Паша: Да!</part>
		<part start="11:11">Ты упоминала, что твои прошлые отношения закончились плохо. Сложно ли было поверить кому-то новому?</part>
		<part start="11:17">Как справиться с травматичным опытом?</part>
		<part start="11:19">Я не уверена, насколько я хочу рассказывать приватной всякой информации про свои расставания.</part>
		<part start="11:27">Но могу сказать: &quot;сложно ли было?&quot; Да!  Но наверное было бы гораздо сложнее,</part>
		<part start="11:33">если бы я не ходила к психотерапевту и не обсуждала вообще все это очень подробно.</part>
		<part start="11:38">И если бы я не обсуждал это с Пашей. И Паша мне сказал, что он не помнит</part>
		<part start="11:42">чтобы я очень много с ним это обсуждала, но я помню, что я первые пару месяцев</part>
		<part start="11:49">чувствовала типа себя очень-очень сильно неуверенно и постоянно сомневалась в том, что</part>
		<part start="11:56">Паша мне не врет, что Паша действительно хочет быть со мной в отношениях, что он</part>
		<part start="12:05">думает так, как говорит, что я не придумываю себе все вот это вообще сама.</part>
		<part start="12:12">Вот, и я это все обсуждала с ним и он никогда на меня не раздражался и не</part>
		<part start="12:19">воспринимал это как атаку, или как типа что &quot;Ой, ты во мне сомневаешься?</part>
		<part start="12:24">Да я там вот это вот делаю!&quot; - такое в моей жизни было.</part>
		<part start="12:28">Никогда такой реакции не было, он всегда меня успокаивал и типа reassured me,</part>
		<part start="12:34">что все окей, что действительно он думает так, как говорит, он относится ко мне вот так,</part>
		<part start="12:41">да, действительно, он меня любит. И мне кажется, что благодаря этому неуверенность и всякие трудности,</part>
		<part start="12:50">доставшиеся мне из прошлых всяких отношений разных,</part>
		<part start="12:54">они пропали. И благодаря психотерапии.</part>
		<part start="12:58">&quot;Почему мы такие лапули?&quot; - такой был вопрос. Почему мы лапули?</part>
		<part start="13:04">Паша: хороший вопрос!
Ника: Да, почему ты такой лапуля, Паш?</part>
		<part start="13:09">Паша: Скажи ты...</part>
		<part start="13:11">(Смеются)</part>
		<part start="13:12">Ника: Бывают ли у нас с собой конфликты?
Паша: Ну, бывают. Про культурную апроприацию буквально...</part>
		<part start="13:18">Ника: Год назад! Паша: Год назад, потому что мне очень понравилась</part>
		<part start="13:23">в хостеле</part>
		<part start="13:26">комната, очень ориенталистски украшена.</part>
		<part start="13:31">Вот, и об этом мы спорили. 
Ника: А я сказала что мы не будем жить в этой комнате, потому что это</part>
		<part start="13:36">какой-то &quot;colonial-fashion&quot;. Паша: Ну да. Но это действительно colonial fashion в итоге.</part>
		<part start="13:43">Но мы типа... Да нет, мы поссорились не из-за этого.</part>
		<part start="13:46">Мы поссорились из-за того, что ты смотрел на одни фотки, а я на другие,</part>
		<part start="13:49">потому что по ссылке на букинг открылись разные странички.</part>
		<part start="13:51">Паша: А, ну да. Ну...</part>
		<part start="13:53">Но все равно это вышло на спор о культурной апроприации.</part>
		<part start="13:57">Короче, мы ссоримся на самом деле вообще не так часто, что очень для меня, на самом деле, необычно.</part>
		<part start="14:04">Потому, что мы реально... У нас, ну какие-то конфликты типа, происходят...</part>
		<part start="14:08">Паша: Но мне кажется, мы ссоримся когда, как бы, кто-то по собственным каким-то причинам...</part>
		<part start="14:13">Так вообще работает, мне кажется, бОльшая часть ссор. Ника: Устал?</part>
		<part start="14:18">Паша: Кто-то, да, просто устает, чувствует себя раздраженным. Ника: Ну да!</part>
		<part start="14:25">Паша: Начинает потом просто так раздражаться, это все решается... Ника: Через пять минут! Паша: Ну да, довольно скоро.</part>
		<part start="14:32">Ника: В общем, мы никогда не доводим... Ну может быть реально, в начале отношений,</part>
		<part start="14:37">пару раз я плакала во время ссор, когда что-то вот не удавалось пояснить</part>
		<part start="14:44">Типа я пыталась сказать, как-то короче мы друг друга не понимали, было пару раз.</part>
		<part start="14:49">Но я не помню, реально, когда в последний раз я плакала из-за того, что мы с тобой поссорились.</part>
		<part start="14:53">Паша: Ну да, давно было.</part>
		<part start="14:55">Ника: Вообще! Такого вообще не бывает. Ну бывает такое вот, да, что мы как-то раздражаемся,</part>
		<part start="14:59">Но потом сразу такие &quot;Так! Типа, что сейчас происходит?</part>
		<part start="15:03">Почему, что тебе неприятно сейчас делать? Что случилось?&quot; И мы это обсуждаем просто,</part>
		<part start="15:10">выходим на мета-анализ ссоры. Ну и как-то мы успокаиваемся, реально за пять-десять минут.</part>
		<part start="15:17">Вот. Ну я не помню, когда это было в последний раз? Вот Когда?</part>
		<part start="15:21">Паша: Да, я тоже не помню. Но что-то что такое было как-то. Мне кажется, это когда мы что-то обсуждали</part>
		<part start="15:25">несколько часов довольно, напряжно. Ника: Когда? Ну это было очень давно...</part>
		<part start="15:29">В январе! А сейчас июнь!</part>
		<part start="15:33">Ну, блин, Эля... (звук падающей камеры) Блять... (смех Паши)</part>
		<part start="15:35">Подожди, я еще хочу сказать, что я очень рада, что мы мы с тобой практически не ссоримся, что как будто мы всегда вот просто...</part>
		<part start="15:41">Я не знала, что такое бывает! Ну там был какой-то вопрос, типа</part>
		<part start="15:45">&quot;Что отличает Пашу?&quot;, что-то там... Что отличает тебя от других людей?</part>
		<part start="15:50">Я хочу сказать!</part>
		<part start="15:52">Паша: Что отличает? Ну-ну-ну, давай, что меня отличает?</part>
		<part start="15:55">Ника: Тебя отличает то, что ты очень ласковый.</part>
		<part start="16:01">Мне кажется что я никогда... зеленый волос! Не встречала я настолько</part>
		<part start="16:07">ласковых людей. Что ты вот такой как бы любящий очень, понимаешь?</part>
		<part start="16:13">Ты очень... Ну ты меня всегда гладишь, целуешь, ты всегда следишь за тем...</part>
		<part start="16:18">Ты делаешь очень много эмоционального обслуживания,</part>
		<part start="16:20">поддерживаешь во всем, как-то улавливаешь вот это все, ты всегда как бы настроен</part>
		<part start="16:25">на вот этот connect и на caring, понимаешь?</part>
		<part start="16:30">Это очень необычно для меня. Это было с первых же вот наших дней общения,</part>
		<part start="16:35">вот. И я очень этому... Это вот то, что делает меня очень счастливой!</part>
		<part start="16:39">(Смеются)</part>
		<part start="16:42">Паша: Ну да-да, наверное, так и есть.</part>
		<part start="16:45">Ника: (передразнивает Пашино &quot;наверное&quot;) Смутился, да?</part>
		<part start="16:47">А теперь ты скажешь, что меня, меня отличает?</part>
		<part start="16:53">(Смеются)</part>
		<part start="16:59">Там был какой-то вопрос, типа&quot;Уважают ли тебя мои коты?&quot;</part>
		<part start="17:03">Паша: Ответ...</part>
		<part start="17:09">(Мурлыканье кошки)</part>
		<part start="17:12">Ника: Что ты пишешь в своем компьютере постоянно? Что делаешь в нем?</part>
		<part start="17:33">Спасибо, что посмотрели это видео! Нам было очень стеснительно его записывать, но мы смогли.</part>
		<part start="17:39">Спасибо большое, Паша!</part>
		<part start="17:41">Паша: Пожалуйста.</part>
	</subtitles>
</data>