<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=ejuzFizHmpI</video>
	<subtitles>
		<part start="00:13">Здравствуйте! Меня зовут.. ХЕ</part>
		<part start="00:15">Привет! Меня зовут Ника и в этом видео я буду отвечать на ваши вопросы про активизм.</part>
		<part start="00:25">Возможно, вы подумаете: &quot;Блин, уже тыщу раз ты отвечала на вопросы про активизм&quot;.</part>
		<part start="00:34">Так что, представляю вашему вниманию Q&amp;A - AКТИВИЗМ edition. Это Q&amp;A номер 21</part>
		<part start="00:40">И, если что, спонсор этого видео — самая большая в России онлайн-школа изучения английского языка Skyeng</part>
		<part start="00:46">Давайте посмотрим какие вопросы вы мне задали: &quot;Как не стесняться того, что ты фемка перед новыми знакомыми, друзьями,</part>
		<part start="00:52">подругами, ну, и не только перед новыми&quot;.</part>
		<part start="00:55">Во-первых, скажу тебе и всем, что я тоже</part>
		<part start="01:00">стеснялась и иногда даже до сих пор стесняюсь того, что я феминистка</part>
		<part start="01:04">перед новыми и старыми знакомыми. Очень странно, что я одновременно могу очень сильно этим гордиться и..</part>
		<part start="01:11">Думать об этом как о такой гигантской части моей личности, но при этом,</part>
		<part start="01:16">когда я общаюсь, например, с родственниками какими-нибудь, ну, если они спрашивают, чем я занимаюсь, то я как-то..</part>
		<part start="01:22">У меня заплетается язык и я не могу, ну, не знаю.. Я думаю: &quot;Сказать более по-простому</part>
		<part start="01:27">или как-то про половину ничего не сказать, потому что иначе начнется какой-то разговор и мне начнут задавать какие-то странные вопросы..&quot;</part>
		<part start="01:36">Также был такое, что на первой моей работе меня стебали мои..</part>
		<part start="01:40">Начальники за то, что я феминистка и на второй работе из-за вот этого негативного опыта я долго как-то</part>
		<part start="01:47">части своей личности очень сильно подавляла и как-то очень-очень потихонечку прощупывала</part>
		<part start="01:52">как тут вообще все относятся к феминизму и вот к таким вещам.</part>
		<part start="01:57">Вывод какой? В текущем контексте, когда вокруг феминизма</part>
		<part start="02:03">есть столько, как бы мифов и</part>
		<part start="02:06">дезинформации, и такое негативное в целом отношение к феминизму,</part>
		<part start="02:11">нормально и как-то обоснованно опасаться</part>
		<part start="02:15">агрессивной или какой-то дурацкой реакции людей, или осуждения и,</part>
		<part start="02:19">как следствие, стесняться своих взглядов. Очевидно, стесняться нечего, потому что феминизм - это классно и правильно, но</part>
		<part start="02:26">контекст</part>
		<part start="02:28">во такой -</part>
		<part start="02:30">Наверно, я бы к этому относилась как просто к осторожности и осмотрительности,</part>
		<part start="02:36">которое абсолютно обоснованно.</part>
		<part start="02:38">&quot;Как не чувствовать вину за то, что ты не можешь стабильно делать посты и как почувствовать себя значимой?&quot;</part>
		<part start="02:43">Ну, во-первых, Полина, хочу сказать, что это очень вообще уже круто, что ты вообще делаешь посты и не важно какое</part>
		<part start="02:49">количество, и насколько это делается стабильно, потому что каждый вклад важен!</part>
		<part start="02:53">Не знаю, как мне сделать так, чтобы все это поняли? На самом деле, я сама вот говорю эту фразу, что каждый вклад важен</part>
		<part start="03:00">но на то, чтобы ее понять</part>
		<part start="03:03">хотя бы на 80%</part>
		<part start="03:04">Потому что я пока не на соточке...</part>
		<part start="03:06">Понадобилось очень много времени и..</part>
		<part start="03:10">Несколько сеансов психотерапии.</part>
		<part start="03:11">Раньше я очень сильно любила много плакать</part>
		<part start="03:15">по этому поводу. Обесценивать все, что я делаю, считать, что я делаю недостаточно, созваниваться с родителями.</part>
		<part start="03:21">Родители меня успокаивали по фейстайму,</part>
		<part start="03:24">говорили, что я очень молодец большая и, что все, что я делаю очень важно и полезно, и круто</part>
		<part start="03:29">и все равно!</part>
		<part start="03:31">Все равно я очень много плакала и</part>
		<part start="03:35">особенно, когда меня</part>
		<part start="03:36">травили активисты разные</part>
		<part start="03:40">за то, что я делала недостаточно.</part>
		<part start="03:43">Во-первых, психотерапия. Во-вторых, прямо очень такое усиленное</part>
		<part start="03:50">размышление по поводу того, что значит фраза &quot;каждый вклад важен&quot;</part>
		<part start="03:54">Результаты этого размышления есть в посте.</part>
		<part start="03:56">Вот в этом.</part>
		<part start="03:57">В инстаграме.</part>
		<part start="03:59">Один акт активизма не может решать все проблемы, и одна активистка тоже.</part>
		<part start="04:04">И не должна. Все, что мы все можем делать - это</part>
		<part start="04:08">приносить свой кирпичик &lt;3 Или как у меня есть картинка такая, где ежичек</part>
		<part start="04:13">кидает палочку в огонь, и огонь — это на котором мы сожжём патриархат.</part>
		<part start="04:17">Короче, все, что мы можем делать - это приносить эти палочки. Кто-то принесет, окей, бревно, кто-то принесет одну маленькую палочку.</part>
		<part start="04:24">Но все равно абсолютно каждый этот вклад, он помогает этому огню разгораться и продолжать гореть.</part>
		<part start="04:30">Даже если ты приносишь эту палочку раз в месяц или раз в год, пока все остальные тоже носят эти палочки с разной периодичностью</part>
		<part start="04:40">и</part>
		<part start="04:41">разной стабильностью, и разное количество этих палочек. Все равно эта палочка поможет!</part>
		<part start="04:46">Как почувствовать эту маленькую палочку значимой - не знаю, может быть химическое уравнение нужно какое-то вот, написать, что</part>
		<part start="04:53">Даже вот одна молекула.. Наверно одна, не знаю. Короче какое-то количество молекул..</part>
		<part start="04:58">Дерева..</part>
		<part start="05:03">..конвертируется в какое-то количество огня, тепла, высвобождаемого..</part>
		<part start="05:08">Вот. Может быть, если б можно было с активизмом так все померить..</part>
		<part start="05:11">Может, было бы лучше, но нельзя. НУ КОРОЧЕ!</part>
		<part start="05:14">Любая веточка важна, любая, даже самая маленькая веточка &lt;3</part>
		<part start="05:17">Даже если ты кладешь ее раз в год, даже если ты один раз ее положила и потом больше не клала, потом ты пошла</part>
		<part start="05:24">строить домик</part>
		<part start="05:25">и собирать малинку</part>
		<part start="05:26">но один раз ты веточку эту положила!</part>
		<part start="05:28" ad="start">А теперь сообщение от спонсора!</part>
		<part start="05:30">Если вы смотрели мое видео про феминизм, то наверняка заметили, что я часто делаю ссылки на англоязычные источники.</part>
		<part start="05:35">Все потому, что большинство научных статей написаны на английском языке.</part>
		<part start="05:39">И гуглить все эти вопросы на английском гораздо более продуктивно.</part>
		<part start="05:43">Поэтому, если вам надоело</part>
		<part start="05:45">прогонять все это через google переводчик,</part>
		<part start="05:47">то я советую вам начать учить английский язык. Если у вас есть такая возможность.</part>
		<part start="05:53">А если вам не понятно, где это можно делать или нет возможности, или желания</part>
		<part start="05:57">ходить куда-то на занятия, или вы не хотите расставаться со своим любимым компьютером, то онлайн-школа skyeng - это отличный выбор.</part>
		<part start="06:05">Преподавателя</part>
		<part start="06:07">англоязычного и русскоязычного можно подобрать и в любой момент сменить, с учетом ваших целей для изучения языка и преференций.</part>
		<part start="06:14">Все занятия проходят в интерактивном интерфейсе во время созвона с преподавателем.</part>
		<part start="06:20">А материалы основаны на учебниках Cambridge и Oxford.</part>
		<part start="06:24">Во время уроков вы много разговариваете, проходите разные тесты, слушаете аудио,</part>
		<part start="06:28">смотрите картинки, в общем, - это полноценное обучение с домашними заданиями.</part>
		<part start="06:34">Просто в электронном виде.</part>
		<part start="06:36">А если вам нужна дополнительная разговорная практика, то вы можете участвовать в БЕСПЛАТНЫХ разговорных клубах.</part>
		<part start="06:42">Они идут ежедневно - со вторника по субботу,</part>
		<part start="06:46">с 10 до 22, каждый час.</part>
		<part start="06:48">Сколько же это стоит?</part>
		<part start="06:50">Один урок с русскоязычным преподавателем стоит от 790 рублей.</part>
		<part start="06:53">А с англоязычным от 1370 рублей.</part>
		<part start="06:56">И уроки продаются пакетами по</part>
		<part start="06:58">8, 16, 32 и 64 урока.</part>
		<part start="07:02">И, чем больше пакет, тем дешевле.</part>
		<part start="07:03">И! В эту цену входит не только урок, но и бесплатные разговорные клубы,</part>
		<part start="07:08">а также доступ к приложению для выучивания слов.</part>
		<part start="07:11">Если вы заинтересовались, переходите по ссылке в описании и пробуйте первое бесплатное занятие.</part>
		<part start="07:15">Также применяйте промокод &quot;PIXEL&quot;, который дает до четырех</part>
		<part start="07:18"></part>
		<part start="07:20">занятий в подарок, в зависимости от того,</part>
		<part start="07:22">какой тип урока вы выбрали.</part>
		<part start="07:25">А если вы учитесь в школе, то для вас есть специальные занятия по подготовке к ЕГЭ и на это я тоже оставлю ссылку в описании.</part>
		<part start="07:31" ad="end">&quot;Стоит ли пытаться говорить что-то коллегам, если я работаю на условном &quot;заводе&quot; и</part>
		<part start="07:35">контингент там настолько далек от феминизма,</part>
		<part start="07:36">насколько только можно.</part>
		<part start="07:38">&quot;Я работаю среди людей, которые такие &quot;простые работяги&quot;, в среднем лет 40-50, их жизнь пропитана установками о том, что должна делать женщина и что должен делать мужчина.</part>
		<part start="07:45">Работа делится на мужскую и женскую.</part>
		<part start="07:47">Когда делаю мужскую - получаю тонну осуждения, мои коллеги постоянно осуждают толстых людей, тех, кто не вписывается в стандарты гендера.</part>
		<part start="07:55">(Парень с накрашенными волосами, девушка с короткой стрижкой).</part>
		<part start="07:59">В общем среда угнетающая,</part>
		<part start="08:00">первое время я боялась, что сама начну так думать или незаметно подцеплю пару стереотипов.</part>
		<part start="08:06">У меня есть вариант попробовать им что-то говорить, пробовала один раз, закончилась ссорой, или плюнуть и максимально абстрагироваться от</part>
		<part start="08:12">происходящего. Я боюсь с ними ругаться, потому что работа остается и если обиженной коллеги ее не сделают, прилетит потом мне.</part>
		<part start="08:18">Удобнее работать, когда все друг другу помогают.</part>
		<part start="08:21">Но с другой стороны не является ли это предательством моих взглядов, если я слышу как Вадик говорит о том, что женской дружбы не существует и молчу.</part>
		<part start="08:27">Нет, я считаю, что не является, потому что, если это является</part>
		<part start="08:30">предательством твоих взглядов, то и вся твоей жизнь является предательством твоих взглядов, потому что ты живешь в обществе, в сексистком, и если ты</part>
		<part start="08:37">активно не делаешь что-то против статуса-кво,</part>
		<part start="08:41">то ты поддерживаешь статус-кво.</part>
		<part start="08:45">Невозможно абсолютно</part>
		<part start="08:48">каждую минуту своей жизни</part>
		<part start="08:50">заниматься активизмом. Невозможно сделать так, чтобы все твои действия: как ты выглядишь, как ты разговариваешь,</part>
		<part start="08:57">все твои поступки, все твои экономические</part>
		<part start="09:00">транзакции; вообще все, что ты делаешь, чтобы все это являлось активизмом и чтобы все это было направлено на борьбу со статусом-кво.</part>
		<part start="09:11">Каждая сама решает, когда она хочет и может заниматься активизмом, и когда это не угрожает ее безопасности или</part>
		<part start="09:19">финансовой стабильности.</part>
		<part start="09:20">Допустим, ты живешь с очень патриархальной семьей и ты не можешь сейчас</part>
		<part start="09:25">от нее никуда уехать, ты полностью от нее зависишь, и ты не можешь ни с кем из них ссориться.</part>
		<part start="09:30">Что теперь, если ты не можешь с этой семьей обсуждать феминизм, значит ты плохая феминистка?</part>
		<part start="09:33">Или что ты, не знаю,</part>
		<part start="09:36">предаешься свои взгляды? Нет.</part>
		<part start="09:38">То же самое на работе. Это нормально - не хотеть ссориться со своими коллегами и с начальством, и ухудшать свое..</part>
		<part start="09:45">свою ситуацию на работе, когда ты от этого, от этой работы зависима, и это окей</part>
		<part start="09:51">заниматься активизмом еще как-то, еще где-то, даже если этот активизм сводится к тому,</part>
		<part start="09:57">что ты думаешь и как Ты сама живешь.</part>
		<part start="10:01">&quot;Согласны ли вы с мнением Поперечного о том, что &quot;у феминисток горит дом,а они подметают порог? Спасибо&quot;</part>
		<part start="10:08">Нет, я думаю, что это очень глупое утверждение.</part>
		<part start="10:11">Если уж мы пользуемся метафорой горящего дома и пожарников, давайте я вам напомню, что помимо людей,</part>
		<part start="10:19">которые ведут пожарную машину и держат шланг с водой, и</part>
		<part start="10:24">тушат этот пожар, есть</part>
		<part start="10:26">ещё люди, которые работают на пожарной станции,</part>
		<part start="10:29">отвечают на звонки, принимают все эти заявки,</part>
		<part start="10:32">организуют всю эту работу, участвуют в научных исследованиях, об этом можно почитать на сайте МЧС, и</part>
		<part start="10:38">работают в пожарных лабораториях, принимают новых сотрудников на работу, обучают их, обеспечивают текущих сотрудников</part>
		<part start="10:46">едой на работе, одеждой, эм, не знаю,</part>
		<part start="10:51">бумажками какими-нибудь, не знаю, блокнотиками.</part>
		<part start="10:53">Есть люди, которые занимаются уборкой помещений</part>
		<part start="10:56">и они тоже очень сильно нужны и важны.</part>
		<part start="10:58">Есть сотрудники, которые организуют какие-нибудь образовательные мероприятия и</part>
		<part start="11:02">занимаются повышением осведомлённости населения</part>
		<part start="11:07">Представьте у вас в школе висит плакат,</part>
		<part start="11:09">типо, что делать во время пожара и Поперечный смотрит на этот плакат, и такой:</part>
		<part start="11:14">&quot;ПФФФ. Пока этот человек тут свои комиксы рисует, кто-то ТуШиТ пАжАААр!&quot;</part>
		<part start="11:20">Большая проблема состоит из множества маленьких проблем и про это</part>
		<part start="11:24">буквально вчера, по-моему, был нарисован комикс.. Обожаю эти комиксы.</part>
		<part start="11:29">Вот этот.</part>
		<part start="11:39">И решение большой проблемы включает в себя очень много разных действий,</part>
		<part start="11:46">и решения кучи разных задач.</part>
		<part start="11:49">И если Поперечный не знает, чем занимаются разные феминистки - это не значит, что они</part>
		<part start="11:54">ничем не занимаются.</part>
		<part start="11:55">Это значит только то, что он палица в том, что он абсолютно в этом не разбирается.</part>
		<part start="12:01"></part>
		<part start="12:14">Но спасибо, конечно же ему большое, я знаю, что он гордый про-феминист~</part>
		<part start="12:19"></part>
		<part start="12:20">Его феминистский вклад очень сложно переоценить.</part>
		<part start="12:26">Если я смогла смонтировать это видео до конца, то я героиня, потому что пока я его снимала, я..</part>
		<part start="12:32">расплакалась, наверное, раз пять.</part>
		<part start="12:34">Спасибо большое, что посмотрели, я надеюсь, что вам это было немного полезно.</part>
		<part start="12:41">Вот. Если это было вам немного полезно,</part>
		<part start="12:44">напишите об этом в комментариях, пожайлусто.</part>
		<part start="12:46">Если это было вообще не полезно, тоже напишите в комментариях, потому что любое количество комментариев помогает мне и помогает видосам.</part>
		<part start="12:53">Потому что ютубу пофигу, что вы пишите в комментариях.</part>
		<part start="12:57">Он воспринимает, как я вам уже рассказывала, любые</part>
		<part start="13:01">взаимодействия с видео, даже дизлайки, насколько я знаю.</part>
		<part start="13:05">Как бы,</part>
		<part start="13:07">как внимание :)</part>
		<part start="14:07">Крупнейшая онлайн-школа английского изуча... Изуча. /на фоне : кря/</part>
	</subtitles>
</data>