<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=oHWK3hWAXYY</video>
	<subtitles>
		<part start="00:00">&quot;Критические дни&quot;,</part>
		<part start="00:02">&quot;родственники приехали&quot;,</part>
		<part start="00:03">&quot;гости из краснодара&quot;,</part>
		<part start="00:05">&quot;КРАСНАЯ АРМИЯ&quot;,</part>
		<part start="00:06">&quot;красный день календаря&quot;,</part>
		<part start="00:08">&quot;эти дни&quot;</part>
		<part start="00:09">и много-много-МНОГО других слов.</part>
		<part start="00:13">Вам не кажется, что как-то многовато эвфемизмов?</part>
		<part start="00:15">Вроде есть простое и понятное слово - менструация.</part>
		<part start="00:17">И все равно вместо него люди предпочитают говорить всякими сложными, странными конструкциями.</part>
		<part start="00:22">Почему же так? Может быть потому что</part>
		<part start="00:26">вокруг менструации существует стигма?</part>
		<part start="00:30">ДА!</part>
		<part start="00:30">Ответ &quot;да&quot; - это правильный ответ.</part>
		<part start="00:33">Привет! Меня зовут Ника и сегодня мы с вами поговорим про</part>
		<part start="00:37">менструацию.</part>
		<part start="00:38">Менструация - это табу, о ней редко говорят вслух и открыто.</part>
		<part start="00:42">Вы можете, конечно, это сделать,</part>
		<part start="00:44">Но реакция, как на любую стигматизированную тему</part>
		<part start="00:46">будет довольно неоднозначной.</part>
		<part start="00:48">Когда моя подруга и активистка Лёля Нордик написала совершенно безобидный пост</part>
		<part start="00:52">про разные средства гигиены во время месячных и их экологичность,</part>
		<part start="00:55">ей в личку стали писать ее друзья, типа &quot;ты чего?&quot;, &quot;зачем ты говоришь публично таких вещах?&quot;, &quot;так нельзя!&quot;.</part>
		<part start="01:03">Когда я выложила видео про менструальные чаши, интернет просто сломался.</part>
		<part start="01:08">Естественно, меня завалили разными комментариями, но люди даже снимали</part>
		<part start="01:11">целые ролики про то, что &quot;о таких вещах говорить нельзя&quot;, что это &quot;женская тайна&quot;, что мне &quot;должно быть стыдно&quot;</part>
		<part start="01:19">В моем окружении уже довольно давно отношение к менструации совсем другое,</part>
		<part start="01:23">но если вернуться в прошлое,</part>
		<part start="01:25">то я очень хорошо помню, как мои одноклассницы</part>
		<part start="01:27">стыдились сказать учителю или учительнице по физкультуре, что у них месячные</part>
		<part start="01:31">и придумывали какие-нибудь отмазки или говорили, что у них болит голова.</part>
		<part start="01:34">Ладно в школе, я помню даже на работе нельзя было просто попросить</part>
		<part start="01:38">коллегу дать тампон.</part>
		<part start="01:39">Надо было тихонечко отвести ее в сторонку и прошептать:</part>
		<part start="01:43">&quot;у тебя есть...</part>
		<part start="01:44">КОЕ-ЧТО?</part>
		<part start="01:47">Ну, знаешь, КОЕ-ЧТО, есть?&quot;</part>
		<part start="01:50">И потом нельзя было просто пойти в туалет с тампоном или с прокладкой в руке,</part>
		<part start="01:54">нужно было засунуть руку под кофту, потому что женские карманы</part>
		<part start="01:58">конечно же ничего не вмещают. Но это тема для отдельного видео.</part>
		<part start="02:04">Менструация - это слово не произносят даже в рекламе товаров ДЛЯ менструации.</part>
		<part start="02:10">В них даже не показывают кровь!</part>
		<part start="02:12">По телику можно увидеть кровь отовсюду и вследствие какого угодно насилия,</part>
		<part start="02:16">но только не кровь из вагины по совершенно обычной физиологической причине.</part>
		<part start="02:21">Вы можете сказать: &quot;йоу, Ника, ты что не видела, недавно вышла реклама прокладок не с синей жидкостью, а с кровью?&quot;</part>
		<part start="02:26">И я скажу: да, это была крутая и революционная для нашего супер-странного</part>
		<part start="02:30">патриархального общества реклама Libresse.</part>
		<part start="02:33">У них вышло целых два ролика на эту тему: один про лицемерное отношение к крови и другой</part>
		<part start="02:37">про то, что менструация - это нормально.</part>
		<part start="02:39">Оба, к сожалению, вышли не в России, но благодаря интернету распространились и у нас и ссылки на них я оставлю в описании.</part>
		<part start="02:45">Именно Libresse предоставили мне поддержку в съемке этого видео, потому что они тоже хотят бороться</part>
		<part start="02:49">со стигматизацией менструации и хотят продвигать идею о том, что менструация - это не табу.</part>
		<part start="02:54">55% женщин некомфортно чувствуют себя в социальных ситуациях, когда у них месячные.</part>
		<part start="02:59">27% женщин некомфортно покупать прокладки или тампоны.</part>
		<part start="03:03">7 из 10 женщин никогда не обсуждают месячные со своим партнером.</part>
		<part start="03:07">Это не окей!</part>
		<part start="03:09">Как бороться с этой ситуацией?</part>
		<part start="03:12">Во-первых, делиться своим опытом.</part>
		<part start="03:14">Во-вторых, обсуждать и проговаривать что менструация - это нормально,</part>
		<part start="03:17">говорить про менструацию.</part>
		<part start="03:18">И третье - использовать слова &quot;месячные&quot; и &quot;менструация&quot; вместо эвфемизмов.</part>
		<part start="03:22">Всем этим я и займусь в этом видео. Итак,</part>
		<part start="03:24">мой опыт.</part>
		<part start="03:25">У меня месячные начались позже, чем у одноклассниц, лет в 14 где-то</part>
		<part start="03:29">и я помню, что меня эта задержка очень напрягала.</part>
		<part start="03:31">Но когда они все-таки пришли,</part>
		<part start="03:33">Я была очень рада и мама меня, по-моему, тогда обняла,</part>
		<part start="03:37">и папа как-то поздравил, и в целом в моей семье отношение к менструации</part>
		<part start="03:41">было довольно спокойным и положительным.</part>
		<part start="03:44">Нормальным было попросить папу сходить в магазин и купить прокладки,</part>
		<part start="03:47">нормальным было сказать &quot;у меня болит живот и голова из-за месячных&quot;.</part>
		<part start="03:50">Поскольку я делала видео про менструальные чаши,</part>
		<part start="03:53">вы знаете, что в последние несколько лет я предпочитаю пользоваться ими,</part>
		<part start="03:56">но ДО этого я практически всегда исключительно пользовалась прокладками,</part>
		<part start="03:59">при чем любимыми моими были Libresse, потому что они облегают попу,как бы вот так.</part>
		<part start="04:04">Собственно то, что я ими почти всю жизнь пользовалась - это одна из главных причин,</part>
		<part start="04:09">почему я согласилась с ними сотрудничать.</part>
		<part start="04:10">Менструальные чаши - это просто супер, но не у всех есть желание</part>
		<part start="04:13">или возможность ими пользоваться и это окей.</part>
		<part start="04:15">Еще хочу сказать, что в первый день менструации у меня очень болит живот и еще у меня понос.</part>
		<part start="04:22">Целый день!</part>
		<part start="04:24">От боли я пью обезболивающие таблетки, но почему-то в первый день</part>
		<part start="04:28">они как-то долго не действуют и тогда я иду в душ и направлю себе струю воды на живот.</part>
		<part start="04:34">И это как-то помогает рассеивать болевые ощущения</part>
		<part start="04:38">и еще это как-то заменяет болевые ощущения на ощущения воды, давления воды, и это помогает.</part>
		<part start="04:44">Короче, в свой первый день месячных я обычно либо сижу на туалете, либо валяюсь в душе.</part>
		<part start="04:49">И самое классное, это когда месячные начинаются, типа, в 4 утра</part>
		<part start="04:53">и супер круто когда еще в этот день нужно, например, идти утром на работу.</part>
		<part start="04:56">И тогда я, например, выпивала таблетку обезболивающую и шла в душ</part>
		<part start="05:00">и засыпала там и просыпалась там от будильника и потом шла на работу.</part>
		<part start="05:05">Либо иногда бывало так, что начальник  разрешал мне работать из дома.</part>
		<part start="05:09">А на второй день я обычно практически не чувствую никакого дискомфорта и у меня особо ничего не болит.</part>
		<part start="05:15">Ну так, типа, по-разному.</part>
		<part start="05:20">Месячные есть не у всех женщин и не только у женщин.</part>
		<part start="05:25">Прежде чем вы подумаете &quot;ЧТО?</part>
		<part start="05:27">НЕТ! ЭТО ЖЕ МОЯ ЖЕНСКАЯ ТАЙНА!</part>
		<part start="05:31">МОЯ ЖЕНСКАЯ ДОЛЯ! ТО, ЧТО ДЕЛАЕТ МЕНЯ ЖЕНЩИНОЙ!</part>
		<part start="05:36">Погодите. Общие разговоры о менструации должны быть инклюзивными и я сейчас спокойно</part>
		<part start="05:43">и подробно объясню почему и что это значит.</part>
		<part start="05:46">Существуют женщины у которых есть менструации.</part>
		<part start="05:50">Также существуют женщины у которых нет менструации, например:</part>
		<part start="05:53">потому что у них по достижению определенного возраста наступила менопауза</part>
		<part start="05:57">или потому, что у них удалили матку. Или потому, что они пьют противозачаточные таблетки.</part>
		<part start="06:02">Еще месячные, например, могут пропасть. Из-за анорексии или опухоли мозга или болезни яичников.</part>
		<part start="06:08">Наконец, существуют трансгендерные женщины, у которых нет месячных</part>
		<part start="06:12">или интерсекс-женщины, у некоторых из которых есть месячные, а у некоторых нет. Или</part>
		<part start="06:17">трансгендерные мужчины у некоторых из которых есть месячные, а у некоторых нет.</part>
		<part start="06:23">И если мы будем говорить, что менструация делает её женщиной, то что мне, например, сказать своей маме?</part>
		<part start="06:29">Что она больше не женщина? А что сказать своей подруге с анорексией? Что оно временно потеряла</part>
		<part start="06:35">статус женщины, но может его восстановить?</part>
		<part start="06:43">А что мне сказать своему небинарному трансгендерному другу с месячными?</part>
		<part start="06:47">Что это неважно, как он себя идентифицирует? Месячные делают его женщиной и точка?</part>
		<part start="06:51">Реальность сложнее, чем учебник по биологии за какой-нибудь там 6 класс.</part>
		<part start="06:56">Нет никакой мужской и женской физиологии.</part>
		<part start="07:08">У всех людей разная физиология по разным причинам. Категории мужского и женского</part>
		<part start="07:13">в этих разговорах используются  только для того, чтобы сортировать нас как игрушки по отверстиям.</part>
		<part start="07:18">И если мы в них не влазим, то заталкивать нас туда насильно или выкидывать.</part>
		<part start="07:22">И в кабинетах врачей эти категории тем более не имеют вообще никакого смысла.</part>
		<part start="07:36">Да! Для вас лично менструация может быть очень тесно связана с женственностью,</part>
		<part start="07:42">но если мы в общих разговорах о менструации будем продвигать эту тесную связь,</part>
		<part start="07:46">то мы, во-первых, будем лишать женственности тех женщин, у которых менструации нет.</part>
		<part start="07:51">Во-вторых, мы будем исключать из дискуссии, важной для них, тех персон, у которых есть менструации, но которые не являются женщинами.</part>
		<part start="07:57">И, в-третьих, в целом продвигать трансфобные и эссенциалистские представления о том,</part>
		<part start="08:02">что женщину женщиной делает её физиология, вполне конкретная.</part>
		<part start="08:07">Именно из-за таких сообщений, даже мне часто пишут сообщения, типа: &quot;у тебя нет груди,</part>
		<part start="08:11">значит ты мужик&quot; или &quot;у тебя волосатые ноги, значит и мужик&quot;.</part>
		<part start="08:15">Из-за таких идей женщины, даже столкнувшись с серьезной болезнью, боятся удалять матку</part>
		<part start="08:20">или пьют гормоны, чтобы отсрочить менопаузу. И именно из-за таких идей трансгендерные персоны</part>
		<part start="08:25">сталкиваются с дискриминацией и насилием. Поэтому я твёрдо убеждена, что</part>
		<part start="08:31">разговоры о менструации должны быть инклюзивными, то есть включать разные опыты.</part>
		<part start="08:43">У вас есть менструация? Тогда разговор о менструации для вас. У вас нет менструации?</part>
		<part start="08:47">Тогда разговор все равно тоже для вас, потому, что мне кажется, всем нужно это знать.</part>
		<part start="08:52">Не надо закрываться от опыта который вам незнаком - наоборот,</part>
		<part start="08:55">надо быть открытыми к нему, чтобы лучше друг друга понимать.</part>
		<part start="08:58">Окей, у вас нет месячных, но они могут быть у вашей подруги или у вашей коллеги</part>
		<part start="09:02">и по-моему, совершенно нормально знать что с ней происходит и как можно ей помочь.</part>
		<part start="09:06">Например, у меня практически ни на что, по-моему, особо нет аллергии, но я всегда ношу с собой</part>
		<part start="09:12">антигистаминные препараты. Просто на случай если кому-то понадобится срочная помощь.</part>
		<part start="09:17">Из тех же соображений можно носить с собой обезболивающие таблетки и прокладки.</part>
		<part start="09:20">Давайте заботиться друг о друге!</part>
		<part start="09:24">Что такое менструация? 
(сейчас будет упрощенный рассказ)</part>
		<part start="09:26">Итак, это - матка,</part>
		<part start="09:28">Это - влагалище,</part>
		<part start="09:29">а это яичники и маточные трубы.</part>
		<part start="09:31">В яичниках с рождения есть около 2 миллионов фолликулов, с заключенными в них незрелыми яйцеклетками.</part>
		<part start="09:37">НЕЗРЕЛЫЕ</part>
		<part start="09:39">Каждый месяц в каком-то из яичников один фолликул созревает и выбрасывает в матку яйцеклетку.</part>
		<part start="09:44">Она начинает потихоньку двигаться по маточной трубе в полость матки.</part>
		<part start="09:48">В это время в матке начинают увеличиваться эндометрий - то есть внутренняя оболочка.</part>
		<part start="09:53">Если яйцеклетка не оплодотворяется сперматозоидом, то она вместе с эндометрием и кровью выделяется наружу через влагалище.</part>
		<part start="10:00">Эти кровянистые выделения, продолжающиеся от 3 до 7 дней, называются менструацией.</part>
		<part start="10:06">Про боль и дискомфорт.</part>
		<part start="10:07">Я видела статьи в интернете про то, что боль во время менструации это не нормально и нормален</part>
		<part start="10:12">только &quot;легкий дискомфорт&quot;. И я вообще не понимаю кто писал эти статьи и как этот человек</part>
		<part start="10:19">оценивает вот этот вот легкий дискомфорт и боль.</part>
		<part start="10:22">Я знаю что у меня со здоровьем все ок и у меня в первый день болит живот.</part>
		<part start="10:30">Да я могу ходить и типа взять себя в руки, но я бы точно не назвала это &quot;легким дискомфортом&quot;.</part>
		<part start="10:37">Это действительно очень неприятно и мне иногда даже трудно из-за этого говорить.</part>
		<part start="10:42">То, что это могут называть &quot;легким дискомфортом&quot; для меня лично попахивает обесцениванием,</part>
		<part start="10:46">с которым часто вообще сталкиваются женщины в кабинетах врачей. Поэтому я добавлю ссылочку в описании.</part>
		<part start="10:51">Тут сложность том, что с одной стороны - не хочется, чтобы обесценивали и принижали твои собственные ощущения,</part>
		<part start="10:56">но с другой стороны помнить о том, что сильная боль - это повод пойти к врачу, потому что это может свидетельствовать о проблемах.</part>
		<part start="11:02">Я могу только посоветовать найти очень хорошего врача и при сильных болях лишний раз ходить провериться.</part>
		<part start="11:08">БолЯх или бОлях?</part>
		<part start="11:10">Что такое ПМС?</part>
		<part start="11:11">ПМС, или предменструальный синдром -</part>
		<part start="11:14">это комплекс симптомов связанных с изменением гормонального фона перед наступлением месячных.</part>
		<part start="11:20">Сюда могут входить боли внизу живота, изменение настроения,</part>
		<part start="11:24">изменение аппетита, чувство усталости раздражительность,</part>
		<part start="11:26">набухание молочных желез, подавленность, плаксивость.</part>
		<part start="11:29">У кого-то пмс наблюдается, а у кого-то нет.</part>
		<part start="11:31">Также у некоторых людей встречается тяжелая форма ПМС и это называется ПМДР -</part>
		<part start="11:37">предменструальное дисфорическое расстройство.</part>
		<part start="11:39">В МКБ-11 это отмечено как отдельное заболевание, требующее наблюдения у врача.</part>
		<part start="11:43">Почитайте об этом, по ссылке в описании и при подозрениях бегите к врачу.</part>
		<part start="11:46">Если что, ПМС - это что-то, что происходит ДО месячных.</part>
		<part start="11:50">Если человеку плохо во время месячных - то это не ПМС, это просто дискомфорт ВО ВРЕМЯ месячных.</part>
		<part start="11:56">Не надо называть это ПМС. И этот дискомфорт - нормален.</part>
		<part start="11:59">Быть раздражительной и плакать из-за физиологического дискомфорта, боли и усталости -</part>
		<part start="12:04">это совершенно нормально и это не является поводом для шуток</part>
		<part start="12:08">или издевок ни во время месячных, ни до, ни после, вообще никогда.</part>
		<part start="12:16">Можно ли во время месячных заниматься спортом?</part>
		<part start="12:18">Да, можно и это даже может облегчить ощущения. Если вам НЕ хочется заниматься спортом,</part>
		<part start="12:24">а хочется только лежать и выживать, то не занимайтесь - лежите и выживайте.</part>
		<part start="12:28">По себе знаю, что начать заниматься спортом в таком состоянии - довольно трудно, но если мне приходилось это делать,</part>
		<part start="12:34">например если у меня месячные начинались пока я каталась на сноуборде и была на самой верхушке горы...</part>
		<part start="12:39">На самОй верхушке горы и надо было долго очень спускаться домой, то</part>
		<part start="12:44">боль как-то без таблеток быстрее намного прекращалась и в целом вообще потом было как-то гораздо легче.</part>
		<part start="12:49">Можно ли заниматься сексом во время менструации?</part>
		<part start="12:51">Да, можно - если вам хочется. Если не хочется - не надо.</part>
		<part start="12:55">Но во время менструации все равно нужно пользоваться контрацепцией.</part>
		<part start="13:01">Во-первых, потому что менструация не является стопроцентной гарантией того, что вы не забеременеете.</part>
		<part start="13:10">Во-вторых, потому что менструация никак не защищает вас от ЗППП и ВИЧ.</part>
		<part start="13:14">ВОТ!</part>
		<part start="13:18">Спасибо вам большое, что посмотрели это видео и спасибо мне что я осилила его сделать.</part>
		<part start="13:22">Делитесь им с подругами и друзьями и делитесь своим опытом в комментариях.</part>
		<part start="13:26">Пишите про это посты, делайте сторис в инстаграме</part>
		<part start="13:28">и используйте хэштег #ЭтоНеТабу, чтобы все это можно было собрать в одном месте.</part>
		<part start="13:33">Менструация - это не основание для дискриминации.</part>
		<part start="13:36">Менструация - это нормально и если мы будем об этом молчать, то ничего не изменится.</part>
		<part start="13:41">Поэтому давайте говорить!</part>
		<part start="13:46">Спасибо Libresse и огромное спасибо всем, кто поддерживает меня на патреоне.</part>
		<part start="13:49">Вот эти прекрасные люди, они перечисляют мне ежемесячно от 5 долларов.</part>
		<part start="13:55">Если у вас остались какие то вопросы про менструацию, то задавайте их тоже в комментариях, я постараюсь на них ответить.</part>
		<part start="14:18">Пока!</part>
	</subtitles>
</data>