<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=XvJv6E3ZH54</video>
	<subtitles>
		<part start="00:00">♫Carly Simon - Nobody Does It Better♫</part>
		<part start="00:34" ad="start">Спонсор этого видео – олимпиада «Я – профессионал».</part>
		<part start="00:38">Я уже очень подробно рассказывала вам про эту олимпиаду в своем видео про гранолу.</part>
		<part start="00:42">Cсылка в описании.</part>
		<part start="00:43">Но я напомню, что в ней целых пятьдесят четыре направления</part>
		<part start="00:46">для студентов всевозможных специальностей.</part>
		<part start="00:58">Участвовать могут студенты бакалавриата, специалитета, магистратуры</part>
		<part start="01:02">и недавние выпускники вуза.</part>
		<part start="01:04">И, конечно же, это бесплатно.</part>
		<part start="01:05">Я, как человек, поступивший в Вышку по олимпиаде</part>
		<part start="01:08">и участвующий в куче олимпиад по жизни, очень призываю вас поучаствовать.</part>
		<part start="01:12">Вы сможете потренироваться в применении своих знаний для решения нестандартных задач.</part>
		<part start="01:17">Поучаствуете в тренингах, узнаете, как построить карьеру в своей индустрии.</part>
		<part start="01:22">Получите возможность поступить в лучшие вузы страны и пройти стажировку в классной компании.</part>
		<part start="01:26">Если станете золотой медалисткой,</part>
		<part start="01:28">то вам подарит много ДЕНЯК!</part>
		<part start="01:31">Вот! Сейчас пришло время регаться.</part>
		<part start="01:35">Если вы хотите поучаствовать,</part>
		<part start="01:36">зарегистрируйтесь до 22-го ноября.</part>
		<part start="01:38">Ссылка в описании!</part>
		<part start="01:40" ad="end">«Сомик и Эля откликаются на свои имена или только на &quot;кыс-кыс-кыс&quot;?»</part>
		<part start="01:43">Они оба откликаются на свои имена, и Сомик откликается, как собака, вот так:</part>
		<part start="01:49">Сёмикь</part>
		<part start="01:55">Сомик, иди сюда, Сомик!</part>
		<part start="02:00">Эля знает, что её зовут Эля, и она откликается, когда она хочет, но</part>
		<part start="02:05">это происходит супер редко.</part>
		<part start="02:07">Эля – такая кошка, которая, типа, такая:</part>
		<part start="02:10">«Да, я знаю, что ты зовешь меня,</part>
		<part start="02:12">и что???????????»</part>
		<part start="02:14">При этом, когда она сама к тебе приходит, то она</part>
		<part start="02:16">суперласковая, и трется, и облизывает и пальцы, и лицо мне,</part>
		<part start="02:21">хотя это не очень гигиенично,</part>
		<part start="02:24">ну, короче, она очень ласковая, но при этом вообще не похожа на собаку,</part>
		<part start="02:28">а Сомик – просто вылитая собака!</part>
		<part start="02:30">Иди сюда! Иди ко мне!</part>
		<part start="02:35">Хи</part>
		<part start="02:37">«Что стоит на твоих обоях?»</part>
		<part start="02:45">«Покажи свои самые любимые вещи».</part>
		<part start="02:47">Я сейчас живу с мамой, и бо́льшая часть моей одежды осталась дома в Москве,</part>
		<part start="02:52">но у меня с собой есть несколько вещей, которые мои любимые.</part>
		<part start="02:56">Одна из таких вещей – это вот эта футболка. Я купила её на распродаже в «Киксбоксе».</part>
		<part start="03:01">Мне очень редко нравятся футболки, потому что мне очень редко нравится материал футболок.</part>
		<part start="03:06">Вот, а этом материал очень классный:</part>
		<part start="03:08">он довольно плотный, но довольно нежный, но не слишком нежный, и</part>
		<part start="03:13">она как бы мягкая, но при этом не</part>
		<part start="03:16">скользкая,</part>
		<part start="03:17">такая, типа, хлопковая,</part>
		<part start="03:18">вообще не знаю, как описать, короче, просто как бы</part>
		<part start="03:21">ощущается как идеальная футболка.</part>
		<part start="03:24">Ника в будущем, вставляй, пожалуйста, сюда демонстрацию вещей.</part>
		<part start="03:42">Спасибо.</part>
		<part start="03:43">Вообще у меня с вещами есть такая тема, что я ношу</part>
		<part start="03:46">одни и те же вещи.</part>
		<part start="03:47">Я не люблю каждый день надевать новую одежду,</part>
		<part start="03:51">и я не очень люблю покупать новую одежду, и если мне нравится какая-нибудь вещь,</part>
		<part start="03:55">то я буду её носить, носить, носить...</part>
		<part start="03:58">Потом она</part>
		<part start="03:59">станет грязной, я её постираю и опять начну её носить, так, пока</part>
		<part start="04:03">я не найду еще какую-нибудь вещь, в которой мне комфортно ходить.</part>
		<part start="04:06">Поэтому я могу, не знаю,</part>
		<part start="04:08">каждый день ходить в одной и той же черной футболке или купить себе, типа,</part>
		<part start="04:10">пять черных футболок.</part>
		<part start="04:12">И я как-то всегда очень сильно грузилась по этому поводу,</part>
		<part start="04:15">потому что у меня с детства такая популярная мысль вокруг меня транслировалась, что, типа,</part>
		<part start="04:19">я люблю быть разной, типа, я люблю менять стиль, я люблю быть,</part>
		<part start="04:23">типа, как в Elle Girl пишут, что</part>
		<part start="04:25">сегодня я</part>
		<part start="04:26">(я читала Elle Girl в детстве)</part>
		<part start="04:28">типа, сегодня я</part>
		<part start="04:30">там, буду нежная,</part>
		<part start="04:31">завтра я бунтарка, а потом я, там,</part>
		<part start="04:35">такая-сякая, и, типа, в теории мне очень нравится это, но у меня так вообще не получается.</part>
		<part start="04:40">И только сейчас в последнее время я начинаю</part>
		<part start="04:43">переставать</part>
		<part start="04:44">грузиться на этот счет.</part>
		<part start="04:46">Единственное, когда мне не окей от этого,</part>
		<part start="04:48">это когда мне вдруг хочется одеться как-то по-другому,</part>
		<part start="04:52">и я чувствую себя не в своей тарелке из-за этого, и я не знаю почему.</part>
		<part start="04:56">например, иногда, там, на вечеринках мне хочется одеться совсем не так, как я одеваюсь, типа,</part>
		<part start="05:02">обычно я в такие как бы очень</part>
		<part start="05:05">свободные штуки ношу а мне, например, хочется надеть какую-то  сетчатую обтягивающую кофточку,</part>
		<part start="05:11">просвечивающую, что там был, типа, такой черный лифчик, такой, знаете, типа,</part>
		<part start="05:17">I dont know...</part>
		<part start="05:21">i d o n t k n o w</part>
		<part start="05:23">Я хотела так одеться на вечеринку Ани Сахаровой,</part>
		<part start="05:26">и оделась так, и такая, нет, типа, мне некомфортно, я не могу, это не я.</part>
		<part start="05:31">Но почему?</part>
		<part start="05:33">ПОТОМУ ЧТО
ГЕНДЕРНАЯ ЭКСПРЕССИЯ ЭТО СЛОЖНО
ПАТРИАРХАТ ГОВНО</part>
		<part start="05:35">Но я точно могу сказать, что в последнее время, вот, в последний год</part>
		<part start="05:39">просто ношу одну и ту же футболку и, такая, это я, и</part>
		<part start="05:42">I don&#39;t fucking care.</part>
		<part start="05:44">«Домик для ежа: расскажи, как часто ты раньше мастерила подобные штуки,</part>
		<part start="05:47">может быть, в детстве?»</part>
		<part start="05:49">Короче,</part>
		<part start="05:49">мой дом выглядит вот так.</part>
		<part start="05:51">Блин, сейчас.</part>
		<part start="05:52">Это мой дом</part>
		<part start="05:55">для ежа.</part>
		<part start="05:57">Это как будто бы пень, типа, вот это – стилизация коры,</part>
		<part start="06:03">как будто бы это какая-то часть дерева, вот.</part>
		<part start="06:08">Он еще вообще не доделан.</part>
		<part start="06:11">Я хочу, чтобы наверху была какая-то штука, типа, для того, чтобы</part>
		<part start="06:16">любоваться звездным небом через телескоп.</part>
		<part start="06:19">Это спальня,</part>
		<part start="06:21">здесь кухня-гостиная.</part>
		<part start="06:23">Уберём дрова, мне их подарили.</part>
		<part start="06:25">Так, смотрите,  духовка открывается – там два проти́вня.</part>
		<part start="06:29">На плите</part>
		<part start="06:30">сковородка с картошечкой.</part>
		<part start="06:32">Сковородку я сделала из картонки и покрасила</part>
		<part start="06:35">акрилом.</part>
		<part start="06:37">Это якобы эмалированная посуда, которая сделана из тампона,</part>
		<part start="06:40">покрашена акрилом, и там, короче,</part>
		<part start="06:44">там много чего.</part>
		<part start="06:45">Ручка из зубочистки сделана.</part>
		<part start="06:47">Мне очень нравится раковина.</part>
		<part start="06:49">Она, типа, специально такая грязненькая.</part>
		<part start="06:51">Еще тут есть книжки. Мне очень нравилось делать книжки. Я реально впёрлась.</part>
		<part start="06:57">Они сделаны из картонки.</part>
		<part start="06:59">Это было стулом, который сломал Сомик. 
Спасибо, Сомик.</part>
		<part start="07:04">Раньше он выглядел так:</part>
		<part start="07:05">Я обожала делать паркет. Он сделан из кофейных палочек, которые я</part>
		<part start="07:11">пиздила в «Старбаксе».</part>
		<part start="07:12">И я обожаю, как я сделала стену из плитки.</part>
		<part start="07:15">Плитка</part>
		<part start="07:16">сделана из бумаги, и она специально такая вот, типа, покоцанная.</part>
		<part start="07:22">Это недоделанный балкон.</part>
		<part start="07:24">Вообще я планирую продолжить заниматься этим домиком,</part>
		<part start="07:26">поэтому если вам хочется следить за прогрессом и</part>
		<part start="07:29">посмотреть прошлые посты и вообще то, как я всё это делала с самого начала,</part>
		<part start="07:33">то можете сделать это в «Инстаграме» по хэштегу: #nixelpixel_house, – вот!</part>
		<part start="07:40">«У тебя были чувства к парню, который, оказывалось, не поддерживал идеи феминизма</part>
		<part start="07:45">либо был равнодушен к этому движению?</part>
		<part start="07:47">Лучше ли в таком случае не сближаться дальше и не общаться с этим человеком?»</part>
		<part start="07:51">Да, я об этом упоминала несколько раз, что у меня</part>
		<part start="07:55">мой парень, который был</part>
		<part start="07:57">абьюзивным.</part>
		<part start="07:58">То, что ему очень сильно не нравился феминизм и он стебал это, и когда я стала интересоваться этим,</part>
		<part start="08:04">то он очень сильно</part>
		<part start="08:06">смеялся над этим,</part>
		<part start="08:07">и это было одной из причин,</part>
		<part start="08:09">которая помогла мне с ним расстаться.</part>
		<part start="08:12">Но и после него были такие штуки в отношениях, и они</part>
		<part start="08:16">абсолютно точно влияли очень сильно негативно.</part>
		<part start="08:20">И вообще для меня это</part>
		<part start="08:23">просто самый гигантский deal breaker, если человек не СЕКЁТ в феминизме,</part>
		<part start="08:28">и не хочет разобраться,</part>
		<part start="08:30">то это сразу же для меня отбивает все желание общаться,</part>
		<part start="08:36">и тем более</part>
		<part start="08:38">строить близкие партнерские отношения.</part>
		<part start="08:41">Если твой парень не знает, что такое феминизм,</part>
		<part start="08:43">и не поддерживает, потому что он чего-то не знает, но при этом интересуется этим</part>
		<part start="08:46">и уважает то, что для тебя это важно, то,</part>
		<part start="08:50">ну, очевидно,</part>
		<part start="08:52">есть шанс, что вы как-то найдёте понимание,</part>
		<part start="08:57">и он будет уважать и ценить</part>
		<part start="08:58">твои взгляды, и это будет отражаться и на его поведении, и потом он как бы</part>
		<part start="09:05">узнает об этом всем.</part>
		<part start="09:07">Но если человек вообще никак не поддерживает</part>
		<part start="09:10">то, что для тебя важно, то</part>
		<part start="09:13">ну, это, по-моему, как не очень быть в партнерстве и в отношениях с таким человеком,</part>
		<part start="09:18">неважно, парень это, или друг, или подруга.</part>
		<part start="09:21">Феминизм – это то, что касается тебя, твоей жизни и твой безопасности,</part>
		<part start="09:25">вот прям тебя лично и твоего жизненного опыта,</part>
		<part start="09:28">и это касается поведения</part>
		<part start="09:30">твоего парня и того, как он думает по отношению к тебе и к другим женщинам.</part>
		<part start="09:35">И это как бы намного более серьезно, чем просто,</part>
		<part start="09:38">не знаю, думать, что</part>
		<part start="09:42">группа, которую, там, ты любишь, мне она не нравится.</part>
		<part start="09:47">В общем, такое.</part>
		<part start="09:48">«Хотела бы ты завести себе домашнего ёжика?»</part>
		<part start="09:50">Нет! Мне кажется, что дома им живётся хуже, чем на воле, и вообще,</part>
		<part start="09:55">любая доместикация... доместикация – есть слово domestication.</part>
		<part start="10:00">Короче, когда берутся дикие животные и из них делают домашних животных,</part>
		<part start="10:06">мне кажется, что это плохо,</part>
		<part start="10:08">я очень плохо отношусь к кафе,</part>
		<part start="10:10">в которых, типа, животные, там, ежиные кафе, всё такое – эксплуатация животных, которых держат</part>
		<part start="10:17">в неестественных для них вредных стрессовых условиях.</part>
		<part start="10:21">Мне очень-очень грустно, что это существует,</part>
		<part start="10:24">и если мне придется на чашу весов положить</part>
		<part start="10:29">существование в интернете картинок с ежами и доместикацию ежей</part>
		<part start="10:35">и отсутствие картинок в интернете с ежами и ежики на воле, счастливые,</part>
		<part start="10:42">то я выбираю вот это, как бы я их сильно не любила.</part>
		<part start="10:45">Я не хочу гнать на людей, которые уже себе домой взяли ежика и стараются</part>
		<part start="10:50">сделать его жизнь суперсчастливой, но</part>
		<part start="10:53">в целом к этому вопросу я отношусь так: что я бы хотела, чтобы этого не происходило.</part>
		<part start="10:59">«Расскажи, пожалуйста, пару фактов о Паше».</part>
		<part start="11:01">Первый факт – это то, что Паша живет в Питере, и мы с ним видимся не так часто,</part>
		<part start="11:05">как хотелось бы.</part>
		<part start="11:06">И когда вы пишите комментарии:</part>
		<part start="11:08">«А где Паша????», –</part>
		<part start="11:09">(Ну, не вы, а кто-то, не знаю. Вы, может быть, и не пишете).</part>
		<part start="11:13">то я всегда бешусь</part>
		<part start="11:14">и хочу написать: «Где Костя? Где Маркус?», – и всё такое.</part>
		<part start="11:23">Второй факт: Паша очень любит азиатскую еду, как и я, очень любит острую еду и еще он любит соусы.</part>
		<part start="11:32">И он может есть соусы просто так, и это ужасно, я очень сильно его люблю, но это ужасно!</part>
		<part start="11:38">И третий факт – это то, что Паша разговаривает так же, как я, как БИЛИНГВ.</part>
		<part start="11:46">Он постоянно говорит на английском и на русском, и мы</part>
		<part start="11:50">мешаем два языка, когда разговариваем.</part>
		<part start="11:54">И я понятия не имею почему,</part>
		<part start="11:56">но так было с самого начала, и мы просто разговариваем одинаково.</part>
		<part start="12:01">«Расскажи, что тебе сейчас приносит радость, как ты заботишься о себе в сложные времена?»</part>
		<part start="12:06">Вообще очень трудно ответить на этот вопрос, потому что каждый день очень сильно разный,</part>
		<part start="12:10">и то, что я сейчас вообще могу связать два слова –</part>
		<part start="12:14">это очень-очень классно, и я</part>
		<part start="12:18">суперсильно собой горжусь и хвалю себя.</part>
		<part start="12:20">То, что, например, работает в один день, не работает в другой день, и</part>
		<part start="12:25">я поняла, что мне нужно просто каждый день делать то, что делается.</part>
		<part start="12:30">Например, прямо сейчас вот уже два дня</part>
		<part start="12:34">мне приносит радость сериал про Сабрину, новый на «Нетфликсе».</part>
		<part start="12:57">При этом два дня назад я не могла смотреть вообще ничего.</part>
		<part start="13:00">Не могла читать, смотреть, играть во что-нибудь – ничего.</part>
		<part start="13:05">Я просто никак не могла потреблять никакую информацию.</part>
		<part start="13:08">Мне было очень плохо, я просто лежала, просто лежала весь день.</part>
		<part start="13:13">Иногда мне помогает работа, и</part>
		<part start="13:15">я как-то так вот раскочегариваюсь во время работы, и прямо получается классно отвлекаться,</part>
		<part start="13:21">а иногда вообще не помогает, и работа наоборот делает мне хуже, и давит на меня, и</part>
		<part start="13:26">приковывает к кровати еще сильнее, короче,</part>
		<part start="13:29">невозможно ответить на этот вопрос однозначно.</part>
		<part start="13:33">Суть в том, что я, короче, стараюсь относиться к себе бережно и смотреть на то,</part>
		<part start="13:41">что мне и моему телу нужно прямо сейчас, пытаться понять.</part>
		<part start="13:45">Еще помогать терапия, еще помогает поддержка близких, но</part>
		<part start="13:49">если вам все неправильно сделать, то она может сделать хуже.</part>
		<part start="13:52">Короче, сейчас объясню:</part>
		<part start="13:53">если вы хотите кому-нибудь помочь из своих близких,</part>
		<part start="13:56">то спросите: «Как я могу тебе помочь?»</part>
		<part start="13:59">и человек скажет: «Вот так, вот так, вот так».</part>
		<part start="14:02">К примеру, все три вещи вы сделать не можете. Например, вам говорят: «Приедь ко мне в гости,</part>
		<part start="14:08">приготовь мне пирог,</part>
		<part start="14:10">смонтируй мне видео».</part>
		<part start="14:12">И вы не можете сделать эти три вещи, можете сказать: «Я вот это не могу, но я могу сделать вот это</part>
		<part start="14:17">и вот это. Тебе это поможет?»</part>
		<part start="14:19">и человек может сказать «да», и вы договорились вот об этом.</part>
		<part start="14:23">Теперь, вот, если вы сказали, что это сделаете, и человек на вас положился,</part>
		<part start="14:27">пожалуйста, сделайте это, потому что если вы это не сделаете, то</part>
		<part start="14:33">вы сделаете человеку хуже, потому что человек понадеется на вас, а вы его подведете.</part>
		<part start="14:52">У меня такое было,</part>
		<part start="14:57">и это очень-очень больно, и когда ты находишься в драматичной ситуации,</part>
		<part start="15:02">тебе предлагают, как бы протягивают руку,</part>
		<part start="15:04">говорят, что, вот, эта рука здесь будет,</part>
		<part start="15:08">а потом ты тянешься за этой рукой, и ее там нет, то ты падаешь в пропасть еще сильнее.</part>
		<part start="15:13">Помните, пожалуйста, что только тот человек, которому нужна помощь, решает,</part>
		<part start="15:18">какая поддержка и какая помощь ей или ему нужна, и если вы просто будете</part>
		<part start="15:24">бомбардировать человека поддержкой, которая совершенно не нужна –</part>
		<part start="15:27">она наоборот может делать хуже.</part>
		<part start="15:29">Также когда я в «Инстаграме» написала: «Пожалуйста, не пишите мне ничего», –</part>
		<part start="15:33">я написала так, потому что</part>
		<part start="15:36">сообщения от незнакомых людей</part>
		<part start="15:38">по вопросам, по которым я попросила не писать, делали меня намного хуже, очень хуже,</part>
		<part start="15:43">очень сильно.</part>
		<part start="15:44">Я не знаю почему,</part>
		<part start="15:45">мое дело – просто дать фидбэк.</part>
		<part start="15:47">Последний вопрос от Никиты:</part>
		<part start="15:49">«Как ты научилась целоваться? Я пробовал на помидорках. У тебя было что-то такое?»</part>
		<part start="15:54">Вообще я очень внимательно смотрела фильмы,</part>
		<part start="15:57">то, как люди в фильмах целуются.</part>
		<part start="16:00">И еще я смотрела видосы в «Вконтакте»,</part>
		<part start="16:02">всякие видосы на «Тамблере»,</part>
		<part start="16:04">всякие такие</part>
		<part start="16:06">эротические порно-видосы, где так, типа, красиво все.</part>
		<part start="16:11">А еще</part>
		<part start="16:13">я тренировалась на руке, вот, я, типа, целовалась здесь с этой рукой.</part>
		<part start="16:20">На этом все! Спасибо большое, что посмотрели мое видео.</part>
		<part start="16:23">Спасибо большое олимпиаде «Я – профессионал» за то, что они стали спонсорами этого видео</part>
		<part start="16:28">и спасибо большое всем моим спонсорам на «Патреоне»,</part>
		<part start="16:32">которые поддерживают всю мою деятельность.</part>
		<part start="16:40">Если бы не вы, то мне было бы очень грустно, голодно и страшно.</part>
		<part start="16:46">Всё, спасибо, пока!</part>
	</subtitles>
</data>