<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=gA9EysAtaPI</video>
	<subtitles>
		<part start="00:01">Всем привет! Меня зовут Ника.</part>
		<part start="00:02">И...</part>
		<part start="00:03">Это моё второе видео про секс.</part>
		<part start="00:05">И оно будет про мой сексуальный опыт. Не про весь-весь-весь, но...</part>
		<part start="00:09">Про какие-то вещи, которыми я хочу поделиться с вами.</part>
		<part start="00:12">И, наверное, можно потом будет анализировать, почему я выбрала какие-то вещи, а не другие.</part>
		<part start="00:17">Oh, my god! It&#39;s so complicated!</part>
		<part start="00:19">Я думала, что это видео будет сделать легче всего, но это оказалось не так.</part>
		<part start="00:24">Это уже четвёртая, по-моему, попытка.</part>
		<part start="00:29">Я хочу рассказать обо всём супер прямо и открыто.</part>
		<part start="00:33">Как это делает, например, Саша Казанцева на своём канале.</part>
		<part start="00:36">Но когда я представляю, как это видео смотрят, например, мои будущие коллеги или мои родители...</part>
		<part start="00:42">То мне становится неловко. И мне не нравится, что мне неловко.</part>
		<part start="00:45">Мне не нравится, что в нашем обществе эти все темы неловкие и табуированные.</part>
		<part start="00:50">Но так, к сожалению, дела обстоят.</part>
		<part start="00:52">Ещё очень трудно рефлексировать то, как ты рассказываешь о своем опыте.</part>
		<part start="00:56">Потому что я в 17 или 16 - это не я в 25.</part>
		<part start="01:02">Мне почти 25.</part>
		<part start="01:04">Короче...</part>
		<part start="01:06">Гигантской... Всё это очень запускает гигантский процесс рефлексии, и это трудно.</part>
		<part start="01:11">А ещё этой рефлексией потом занимаются... Другие люди!</part>
		<part start="01:15">Короче, я всё равно попробую, и, если вам не хочется об этом слушать...</part>
		<part start="01:19">Если вам не захочется слушать про секс, про мой опыт, про всякие такие штуки.</part>
		<part start="01:24">То просто, пожалуйста, не смотрите это видео.</part>
		<part start="01:28">Короче, я всю жизнь была помешана на сексе.</part>
		<part start="01:34">Если вам и моему окружению кажется, что это не так,  то это только потому, что</part>
		<part start="01:39">я очень хорошо научилась это скрывать. (смех)</part>
		<part start="01:43">Чтобы не делать людям вокруг некомфортно.</part>
		<part start="01:46">В детстве я думала, что секс - это что-то супер крутое, чем занимаются взрослые.</part>
		<part start="01:51">И становиться взрослым есть смысл.</part>
		<part start="01:54">Во многом для того, чтобы заниматься сексом.</part>
		<part start="01:57">Во многом, я думаю, моё отношение к сексу сложилось из-за влияния общества.</part>
		<part start="02:01">И всех этих романтических фильмов, книжек. Просто абсолютно всей-всей этой культуры</part>
		<part start="02:07">сексуализированной, не знаю, помешанной на сексе.</part>
		<part start="02:10">Но также я думаю, что это просто я.</part>
		<part start="02:13">Просто вот я... Такой человек.</part>
		<part start="02:16">Я очень хорошо помню, как пробудилась во мне моя бисексуальность.</part>
		<part start="02:18">Это было в 6 лет, примерно. Когда я перед садиком смотрела телевизор.</part>
		<part start="02:22">Пока мама мне заплетала косички, я смотрела мультик «Долина папоротников».</part>
		<part start="02:26">И...</part>
		<part start="02:27">Во-первых...</part>
		<part start="02:30">Во-вторых...</part>
		<part start="02:32">Примерно в том же возрасте я научилась мастурбировать и испытывать оргазм.</part>
		<part start="02:37">Что, если что, абсолютно нормально.</part>
		<part start="02:40">(перевод) Насколько распространена мастурбация в детском возрасте? Большинство детей - как девочки, так и мальчики -  &quot;играют&quot; со своими</part>
		<part start="02:42">половыми органами в возрасте 5-6 лет. К 15 годам почти 100% мальчиков и 25% девочек мастурбируют и испытывают оргазм.</part>
		<part start="02:44">Периодическая мастурбация — нормальное поведения для многих малышей и дошкольников. Треть детей этого возраста открывают для себя мастурбацию,</part>
		<part start="02:46">когда изучают своё тело. Часто они продолжают мастурбировать, просто потому что это приятно.</part>
		<part start="02:48">Распространённая ошибка родителей в том, что они пытаются прекратить мастурбацию. Это приводит к &quot;борьбе за власть&quot;, в которой родители неизбежно проигрывают.</part>
		<part start="02:50">За мастурбацию дети не должны быть физически наказаны , вы не должны на них кричать или читать лекции об этом. Не делайте из мастурбации что-то плохое...</part>
		<part start="02:52">Конечно, если гуглить на русском, наверняка можно найти каких-нибудь страшных сексологов,</part>
		<part start="02:56">которые говорят про то, что детей нужно бить по рукам, но...</part>
		<part start="02:59">На самом деле очень многие люди начинают мастурбировать</part>
		<part start="03:02">или как-то вообще взаимодействовать со своими гениталиями в раннем возрасте, но и не только.</part>
		<part start="03:07">Типа у всех всё по-разному</part>
		<part start="03:10">Если ребёнок понимает, что это что-то интимное, то всё в порядке. Пусть типа...</part>
		<part start="03:15">Делает, что угодно.</part>
		<part start="03:16">И я сразу поняла, что это интимный процесс. Занималась этим наедине.</part>
		<part start="03:21">Но у меня было несколько неловких...</part>
		<part start="03:24">Ситуаций в садике, когда я занималась этим на тихом часу, и меня замечали. И реагировали очень</part>
		<part start="03:30">плохо и ругали меня. И хотя у нас абсолютно не религиозная семья, я помню что</part>
		<part start="03:36">каким-то образом, в какой-то момент я поняла, что это что-то плохое.</part>
		<part start="03:40">Хотя никто мне об этом не говорил. Стопудняк. Но я подумала, поняла, что мастурбация...</part>
		<part start="03:45">Это короче, когда дьявол склоняет тебя (смех)</part>
		<part start="03:49">И типа нужно противиться дьяволу.</part>
		<part start="03:51">И...</part>
		<part start="03:52">Я с собой договаривалась, типа всё. Всё! Я отныне, всё, я больше не хочу. Я сжимала свой крестик.</part>
		<part start="03:57">У меня, опять же, да. У меня не религиозная семья, но при этом у меня был крестик, это очень сложная...</part>
		<part start="04:03">Российская действительность.</part>
		<part start="04:04">И я такая всё, больше не буду. И потом типа я держалась месяц. И потом срывалась.</part>
		<part start="04:07">Такая: &quot;Damn it, Devil, you got me again...
Я попаду в ад. Ну ладно!&quot;</part>
		<part start="04:14">Ещё один важный момент, это то, что все мои барби занимались сексом.</part>
		<part start="04:18">По-моему, у многих людей вообще барби занимаются сексом. Ну короче, да.</part>
		<part start="04:23">Друг с другом и с игрушками другими.</part>
		<part start="04:26">При всей моей помешанности на сексе. И на всём вот этом...</part>
		<part start="04:31">У меня мой первый настоящий поцелуй случился в 16 лет.</part>
		<part start="04:34">С парнем, с которым я тогда встречалась уже три месяца.</part>
		<part start="04:38">То есть мы три месяца ходили за ручку и не целовались.</part>
		<part start="04:41">И тут важно сказать две вещи. Первая про поцелуи.</part>
		<part start="04:45">До своего первого &quot;настоящего&quot; поцелуя, как я это расценивала.</part>
		<part start="04:49">Я...</part>
		<part start="04:50">Пробовала несколько раз целоваться с разными своими летними романами (смех)</part>
		<part start="04:54">Но мне всегда было некомфортно. И я всегда это останавливала.</part>
		<part start="04:59">И, мне кажется, что это абсолютно окей.</part>
		<part start="05:02">Возможно быть sexual being и при этом иметь какие-то границы. И защищать их.</part>
		<part start="05:07">И...</part>
		<part start="05:08">Совершенно нормально развиваться, что называется, &quot;at your own pace&quot;</part>
		<part start="05:13">То есть как бы со своей скоростью.</part>
		<part start="05:15">Никогда не нужно на себя давить. Нужно делать только то, что тебе комфортно</part>
		<part start="05:19">Вторую вещь, которую я хотела сказать - про встречания.</part>
		<part start="05:22">Я с детства была влюблена во всех подряд, каждую неделю мне кто-то новый нравился.</part>
		<part start="05:28">И... Это были и девочки, и мальчики.</part>
		<part start="05:31">Но почему-то я всегда очень-очень осознанно хотела парня.</part>
		<part start="05:37">А идея о том, что можно иметь девушку, просто не приходила ко мне в голову.</part>
		<part start="05:42">Я просто не знала, что такое вообще бывает. Я знала, что вот есть парни, с ними можно</part>
		<part start="05:47">встречаться.  Можно иметь парня, и я этого очень хочу. И вот у меня есть мой личный дневник.</part>
		<part start="05:51">Он весь исписан абсолютно... Только... Желаниями иметь парня, надеждами в этом году уж точно</part>
		<part start="05:58">его заполучить.</part>
		<part start="06:00">А про девушек. Типа иметь девушку. Почему-то у меня никогда не было, но!</part>
		<part start="06:04">Они мне очень нравились, я о них думала и... Всё такое.</part>
		<part start="06:08">И у меня были какие-то летние романы в лагерях детских.</part>
		<part start="06:12">Но в реальной жизни, типа в школе, со мной вообще никогда никто не хотел встречаться.</part>
		<part start="06:17">Я никому не нравилась. И...</part>
		<part start="06:19">Я долгое время была убеждена, что я никогда никому не понравлюсь.</part>
		<part start="06:24">И, мне кажется, что этот страх преследует меня до сих пор.</part>
		<part start="06:28">Потому что даже когда я кому-то очень сильно нравлюсь, мне почему-то...</part>
		<part start="06:33">Довольно тяжело в это поверить. Но в 11 классе у меня наконец-то появился парень. И мы</part>
		<part start="06:40">переписывались и гуляли за ручку. Он провожал меня домой, до автобуса.</part>
		<part start="06:44">И вообще было довольно клёво. Где-то 3 месяца мы с ним встречались просто вот так, без поцелуев.</part>
		<part start="06:50">И я сразу, практически, ему сказала, что мне это некомфортно. И я не хочу этого делать.</part>
		<part start="06:55">И он нормально к этому отнесся. И такой типа: &quot;Да, хорошо всё&quot;.</part>
		<part start="06:59">До тех пор, пока это стало нехорошо, и он меня не бросил. Он чётко не сказала &quot;почему&quot;.</part>
		<part start="07:05">Но я... Вот... 99% уверена, что это из-за того, что мы не целовались.</part>
		<part start="07:12">И его друг как-то ему сказал, что типа: &quot;Вот если вы не целуетесь, то типа брось её и встречайся</part>
		<part start="07:18">с кем-нибудь, с кем можно целоваться&quot;. Я думаю, что было бы типа того. Просто я что-то такое помню,</part>
		<part start="07:23">но очень плохо.</part>
		<part start="07:24">Короче, мы расстались дня два. Я поставила очень красивую аватарку Вконтакте</part>
		<part start="07:30">Написала какой-то многозначительный статус, и мы опять стали встречаться. Он извинился.</part>
		<part start="07:36">И вот.</part>
		<part start="07:38">А потом наступило лето. И вот летом, как я сказал в своём Draw my life, &quot;трубу прорвало&quot;.</part>
		<part start="07:44">Мы ушли в поход. И, видимо, повлияла смена обстановки.</part>
		<part start="07:46">Потому что буквально, по-моему, в первый вечер, когда мы говорили друг другу &quot;спокойной ночи&quot;...</part>
		<part start="07:53">Мальчики, девочки спали в разных комнатах. То мы поцеловались</part>
		<part start="07:57">Впервые!</part>
		<part start="07:58">И по-настоящему!</part>
		<part start="07:59">Типа...</part>
		<part start="08:00">С языком. Если что я делаю... Когда я говорю &quot;по-настоящему&quot;, это то, как я раньше рассуждала</part>
		<part start="08:06">Не то, как я сейчас считаю. Сейчас я думаю, что это полная фигня.</part>
		<part start="08:09">Нет ничего &quot;настоящего/не настоящего&quot;. Вы сами решаете, что для вас &quot;настоящие&quot; поцелуи.</part>
		<part start="08:12">А что - нет. Вот для меня был настоящий, когда с языком. Не нужно думать, что это...</part>
		<part start="08:18">Объективная истина. Короче, мы поцеловались. Мне это ужа-а-асно-о...</part>
		<part start="08:24">Понравилось.</part>
		<part start="08:25">И мы начали экспериментировать дальше. И то, чем мы занимались, мы тогда...</part>
		<part start="08:33">Осознавали, как петтинг.</part>
		<part start="08:36">Но! Очень важно помнить, что то, что для одних людей петтинг,</part>
		<part start="08:40">для других людей - это полноценный секс. И об этом очень-очень классно</part>
		<part start="08:44">написала Саша Казанцева.</part>
		<part start="08:46">Я размещу ссылку на этот пост или на её канал в описании видео.</part>
		<part start="08:49">Ну вообщем да. После первого поцелуя мы стали очень классно проводить время.</part>
		<part start="08:52">Экспериментировать. И вообще всё было офигенно. Звучит радужно, но не всё было радужно.</part>
		<part start="08:58">Во-первых, волосы. Я помню, как спросила своего старшего брата</part>
		<part start="09:02">нужно ли там брить волосы. И он сказал, что его девушка бреет.</part>
		<part start="09:07">И когда я спросила своего парня об этом.</part>
		<part start="09:10">То... я не помню точно, что он сказал. Но он каким-то образом поддержал то , что сказал мой брат.</part>
		<part start="09:16">То есть он мне не сказал, что: &quot;Нет, ты чё! Типа забей. Мне все нравится&quot;.</part>
		<part start="09:20">Нет-нет-нет. Он сказал, что типа: &quot;Ну да... Ну как бы... Брить это...&quot;</part>
		<part start="09:25">Что-то такое, короче, было. И всё это испортило мне отношения со своим телом</part>
		<part start="09:31">И с волосами на моём теле на ку-у-учу-у-у лет.</part>
		<part start="09:37">На кучу лет.</part>
		<part start="09:38">Даже когда мы были в походе. И мылись в...</part>
		<part start="09:45">Такой структуре, которую очень тяжело назвать душем. Я брила волосы на лобке и там везде.</part>
		<part start="09:54">Выщипывала их пинцетом.</part>
		<part start="09:56">Удаляла воском. Короче, я делала абсолютно всё.</part>
		<part start="10:00">И это было ужасно. И мне было очень-очень некомфортно быть голой очень долгое время.</part>
		<part start="10:05">И многие секс-практики мне тоже были некомфортны.</part>
		<part start="10:08">Потому что: &quot;О нет, там два волосочка может быть. Что подумает человек?&quot;</part>
		<part start="10:13">И этот дискомфорт преследовал меня, наверно, лет 7. То есть... Понимаете?</part>
		<part start="10:20">Типа с 16-17 лет до где-то 24, то есть до этого года.</part>
		<part start="10:27">И феминизм, бодипозитив и поддержка со стороны моих партнёров очень сильно мне помогали.</part>
		<part start="10:33">Но одно дело понимать, что волосы - это нормально, а другое дело - действительно чувствовать это.</part>
		<part start="10:41">И не ощущать никакого давления.</part>
		<part start="10:43">А давление никуда не делось как бы. Как бы ты себя не убеждала, общество всё равно существует.</part>
		<part start="10:48">И все эти ожидания в головах партнёров всё равно существуют.</part>
		<part start="10:53">И...</part>
		<part start="10:54">Все вот эти штуки с детства... От них, короче, очень-очень-очень...</part>
		<part start="10:58">Ну с детства, всмысле с подросткового возраста. Очень-очень тяжело от них избавляться.</part>
		<part start="11:02">И, несмотря на все свои знания и прошаренность, я стеснялась своих волос всю жизнь.</part>
		<part start="11:09">Хотя я помню были несколько месяцев счастливые.</part>
		<part start="11:12">Когда они у меня только-только-только начали расти.</part>
		<part start="11:15">И я пипец, как радовалась этому. Потому что это у меня ассоциировалось с половым созреванием.</part>
		<part start="11:20">А половое созревание значит, что я скоро будут взрослой.</part>
		<part start="11:24">Скоро буду взрослой, значит буду заниматься сексом. Логическая цепочка понятна.</part>
		<part start="11:28">В общем, я стеснялась своих волос всю жизнь. И поворотный момент для меня</part>
		<part start="11:31">наступил тогда, когда я увидела - совсем недавно - порно с двумя женщинами,</part>
		<part start="11:38">которые были о-о-очень волосатые. И они делали друг с другом вообще всё.</part>
		<part start="11:45">И я такая: &quot;Oh my God! That&#39;s possible.&quot;</part>
		<part start="11:49">Типа они даже облизывали друг другу волосатые подмышки и я такая</part>
		<part start="11:54">Окей</part>
		<part start="11:55">И чуть-чуть после этого этот поворотный момент усилился моим новым сексуальным опытом.</part>
		<part start="12:00">Когда я занялась сексом с мужчиной и женщиной. И оба они были</part>
		<part start="12:06">очень волосатые. И...</part>
		<part start="12:08">Всё, что между нами втроём происходило...</part>
		<part start="12:12">Как бы было супер-классно. Мне, наверное, очень-очень сильно окончательно помогло</part>
		<part start="12:18">увидеть то, как люди очень классно занимаются сексом будучи волосатыми.</part>
		<part start="12:25">Не на экране, а вот в реальной жизни. Вот они прям вот здесь. Мы все занимаемся сексом</part>
		<part start="12:29">и всё супер-классно.</part>
		<part start="12:30">Вторая не радужная вещь.</part>
		<part start="12:32">Хоть я и видела члены в порно. И вообще имела представление о том, что такое члены.</part>
		<part start="12:37">Мне вообще... Не хотелось никак...</part>
		<part start="12:42">Взаимодействовать с ним. У меня отношение к ним было, как к поцелуям.</part>
		<part start="12:46">Типа да, в теории прикольно, но вот прямо в данный момент мне это абсолютно некомфортно.</part>
		<part start="12:50">Не хочу видеть, не хочу трогать, вообще не хочу ничего делать.</part>
		<part start="12:52">И мой первый партнер относился к этому очень клёво. Абсолютно ни разу я не помню, чтобы он</part>
		<part start="12:57">выражал хоть какое-то недовольство по этому поводу. И просто такой типа: &quot;Окей&quot;.</part>
		<part start="13:01">Я помню у нас был такой момент, когда я такая: &quot;Слушай, ну я очень хочу попробовать его потрогать&quot;</part>
		<part start="13:06">Через штаны. Ну он такой типа: &quot;Давай&quot;. И я потрогала. И такая: &quot;Нет, я не хочу&quot;.</part>
		<part start="13:10">Он такой: &quot;Окей... Вообще...&quot;</part>
		<part start="13:12">И моё отношение и готовность изменились с другим моим партнёром. Я сказала, что у меня есть страх.</part>
		<part start="13:18">Но, пожалуйста, помоги мне его побороть. Постепенно.</part>
		<part start="13:22">И именно это и произошло. Он разговаривал как лектор. И типа потихонечку-потихонечку</part>
		<part start="13:28">объяснял всё. Как бы ненапряжно и не...</part>
		<part start="13:32">Как будто мы прям сексом занимаемся, а как будто мы просто... Просто изучаем тело. Его тело.</part>
		<part start="13:38">И это было очень круто. И заботливо, и смешно. И я очень рада тому, как всё это произошло.</part>
		<part start="13:45">К чему я всё это рассказываю? Потому что, мне кажется, совершенно нормально испытывать страх.</part>
		<part start="13:50">Перед членами или перед вагинами.</part>
		<part start="13:53">И, в принципе, перед любым опытом, которого у вас нет. Нормально хотеть побороть этот страх и</part>
		<part start="14:00">совершенно нормально не хотеть побороть его. Только вы решаете, что вы хотите.</part>
		<part start="14:05">Секс - это про то, чтобы заниматься тем, что вам всем нравится.</part>
		<part start="14:14">Я так сказала, потому что девственности, в том понимании,</part>
		<part start="14:17">которое существует в культуре, не существует.</part>
		<part start="14:20">Об этом можно посмотреть в моем видео &quot;Женская мастурбация&quot;.</part>
		<part start="14:24">Вот. Значит. Что можно сказать. Мы купили смазку в аптеке.</part>
		<part start="14:29">И воспользовались гигантским количеством.</part>
		<part start="14:32">Сначала нифига не получалось, поэтому нужно было сначала пальцами там всё делать на протяжении</part>
		<part start="14:37">нескольких дней. Ещё больше смазки, пол бокал красного вина и еле-еле... Короче, это получилось.</part>
		<part start="14:43">И...</part>
		<part start="14:45">Мне</part>
		<part start="14:46">было вообще неприятно и нифига не понравилось. Тут важны две вещи.</part>
		<part start="14:52">Во-первых, у меня после этого потом несколько дней всё болело. Потом перестало.</part>
		<part start="14:59">И второе. Это было крупнейшее разочарование в моей жизни.</part>
		<part start="15:07">Я очень хорошо помню, как лежала, смотрела в потолок и думала:</part>
		<part start="15:14">&quot;Вот это то, чего я ждала всю жизнь. Это то, чем занимаются взрослые вот в этих вот фильмах.</part>
		<part start="15:25">Когда они стонут. Это вот оно&quot;.</part>
		<part start="15:28">Мне сейчас так за себя грустно, мне так себя жалко в тот момент. Я и близко не чувствовал того, что я</part>
		<part start="15:34">чувствовала во время мастурбации или во время орального секса. Я просто лежала и думала:</part>
		<part start="15:41">&quot;Бля&quot;.</part>
		<part start="15:42">Могу сказать ещё более чётко. Я не чувствовал вообще ничего приятного.</part>
		<part start="15:45">Добавьте вот к этому чувству разочарования гигантского</part>
		<part start="15:49">Ещё давление со стороны общества. Вот всю эту фрейдистскую фигню, что вагинальный</part>
		<part start="15:54">секс - это самый истинный секс. Вагинальный оргазм - это настоящий оргазм. &quot;Зрелый&quot;</part>
		<part start="16:00">Ещё давайте добавим сюда страхи по поводу волос. И по поводу своего тела. И что в целом как бы...</part>
		<part start="16:06">А! По поводу тела я забыл сказать. Короче, вот у меня было такое, что</part>
		<part start="16:09">вот есть сексуальные женщины, вот они выглядят вот так. Ну короче, вот это вся очень узкое</part>
		<part start="16:15">сексистское представление о том, что такое сексапильная женщина. Я не такая.</part>
		<part start="16:18">Я хожу в растянутой кофте, и у меня разное бельё из хлопка и...</part>
		<part start="16:24">Я не знаю, я вообще не люблю особо краситься.</part>
		<part start="16:28">Следовательно, я не сексуальная женщина?</part>
		<part start="16:31">Вот представьте, что я лежу там такая неправильная, некрасивая  и не сексуальная</part>
		<part start="16:36">и ничего не чувствующая. Это бля... Просто ужасно. Я бы так хотела прийти сейчас туда.</part>
		<part start="16:43">Обнять себя и сказать, что всё изменится. И всё будет хорошо. После всего этого я стала</part>
		<part start="16:48">усиленно гуглить про точки G. Про то, как нужно заниматься сексом.</part>
		<part start="16:54">Стала искать людей... Женщин, которые тоже говорят, что они нифига не чувствуют ничего особо</part>
		<part start="16:59">приятного во время вагинального секса.</part>
		<part start="17:02">Всматривалась в лица порно-актрис. И пыталась понять, действительно ли им нравится или это</part>
		<part start="17:08">всё ло-о-ожь.</part>
		<part start="17:10">Потом я стала обсуждать это с подругами. И некоторые подруги говорили мне, что они чувствуют</part>
		<part start="17:14">классные ощущения. Другие подруги сказали, что они тоже нифига не чувствуют, но они умеют</part>
		<part start="17:19">типа стимулировать клитор во время такого секса. И, таким образом, они</part>
		<part start="17:25">получают удовольствие. Для меня это не сработало. И в какой-то момент я</part>
		<part start="17:29">просто смирилась, что я не получаю удовольствие от вагинального секса, как...</part>
		<part start="17:34">Там большинство женщин на планете и...</part>
		<part start="17:37">Как бы мне окей. И это так для очень-очень многих людей. У нас есть орган,</part>
		<part start="17:41">отвечающий за удовольствием. Называется клитор.</part>
		<part start="17:44">У клитора есть разные части. И то, как они расположены в организме, влияет на то,</part>
		<part start="17:49">как мы испытываем удовольствие. И у всех людей всё расположено по-разному.</part>
		<part start="17:53">И, на самом деле, все люди супер по-разному занимаются сексом. Я буду об этом</part>
		<part start="17:57">подробнее намного говорить в своём третьем видео, которое, я надеюсь,</part>
		<part start="18:00">я не сделаю через полгода. А сделаю пораньше.</part>
		<part start="18:03">Прежде, чем я перейду к следующей части, тут, короче, мне очень важно, чтобы</part>
		<part start="18:07">вы понимали, что в обществе есть очень узкая идея о том, что такое нормальный хороший секс.</part>
		<part start="18:15">Это не соответствует реальности. И очень многие люди, когда сталкиваются с реальностью</part>
		<part start="18:19">испытывают разочарование. Я была таким человеком.</part>
		<part start="18:22">Но мы испытываем это разочарование не из-за того, что мы какие-то неправильные.</part>
		<part start="18:25">А из-за того, что вот эта узкая идея о сексе и о том, как должны работать тела... Она неправильная и</part>
		<part start="18:31">устаревшая. И вообще не научная и дурацкая.</part>
		<part start="18:37">Вот! Переходим к следующей части.</part>
		<part start="18:39">Прошло восемь, примерно, лет. И у меня всё о-очень сильно поменялось. И я испытываю</part>
		<part start="18:48">удовольствие, которое абсолютно не сравнимо с тем, что я испытывала раньше.</part>
		<part start="18:53">И вначале своего сексуального пути всё это как-то ощущалось как что-то странное, что...</part>
		<part start="19:00">Не знаю и не понимаю. Я вообще не могла расслабиться. Даже во время секса.</part>
		<part start="19:04">И думала, правильно ли я всё делаю или неправильно? Что мне нужно делать? Как бы...</part>
		<part start="19:08">Тут можно столько всего перечислять. Короче, мне...</part>
		<part start="19:10">Всё это было связано с кучей разного напряга.</part>
		<part start="19:14">А сейчас!</part>
		<part start="19:16">Всё это связано только с кучей разного</part>
		<part start="19:19">всего охуенного. Когда я сейчас занимаюсь сексом, я супер счастлива, мне супер приятно.</part>
		<part start="19:25">Я чувствую себя очень сексуальной. Мне</part>
		<part start="19:27">просто, короче, офигенско. Как это произошло? Что изменилось?</part>
		<part start="19:30">Конечно, тяжело дать на это прям чёткий такой ответ.</part>
		<part start="19:34">Что типа да, я вот сходила вот на этот курс.</part>
		<part start="19:38">Это видео спонсируется этим курсом.</part>
		<part start="19:41">Вот этот курс. Нет, такого чёткого ответа дать нельзя, но я думала об этом и</part>
		<part start="19:46">придумала несколько вещей. Во-первых, я выросла.</part>
		<part start="19:50">Думаю, что в моём случае это важно. И многие мои сверстники уже в 17-18 лет занимались сексом.</part>
		<part start="19:57">И я чувствовала, что я тоже... Как бы... Уже пора. Но я сейчас понимаю, что</part>
		<part start="20:02">для меня это было рановато. Я не знаю. Может быть у меня как-то ещё не всё так сформировалось</part>
		<part start="20:07">Я не знаю, как работают</part>
		<part start="20:09">гормоны и не знаю тело. Суп ещё к тому моменту не сварился окончательно. И вот он</part>
		<part start="20:18">попозже сварился. Второе, у меня менялись сексуальные партнеры и</part>
		<part start="20:23">приобретался сексуальный опыт.</part>
		<part start="20:25">Это разные вещи, когда у тебя нет какого-то опыта и когда у тебя много какого-то опыта.</part>
		<part start="20:28">Чем больше опыта сексуального, тем больше ты как бы понимаешь, что тебе нравится.</part>
		<part start="20:32">Как всё работает.</part>
		<part start="20:35">Нужна более такая тонкая дискуссия. Но, короче,  как мне кажется, на вот этот мой sexual awakening</part>
		<part start="20:41">повлияло то,</part>
		<part start="20:42">что у меня приобретался всё новый и новый разный опыт с разными людьми. Потому что, знаете, у меня</part>
		<part start="20:48">очень супер резкий скачок один произошёл. Когда я сменила одного сексуального партнёра.</part>
		<part start="20:54">И вот с этим сексуальным партнёром я просто такая: &quot;What?&quot; Типа: &quot;Excuse me, but...</part>
		<part start="21:00">что происходит сейчас с моим телом.  Я вообще не понимаю&quot;.  Просто вот такая химия случилась.</part>
		<part start="21:05">Что типа... Вдруг заработали такие вещи, которые раньше не работали.</part>
		<part start="21:09">В-третьих, у меня изменилось отношение к сексу, благодаря феминизму и всей</part>
		<part start="21:15">вот этой информации про согласие, про границы, про то, что я могу заниматься тем, чем мне хочется.</part>
		<part start="21:21">И, если мне не хочется, я могу этим не заниматься. В-четвёртых, я прокачалась в коммуникации.</part>
		<part start="21:27">Мне кажется. То есть я, в принципе, всегда была очень коммуникативным человеком.</part>
		<part start="21:33">То есть даже со своим первым парнем, вместо того, чтобы мучиться догадками там, что кому нравится</part>
		<part start="21:39">Я просто разговаривал обо всём. Но...</part>
		<part start="21:43">Как бы это всё равно меня не уберегло от того, что очень во многих отношениях с разными партнёрами</part>
		<part start="21:50">мне было очень трудно разговаривать о сексе и о том, что происходит. И о...</part>
		<part start="21:56">Там о своём теле, о своих страхах и границах.</part>
		<part start="21:58">Да вообще, короче, обо всём. И с годами я научилась это делать.</part>
		<part start="22:02">И я хочу вам сказать, что это просто самый</part>
		<part start="22:05">крутейший скилл, каким можно обладать. И я вам очень советую его</part>
		<part start="22:10">развивать. Обсуждать можно абсолютно всё, что угодно.</part>
		<part start="22:14">То есть можно говорить, что вам комфорт, что вам некомфортно, что вам интересно</part>
		<part start="22:18">что вам неинтересно, что вам нравится. И ещё</part>
		<part start="22:20">супер важная штука, которая влияет. Это, что я заметила - и для всех людей это по-разному...</part>
		<part start="22:26">Но я заметила для себя, что я получаю гораздо</part>
		<part start="22:30">большее удовольствие от секса, когда я чувствую, что между нами как бы любовь.</part>
		<part start="22:38">Что мы друг друга очень любим. И это абсолютно не значит, что вот с этим человеком,</part>
		<part start="22:42">с которой я чувствую любовь, мы должны заниматься</part>
		<part start="22:45">таким прям любовным сексом, как в фильмах.</part>
		<part start="22:48">Когда люди друг другу смотрят в глаза и такие: &quot;Ах, я люблю тебя&quot;. Нет!</part>
		<part start="22:53">Секс может быть абсолютно разным.</part>
		<part start="22:55">Но вот эта любовь... Я не знаю, она... Что она делает. Может быть, она вот дарит какое-то такое чувство</part>
		<part start="23:02">комфорта. I don&#39;t know. It&#39;s just really nice. Я заметила, короче, что вот мне это важно.</part>
		<part start="23:18">Слушайте, у меня разряжается камера. Это примерно всё, что я успел вам рассказать.</part>
		<part start="23:23">Можно было бы рассказывать ещё больше. Наверное, можно рассказать больше о</part>
		<part start="23:27">моих текущих разных штуках. Но просто об этом немножко тяжело рассказывать, потому что...</part>
		<part start="23:33">Это как будто.</part>
		<part start="23:34">Как бы уже будет слишком конкретно. Я просто могу вам сказать, что</part>
		<part start="23:38">this is the best...</part>
		<part start="23:40">Короче, да! Наконец-то я чувствую себя тем человеком, кем я хотела стать, когда вырасту.</part>
		<part start="23:55">Кем ты хотела стать, когда вырастишь, Ника?</part>
		<part start="24:00">Большое спасибо, что посмотрели. Я, кажется, покраснела.</part>
		<part start="24:03">Не только от того, что я смущаюсь, а потому что мне очень жарко.</part>
		<part start="24:06">И потому что я в кофте. И я закрыла окно, потому что за окном шумно.</part>
		<part start="24:10">Если вы хотите поддерживать меня в создании этих видео и в создании вообще любого другого</part>
		<part start="24:16">контента. Постов, которые я пишу в Инстаграме или иллюстраций или...</part>
		<part start="24:21">Вообще разных других штук. Я как бы часто участвую в разных не коммерческих штуках и</part>
		<part start="24:26">некоммерческих значит, что мне не платят за это деньги. Короче, вы... Я существую во многом за счёт</part>
		<part start="24:32">рекламы и вашей поддержки на Патреоне.</part>
		<part start="24:35">Поэтому, если вы хотите присоединиться к людям, которым меня там поддерживают, то</part>
		<part start="24:41">Переходите, пожалуйста, по ссылке в конце видео или в описании на</part>
		<part start="24:45">patreon.com/nixelpixel</part>
		<part start="24:48">Вот! Я буду вам очень-очень сильно благодарна.</part>
		<part start="24:50">Блин, я так рада, что я записала это видео. Я просто ужасно счастлива. Я так долго не могла это сделать.</part>
		<part start="24:54">И я это сделала.</part>
		<part start="24:56">О боже мой!</part>
		<part start="24:59">Кстати, это мой домик для ежа. Я продолжила его строить, потому что я живу с родителями.</part>
		<part start="25:05">Сейчас вам покажу</part>
		<part start="25:06">Я-я-я... Да. Возможно, когда я его закончу. Я...</part>
		<part start="25:13">Сделаю какой-нибудь тур или может быть нужно сделать видео, как я его доделываю. Я не знаю.</part>
		<part start="25:17">Сложно просто</part>
		<part start="25:19">Обычно я занимаюсь домиком, когда я в плохом очень состоянии.</part>
		<part start="25:21">И в плохом состоянии снимать очень тяжело.</part>
		<part start="25:24">Поэтому я не выкладывала видео давно. Вот.</part>
		<part start="25:28">Пока.</part>
	</subtitles>
</data>