<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=us-Lp5t7qos</video>
	<subtitles>
		<part start="00:00">Всем привет! Меня зовут Ника, и если вы не хотите слушать вступление</part>
		<part start="00:02">и хотите сразу же узнать ответ на этот вопрос,</part>
		<part start="00:05">то переходите на тайм-код, который указан в описании видео.</part>
		<part start="00:09">Недавно я сделала пост в «Инстаграме» про осуждение женских волос на ногах,</part>
		<part start="00:13">точнее, сначала я просто выложила свои волосатые ноги в кроссовках,</part>
		<part start="00:16">и это вызвало очень бурную реакцию со всякими смешными комментариями про гигиену,</part>
		<part start="00:21">пожеланиями умереть, обзывательствами;</part>
		<part start="00:24">и я решила выложить свои волосатые ноги опять и уже написать пост про то, как люди</part>
		<part start="00:30">рационализирует свою ненависть и осуждение</part>
		<part start="00:32">вот такими всякими аргументами про эту самую гигиену.</part>
		<part start="00:37">И вот самый-самый нубярский такой уровень сексистских комментариев:</part>
		<part start="00:39">первый – это вот некрасиво, ненормально, несексуально, – у всех этих слов</part>
		<part start="00:46">явно социальная природа, потому что нормы меняются,</part>
		<part start="00:49">они непостоянны, стандарты красоты и сексуальности тоже.</part>
		<part start="00:53">А гигиена – это, типа, что-то такое очень</part>
		<part start="00:57">объективное, физиологическое,</part>
		<part start="00:59">такое природное, вот это что-то можно пощупать, понюхать,</part>
		<part start="01:02">поэтому, когда люди пишут про гигиену, это, типа, как будто такой второй уровень</part>
		<part start="01:06">сексистских комментариев, как бы уровень повыше,</part>
		<part start="01:08">потому что ты,типа, будешь спорить не с этим человеком, а с природой.</part>
		<part start="01:12">Но это все равно забавно и фигня, потому что,</part>
		<part start="01:15">во-первых, гигиена – это тоже социально сконструированная вещь, и, во-вторых,</part>
		<part start="01:19">комментарии про гигиену и, там, здоровье точно так же нарушают чужие границы</part>
		<part start="01:23">и недопустимы так же, как и апелляции к красоте.</part>
		<part start="01:27">Так вот, в этом посте было перечисление всяких жизненных</part>
		<part start="01:31">ЖЫЗНЕННЫХ</part>
		<part start="01:32">вещей, с которыми сталкиваются обычные люди, а не герои, там, рекламы Palmolive и Venus.</part>
		<part start="01:41">То, что я бегаю голыми ногами по земле и у меня, очевидно, после этого</part>
		<part start="01:46">пыльные пятки,</part>
		<part start="01:48">что я иногда забываю почистить зубы и выхожу из дома, там, если я спешу, например, or whatever.</part>
		<part start="01:54">Неделю могу носить одну и ту же футболку,</part>
		<part start="01:55">например, если я неделю лежу в кровати в очень плохом состоянии</part>
		<part start="01:59">или, например, что мне полностью до идеальной чистоты</part>
		<part start="02:02">лень вытирать всю сперму с живота, поэтому я просто руками это делаю,</part>
		<part start="02:06">растираю остатки так вот, и всё...</part>
		<part start="02:08">Погодите-погодите,</part>
		<part start="02:11">С П Е Р М У</part>
		<part start="02:14">сперму??????????????????????</part>
		<part start="02:18">Я, видимо, пересидела в своих лентах, где люди совершенно свободно</part>
		<part start="02:22">обсуждают всякие такие штуки.</part>
		<part start="02:24">Я вообще не ожидала такой реакции</part>
		<part start="02:26">именно вот на эту часть этого поста.</part>
		<part start="02:29">Много комментариев было про эту сраную сперму. Довольно много. Один из моих любимых:</part>
		<part start="03:14">Поэтому я подумала: «Хм, наверное, я...</part>
		<part start="03:17">я хочу поговорить с людьми про секс!»</part>
		<part start="03:21">Извините, ёжики отключились.</part>
		<part start="03:23">Будет три видоса:</part>
		<part start="03:24">Первый будет про то, что такое секс и что такое не секс.</part>
		<part start="03:27">Второй видос будет про мой собственный опыт с сексом, и</part>
		<part start="03:30">третий видос будет ответы на вашей супермногочисленные вопросы,</part>
		<part start="03:33">которые вы мне уже назадавали в «Инстаграме», я все это записала, и уже все готово.</part>
		<part start="03:38">На основе слов прекрасной Саши Казанцевой,</part>
		<part start="03:41">ведущей телеграм-канала «Помыла руки», секс – это все,что вы хотите назвать своим сексом,</part>
		<part start="03:47">делающееся по согласию всех участников.</part>
		<part start="03:49">Слово «всё» в этом предложении значит, что секс – это не только «член в вагину, а в конце оргазм».</part>
		<part start="03:56">Нет.</part>
		<part start="03:56">Секс может включать в себя любые практики, им могут заниматься любые люди</part>
		<part start="04:01">с разными телами, разными идентичностями,</part>
		<part start="04:04">разными потребностями и ограничениями.</part>
		<part start="04:06">В разном количестве!</part>
		<part start="04:07">Я размещу ссылку на классную статью с описаниями разных секс-практик в описании видео,</part>
		<part start="04:12">но, пожалуйста, помните, что сексом может являться все, что угодно, все, что вы захотите им для себя назвать.</part>
		<part start="04:19">Вы можете просто рядом лежать и дышать друг другу в макушечку, и</part>
		<part start="04:22">если вы хотите это так назвать, то это будет ваш секс.</part>
		<part start="04:25">Вы можете обмазываться какашками, и тоже будет секс!</part>
		<part start="04:28">Только вы будете знать, что это для вас значит, и, например, никто не может прийти и</part>
		<part start="04:34">обесценить то, чем другие люди занимаются и сказать:</part>
		<part start="04:37">Хм, у вас тут чё-то в чё-то не проникает, значит, это у вас не тру секс.</part>
		<part start="04:52">Теперь про согласие.</part>
		<part start="04:55">Только если все участники дают активное согласие на то, чем они занимаются,</part>
		<part start="05:00">это можно назвать сексом.</part>
		<part start="05:02">Если нет, то это не секс, а насилие.</part>
		<part start="05:05">Активное согласие – это четкое</part>
		<part start="05:08">вербальная и невербальное «да»,</part>
		<part start="05:10">данное с энтузиазмом и в условиях, когда абсолютно комфортно и возможно сказать «нет».</part>
		<part start="05:17">Такого согласия невозможно дать, если вы находитесь в состоянии сильного</part>
		<part start="05:20">алкогольного опьянения,</part>
		<part start="05:21">или во сне, или, если между вами есть явная зависимость и неравенство, например,</part>
		<part start="05:27">как между родителем и ребенком,  преподавателем и ученицей.</part>
		<part start="05:45">Ссылка на маленькое образовательное видео на английском языке про согласие</part>
		<part start="05:49">и властные динамики будет в описании.</part>
		<part start="05:50">Так вот, если вы не дали активного согласия и чувствуете что не можете сказать «нет»,</part>
		<part start="05:55">то это не секс, а насилие.</part>
		<part start="05:57">И, если вам не дают активного согласия, то действие нужно немедленно прекратить,</part>
		<part start="06:02">иначе это будет насилием.</part>
		<part start="06:04">Насилие – это любые действия, которые делаются без активного согласия принимающей стороны,</part>
		<part start="06:09">и только вы знаете, происходит по отношению к вам насилие или нет,  хотите вы происходящего или нет.</part>
		<part start="06:16">К сожалению, нормой в обществе такой подход к сексу не является.</part>
		<part start="06:20">Нормой является именно насилие.</part>
		<part start="06:23">И именно потому что это считается нормой,</part>
		<part start="06:24">насилием и это никто не называет.</part>
		<part start="06:27">Это на полном серьезе называют, например,</part>
		<part start="06:29">«супружеским долгом», или говорят: «ну, они же женаты» или «ну они же встречаются»,</part>
		<part start="06:35">или ведут себя, руководствуясь принципом «нет» значит «да», и думают, что женщину нужно</part>
		<part start="06:40">завоевать, напоить, пикапнуть, добиться, взять силой, реализовать свою мужскую потребность,</part>
		<part start="06:46">помочь ей исполнить свое  «женское предназначение».</part>
		<part start="06:50">Все это культура насилия, и с ней можно и нужно бороться.</part>
		<part start="06:53">Поэтому зачеркните в своей голове фразу «нет» значит «да» и  запомните другую:</part>
		<part start="06:57">«да» значит «да».</part>
		<part start="06:59">Есть еще довольно популярный слоган «нет» значит «нет»,</part>
		<part start="07:02">но он не про принцип согласия, а про то, что,</part>
		<part start="07:05">плиз, мужчины, хватит интерпретировать «нет» как флиртовское «да».</part>
		<part start="07:10">«Нет» не значит «да, и если кто-то вас пытается убедить в обратном,</part>
		<part start="07:15">то переставайте с этим человеком разговаривать, и убегайте,</part>
		<part start="07:18">и больше никогда не разговаривайте (не говоря уже о сексе).</part>
		<part start="07:21">Фраза «нет» значит «да» –</part>
		<part start="07:23">это продукт сексистской культуры, в которой женщине не положено иметь сексуальные желания,</part>
		<part start="07:29">свои собственные,</part>
		<part start="07:30">а положено быть скромной, целомудренной, и до своей вагины</part>
		<part start="07:34">положено допустить только самого мощного и сильного альфа-самца,</part>
		<part start="07:38">который уничтожит всех конкурентов</part>
		<part start="07:41">и притащит к ее ногам мамонта, а мужчинам за неимением мамонта</part>
		<part start="07:45">нужно завоевать вагину этой женщины и через агрессию и насилие</part>
		<part start="07:49">продемонстрировать, что вот они, да, настоящие альфа-самцы.</part>
		<part start="07:53">Хватаешь её за руку и говоришь: «Я тебя буду трахать».</part>
		<part start="07:56">И, типа, она такая:</part>
		<part start="07:58">«Ах, наконец-то!»</part>
		<part start="08:00">Обязательно нужно заметить, что концепт альфа-самца – это полная хрень, ненаучная.</part>
		<part start="08:05">Есть очень классная статья, анализирующая то, как развивался весь этот концепт, и</part>
		<part start="08:10">ссылку я размещу в описании.</part>
		<part start="08:11">Это просто ненаучная модель общественного устройства, которая очень нравится мужчинам,</part>
		<part start="08:15">потому что она ужасно упрощенно объясняет отсутсвие денег и секса у этих мужчин</part>
		<part start="08:24">и присутствие кучи денег и секса других мужчин.</part>
		<part start="08:30">Однако сам принцип согласия описать через эту фразу нельзя,</part>
		<part start="08:34">потому что иногда люди не могут сказать «нет», например, из страха обидеть своего партнера</part>
		<part start="08:39">или из страха за свою жизнь.</part>
		<part start="08:42">Даже слово «да» может быть сказано из чувства страха или под давлением. Если вы сказали «да»,</part>
		<part start="08:47">но чувствуете, что не хотели, то это тоже несогласие, поэтому это и называют</part>
		<part start="08:53">активным согласием, а не просто согласием.</part>
		<part start="08:56">Еще раз: активное согласие – это четкое вербальное и невербальное «да»,</part>
		<part start="09:00">данное с энтузиазмом и в условиях,  когда комфортно сказать «нет».</part>
		<part start="09:03">Слова «активно» значит, что человек не просто говорит «да», но и ведет себя соответствующе:</part>
		<part start="09:07">это видно по языку тела, – по всему вообще.</part>
		<part start="09:11">«Да!!!!!»                                  «д-да.........»</part>
		<part start="09:25">Если в вашей паре спустя какое-то время уже налажена хорошая коммуникация,</part>
		<part start="09:28">то вам может не требоваться постоянно вербализировать свои желания и нежелания.</part>
		<part start="09:34">У вас могут быть свои методы коммуникации:</part>
		<part start="09:36">например, рука вашего партнера гладит вас по животу,</part>
		<part start="09:40">и вы подвигаетесь ближе, тем самым говорите «да», или делаете какой-то звук, который означает отказ.</part>
		<part start="09:46">Но вначале нужно всегда начинать с формулы «вербально и невербально»</part>
		<part start="09:51">с энтузиазмом!</part>
		<part start="09:54">Важно поговорить о том, что давление сказать «да» может исходить не только от партнера, но и</part>
		<part start="09:59">исходит от общества как для женщин, так и для мужчин.</part>
		<part start="10:02">Если до сексуальной революции отношение к сексу было отрицательным и он был табуирован,</part>
		<part start="10:08">то после сексуальной революции маятник метнулся в обратную сторону.</part>
		<part start="10:10">с одной стороны, это принесло массу всего суперхорошего:</part>
		<part start="10:13">именно благодаря секс-позитивным активисткам люди стали больше говорить про секс и изучать его,</part>
		<part start="10:19">появилось сексуальное образование,</part>
		<part start="10:21">постепенно стала исчезать стигма вокруг секса, сексуальных практик и сексуальных предпочтений.</part>
		<part start="10:25">С другой стороны, секс-позитив не существует в вакууме,</part>
		<part start="10:29">он существует в обществе, в котором также существует сексизм.</part>
		<part start="10:32">И когда секс-позитив объединяется с сексизмом, то возникают не очень хорошие штуки.</part>
		<part start="10:39">Когда нормой является заниматься сексом и любить это делать много,</part>
		<part start="10:43">то это оказывает давление на людей.</part>
		<part start="10:45">сексистская и секс-позитивная норма для мужчин в таком обществе это:</part>
		<part start="10:49">Чем в большее количество вагин ты засунешь свой член, тем лучше.</part>
		<part start="10:52">Если же мужчина не хочет заниматься сексом, то это суперстранно, и, типа,  всё, ты не мужик.</part>
		<part start="10:57">Женщин же, с одной стороны, гнобят и называют шлюхами за то, что они занимаются сексом,</part>
		<part start="11:01">как бы тут кто-то скажет то, что они слишком много занимаются сексом,</part>
		<part start="11:05">но на самом деле женщин называю шлюхами вне зависимости от того,</part>
		<part start="11:09">каким количеством секса они занимаются.</part>
		<part start="11:12">Когда это происходит не с тем мужчиной, который хочет, чтобы эта женщина</part>
		<part start="11:15">занималась с ним сексом, то он называет её шлюхой.</part>
		<part start="11:18">И с другой стороны, их гнобят за то, что они не дают и ведут себя «как целки».</part>
		<part start="11:24">Чтобы бы быть не «как целки», для женщин существует миллион курсов по глубокому минету,</part>
		<part start="11:30">тренировки мышц влагалища, и все ради того, чтобы ублажить своего мужчину.</part>
		<part start="11:35">Идеальная женщина в секс-позитивном и одновременно сексистском обществе – это</part>
		<part start="11:40">безволосая</part>
		<part start="11:42">сисястая девственница, которая в первую брачную ночь со своим любимым</part>
		<part start="11:48">гетеросексуальным мужчиной делает ему глубокий минет, и очень громко кончает,</part>
		<part start="11:53">и никогда не отказывает,</part>
		<part start="11:55">еще... еще дает в попу.</part>
		<part start="11:56">Но жизнь не такая. Хоть общество и  пытается с переменным успехом подогнать нас под стандарты</part>
		<part start="12:01">настоящих мужиков и настоящих женщин,</part>
		<part start="12:05">мужчины все разные, женщины все разные, есть еще небинарные люди.</part>
		<part start="12:08">Мы все любим разные практики с разной частотой и разными людьми.</part>
		<part start="12:12">Есть мужчины, которые хотят найти долгосрочных партнершу или партнера,</part>
		<part start="12:16">и которые, там, любят заниматься анальным сексом.</part>
		<part start="12:17">Есть женщины, которые любят трахаться со всеми подряд.</part>
		<part start="12:21">Безопасно.</part>
		<part start="12:21">Есть люди, которые вообще не занимаются сексом и не хотят.</part>
		<part start="12:24">Мир суперразнообразный, и это прекрасно!</part>
		<part start="12:28">Вот такое немножко отступление было, но это очень важно было сказать.</part>
		<part start="12:30">Теперь возвращаемся к секс-позитиву и сексизму.</part>
		<part start="12:33">Из-за такой комбинации мы получаем общество, в котором, с одной стороны, секс дестигматизирован,</part>
		<part start="12:39">с другой стороны, нормой считается только</part>
		<part start="12:41">гетеросексуальный патриархальный секс.</part>
		<part start="12:44">С одной стороны, везде дофига курсов по минету и</part>
		<part start="12:47">мышцам влагалища (и тому, как их напрягать),</part>
		<part start="12:50">с другой стороны, про безопасность и про согласие никто не рассказывает,</part>
		<part start="12:54">и от вич-инфекции советуют защищаться воздержанием.</part>
		<part start="12:58">С одной стороны, сексом можно и нужно хотеть заниматься,</part>
		<part start="13:01">с другой стороны, не хотеть заниматься нельзя,</part>
		<part start="13:04">а изнасилование по большей части считается выдумкой женщин,</part>
		<part start="13:07">к которой они прибегают для того, чтобы манипулировать мужчинами.</part>
		<part start="13:11">А изнасилований, там, мужчин мужчинами вообще просто не существует.</part>
		<part start="13:14">Весь этот контекст формирует и определяет наше отношение к сексу, и его нужно изучать,</part>
		<part start="13:21">понимать и менять.</part>
		<part start="13:23">Люди действительно могут чувствовать гигантское давление для того, чтобы сказать «да»,</part>
		<part start="13:28">поэтому очень важно рефлексировать этот контекст</part>
		<part start="13:30">и учить не только давать активное согласие, но и считывать его, и понимать вот весь этот контекст.</part>
		<part start="13:38">Поэтому всегда внимательно следите за своим партнером,</part>
		<part start="13:42">следите за его мимикой, за его языком тела, за голосом, слушайте.</part>
		<part start="13:46">Не занимаетесь сексом с человеком который не демонстрирует явного желания заняться им!</part>
		<part start="13:52">И да, в любой момент согласие можно перестать давать,</part>
		<part start="13:56">оповестить об этом партнера, и тогда секс должен прекратиться.</part>
		<part start="14:00">Это совершенно нормально: это не ужасно, это не какая-то травма для человека,</part>
		<part start="14:04">которому вдруг говорят «нет», и это совершенно спокойно можно понять.</part>
		<part start="14:07">Если вдруг мужчина говорит, что это вдруг ему непонятно, то попробуйте во время секса</part>
		<part start="14:11">вставить ему палец в жопу без предупреждения.</part>
		<part start="14:14">Тогда окажется, что про границы и про согласие</part>
		<part start="14:17">ваш мужчина все прекрасно понимает.</part>
		<part start="14:19">Да и вам наверняка будет неприятно заниматься сексом с человеком,</part>
		<part start="14:22">которому неприятно то, что вы делаете.</part>
		<part start="14:24">Или вспомните видос про чай:</part>
		<part start="14:26">вы можете попросить чай, отхлебнуть и понять, что вам не нравится его вкус,</part>
		<part start="14:29">или сделать три глотка и понять, что вы больше пить не хотите – это окей!</part>
		<part start="14:33">Ссылку на видео про чай я тоже размещу в описании.</part>
		<part start="14:36">Вот, большое спасибо, что посмотрели это видео!</part>
		<part start="14:38">В следующем я расскажу про свой собственный опыт с сексом.</part>
		<part start="14:41">И не забывайте, пожалуйста, смотреть ссылки в описании. Там ссылки на все.</part>
		<part start="14:47">Большое огромное спасибо всем людям, которые поддерживают меня на «Патреоне»!</part>
		<part start="14:51">Я вас всех обнимаю</part>
		<part start="14:52">супермегакрепко!</part>
		<part start="14:54">Я вам ужасно сильно благодарна, если бы не вы, то я бы не вывезла.</part>
		<part start="14:57">Особое гигантское спасибо я хочу сказать Максу Астарте Джуниору, Максиму</part>
		<part start="15:02">и Андрею Шивоеву. Спасибо вам, ребята, за ваш гигантский-гигантский донат!</part>
		<part start="15:07">Пук!</part>
	</subtitles>
</data>