<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=j7q-1RFmGjw</video>
	<subtitles>
		<part start="00:00">Всем привет! Меня зовут Ника! Это просто дурацкое видео о том, что дела у меня намного, намного получше и</part>
		<part start="00:06">о том, что я сейчас в Питере! Не знаю, насколько, но живу я здесь у</part>
		<part start="00:11">У Паши с  Лёлей. И у Ани.</part>
		<part start="00:12">Я вчера записала отдельное видео о том, как я хожу к психотерапевту и какие у меня были проблемы и каких проблем у меня сейчас нет и</part>
		<part start="00:19">просто про стигматизацию ментальных/психических расстройств, но оно выйдет немножечко попозже, а пока что просто во...</part>
		<part start="00:27">ВЛОГ!!1. Let&#39;s go! (Пошли)</part>
		<part start="00:30">[Музыка]</part>
		<part start="00:34">ХА-ХА!!1</part>
		<part start="00:36">[Музыка]</part>
		<part start="00:52">Привет, NO TV (у меня футболка просто такая есть, там вместо MTV написано NO TV)</part>
		<part start="00:56">Welcome to my crib! (Передача по домам!) Пойдём!</part>
		<part start="01:00">Это - моя комната. [Звон кружек]</part>
		<part start="01:03">Здесь я сейчас сплю.</part>
		<part start="01:08">Ням-ням :3. Ах, какой хороший день, для того чтобы отправиться в следующую комнату!!1</part>
		<part start="01:17">Let&#39;s go! (Пошли!)</part>
		<part start="01:19">Это комната, которую мы называем...</part>
		<part start="01:22">...Комната для ко-воркинга, ко-слипинга и ко-твёркинга.</part>
		<part start="01:28">Оператор - Павел Клинг.  Инстаграм - @pvkling</part>
		<part start="01:33">Э-эм... Он снимает за деньги.</part>
		<part start="01:37">...Монтирует... Снял клип для... Горбунова, для ГШ.</part>
		<part start="01:41">Для какого-то  странного чувака...</part>
		<part start="01:43" ad="start">Пока Паша моется (блин, какой у меня грязный экран) я хочу вам сказать, что у этого видео есть спонсор!</part>
		<part start="01:48">Это - Яндекс.Плюс!</part>
		<part start="01:51">Но сейчас я расскажу, что это такое, потому что я не знала. Вот, у Яндекса есть много разных сервисов:</part>
		<part start="01:56">Такси, Маркет, Музыка, Кино (ОГО)</part>
		<part start="01:59">Яндекс.диск.</part>
		<part start="02:00">И подписка на Яндекс.Плюс — это, как бы, такой</part>
		<part start="02:03">Апгрейд ко всем этим сервисам одновременно т.е, как бы, с этой подпиской вы получаете</part>
		<part start="02:07">Сервис.Плюс</part>
		<part start="02:09">Get it? (Поняли? ;D)</part>
		<part start="02:10">Так, какие плюсы эта подписка дает? Во-первых: всю музыку можно скачивать на телефон и слушать оффлайн.</part>
		<part start="02:16">Во-вторых: все фильмы на Кинопоиске можно смотреть вообще без рекламы.</part>
		<part start="02:21">Дальше... Такси стоят на 10% дешевле.</part>
		<part start="02:24">Доставка на Яндекс!Маркете, при покупке от 500 рублей —</part>
		<part start="02:26">Бесплатная!</part>
		<part start="02:28">И! На диске появляются дополнительные 10 гигабайт.</part>
		<part start="02:31">Т.е за 169 рублей в месяц вы получаете, как бы, вот такой</part>
		<part start="02:35">Апгрейд.</part>
		<part start="02:37">И, мне кажется, что для людей, которые пользуются сразу несколькими сервисами Яндекса...</part>
		<part start="02:40">...таких как я. Это — довольно клевая штука.</part>
		<part start="02:42">Если хотите попробовать — то переходите по ссылке в описании, и там три месяца первых будут БЕСПЛАТНО!!1</part>
		<part start="02:50">90 дней бесплатно.. 90 ДНЕЙ!!1</part>
		<part start="02:53" ad="end">*Паша Клинг поёт* Всё идёт по пла-ану!</part>
		<part start="02:56">Ещё раз!</part>
		<part start="02:57">*Паша* Нет, не буду!</part>
		<part start="02:58">Паш!</part>
		<part start="02:59">*Другой Паша* А?</part>
		<part start="03:00">Пока мальчики моются и какают, я расскажу вам о своих планах. И которые касаются моих волос.</part>
		<part start="03:08">На 24-ом году жизни я узнала, что за моими кудрявыми волосами...</part>
		<part start="03:13">...волнистыми, нужно ухаживать совсем по-другому. Совсем!!1</part>
		<part start="03:16">Я узнала, ВСЮ эту гигантскую штуку, которая называется &quot;Curly girl method&quot;.</part>
		<part start="03:21">И это - результат........</part>
		<part start="03:28">Cуть этого метода состоит в том, что за кудрявыми волосами...</part>
		<part start="03:34">...Нужно ухаживать совсем не так, как за прямыми.</part>
		<part start="03:36">Два самых базовых средства, которые мы используем, когда ухаживаем за волосами это: шампунь и кондиционер.</part>
		<part start="03:42">И вот, большинство шампуней на рынке —</part>
		<part start="03:45">сульфатные, и большинство кондиционеров —</part>
		<part start="03:47">с силиконами. И это и другое использовать с кудрявыми волосами нельзя!</part>
		<part start="03:51">Почему нельзя использовать силиконовые?</part>
		<part start="03:53">Потому что они, типа, как покрывают волос такой... В такой слой...</part>
		<part start="03:57">...Который не пропускает воду, и они наощупь более гладкие, но на самом деле они внутри сухие.</part>
		<part start="04:04">Проблема в том, что силиконовые кондиционеры, они смываются только с сульфатовыми шампунями, а сульфатный шампунь и еще они тоже таки типа... harsh.</part>
		<part start="04:11">Поэтому за кудрявыми волосами нужно ухаживать без силиконовых кондиционеров и сульфатных шампуней.</part>
		<part start="04:17">И, когда их моешь ,то нужно, типа, там по особому всё делать.</part>
		<part start="04:22">Нужно их SCRUNCH</part>
		<part start="04:23">Я только-только учусь это делать. Мне кажется, когда я научусь шикарно все сделать, я сниму отдельное видео, но пока что</part>
		<part start="04:29">Можете сами погуглить.</part>
		<part start="04:31">&quot;Curly GIrl Method&quot;</part>
		<part start="04:33">Так, что ещё? Быстрый апдейт по делам: я съездила в Минск впервые в жизни. Я была там на мероприятии</part>
		<part start="04:40">Который организовал Тони Лашден</part>
		<part start="04:42">Подробнее об этих мероприятиях можете почитать в описании видео. Это было, буквально, на выходных и сейчас я приехала обратно в Питер.</part>
		<part start="04:49">Потому что мне здесь намазано мёдом.</part>
		<part start="04:55">Мне намного, намного лучше. И чувствую себя прекрасно. У меня просто все хорошо.</part>
		<part start="05:01">Я постепенно начинаю как-то входить в рабочий ритм, вот. Так что, ждите видосы. Если Вам очень интересно, что со мной происходит, то</part>
		<part start="05:10">читайте мой twitter, потому что это - самое палевное место вообще</part>
		<part start="05:13">Всех моих дел.</part>
		<part start="05:15">- Паша, как у меня дела?</part>
		<part start="05:17">- Хорошо</part>
		<part start="05:18">- Очень хорошо?</part>
		<part start="05:20">- Нормально, да. :)</part>
		<part start="05:21">- О, кстати, смотри какой задний план.</part>
		<part start="05:23">- А у тебя как дела?</part>
		<part start="05:24">- Лично я - на отдыхе. ;)</part>
		<part start="05:25">- Смотри-и-и...</part>
		<part start="05:26">- Это что? М-м-м. Какашки. Мои :3.</part>
		<part start="05:30">- Выбрасывать , наверное, да?</part>
		<part start="05:32">В СМЫСЛЕ, ЭТО? Ты че охуел?</part>
		<part start="05:36">(Субтитры писал уставший PixelPenguin)</part>
	</subtitles>
</data>