<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=ZAC_ytt2L-s</video>
	<subtitles>
		<part start="00:00">Видео о том, как мы переехали</part>
		<part start="00:03">вот сюда</part>
		<part start="00:07">Наташуля</part>
		<part start="00:09">я</part>
		<part start="00:12">Андрюха</part>
		<part start="00:19">Oh my God! Ты делаешь блог про переезд. Oh my God.</part>
		<part start="00:28">Это ответ на вопрос, почему мы переехали.</part>
		<part start="00:29">Сначала было вот так</part>
		<part start="00:35">Через пару дней стало вот так</part>
		<part start="00:37">У нас здесь происходит движение</part>
		<part start="00:41">Ни хуя себе</part>
		<part start="00:43">*прекрасное пение* видите, как все классно.</part>
		<part start="00:47">Ник, отойди оттуда</part>
		<part start="00:49">и котов держи</part>
		<part start="00:53">Потом всё обрушилось</part>
		<part start="00:54">Короче все обрушилось!</part>
		<part start="00:57">Ни хуя не видно. Блять, всё дышать этим..</part>
		<part start="00:59">Мы сделали повязки с водой</part>
		<part start="01:03">Потому что потолок на хуй обрушился!</part>
		<part start="01:06">В аварийке нас продинамили</part>
		<part start="01:07">поэтому мы вызвали МЧС</part>
		<part start="01:12">Они сказали, что это пипец</part>
		<part start="01:13">Подняли на голову управу и всех, кого надо.</part>
		<part start="01:15">И мы решили, что пора</part>
		<part start="01:18">В ту же ночь началась операция &quot;переезд&quot;</part>
		<part start="01:25">Сейчас 7:40 утра, мы не ложились</part>
		<part start="01:31">Разобрали все коробки. Тут пока беспорядок но уже получше</part>
		<part start="01:37">Сори, что не засняла, как мы всю ночь таскали и распаковывали всё</part>
		<part start="01:40">Это было сложно и стрессово</part>
		<part start="01:41">Наташа очень помогла</part>
		<part start="01:42">Увидела сториз про дыру и такая: &quot;выезжаю, что надо?&quot;</part>
		<part start="01:44">Её инстаграм @NTMRZ и она бьёт тату! Очень люблю её /я не знаю мля онглиский, отстаньте/</part>
		<part start="01:47">Мы смогли!</part>
		<part start="01:50">Хаус тур</part>
		<part start="01:51">Эта квартира намного меньше, она однокомнатная, но мне она очень сильно нравится</part>
		<part start="01:55">Мы сделали всё очень уютно, буквально за 2 дня</part>
		<part start="02:01">Короче, мы мы за одну ночь всё перевезли, обставили всё на свои места</part>
		<part start="02:05">На следующий день чуть-чуть до конца уже прибрались</part>
		<part start="02:09">и всё, всё уже готово сейчас я покажу всё.</part>
		<part start="02:12">И так, тут есть вот эта одна комната, и кухня, и туалет вот здесь</part>
		<part start="02:16">Вот и в этой комнате мы сделали такое разделение пространства с помощью вот этих двух шкафов</part>
		<part start="02:22">здесь спальня и книжный шкаф</part>
		<part start="02:26">Ну, тут короче всякие книжки стоят</part>
		<part start="02:28">вот я повесила на эти шкафы  вот такую гирлянду и она обвивается вокруг</part>
		<part start="02:34">Тут стоит наш бедный фикус, который мы всё ещё пытаемся оживить</part>
		<part start="02:40">Вместо туалетных столиков, пока что у нас табуретки, но может быть так и будет,</part>
		<part start="02:44">а здесь матрас. Короче это наш матрас мы положили его на хозяйский</part>
		<part start="02:49">Он у меня уже очень давно, я на нём спала ещё в универе, он очень классный, я взяла его из дома</part>
		<part start="02:54">вот с того где ещё раньше жила</part>
		<part start="02:57">Тут алтарь</part>
		<part start="02:58">Тут у нас пока не очень хорошо стоят всякие вещи, но здесь, наверное, мы сделаем диванчик.</part>
		<part start="03:04">Из шкафов получилась такая стена, здесь как бы отдельная комната (как бы)</part>
		<part start="03:09">Здесь как бы рабочая зона</part>
		<part start="03:11">проигрыватель, компьютер, проигрыватель этих кассет</part>
		<part start="03:15">Там монетки!!!</part>
		<part start="03:16">не какашки</part>
		<part start="03:17">Тут я работаю, рисую. Здесь такая полочка хорошая,</part>
		<part start="03:22">но тут на этой палочки ещё не очень хорошо всё организовано,</part>
		<part start="03:24">но зато, вот здесь вот, классно встал принтер и принтер для штучек для конвертов</part>
		<part start="03:30">Здесь стол чего угодно ещё. Скорее всего вот эти штуки отсюда уберу или оставлю некоторые</part>
		<part start="03:35">вот, или как-то перемещу их сюда</part>
		<part start="03:39">Вот так вот</part>
		<part start="03:40">А вот этот мне очень нравится шкаф, потому здесь вот такое гигантское зеркало, не нужно покупать</part>
		<part start="03:45">и здесь вот висят всякие куртки, там умещаются всякие зимние куртки, классно очень хранить</part>
		<part start="03:50">А здесь всякие полочки и тут я еще тоже хорошо всё не организовала</part>
		<part start="03:56">но, довольно, много места для того чтобы хранить вообще всё, типа здесь какие-то хозяйские штуки; для котов, здесь там косметика,</part>
		<part start="04:01">которой у меня теперь очень много</part>
		<part start="04:05">У меня никогда в жизни не было столько косметики</part>
		<part start="04:06">Причём, я это уже организовала так что, ну избавилась от лишнего, там что-то раздала подругам, что-то выкинула</part>
		<part start="04:13">итс а нью ворлд</part>
		<part start="04:15">А кухню, я забыла показать</part>
		<part start="04:16">кухня(3) Кухня очень маленькая по сравнению с той, которая у нас раньше была. Сейчас я включу фонарики</part>
		<part start="04:23">Та-да! Но она уютная и в ней удобно готовить</part>
		<part start="04:26">Площадь поверхности, на которой в итоге происходит вся готовка, в ней точно такая же,</part>
		<part start="04:30">просто сама кухня меньше здесь и меньше стол</part>
		<part start="04:33">Вот тут меня всякие приправы. Здесь сделала всякие крупы, там несколько пустых</part>
		<part start="04:40">Ну типа вот</part>
		<part start="04:42">Здесь вот тарелочки, здесь очень классно и вот эта штука, я её обожаю!</part>
		<part start="04:47">Мы с Андреем прямо такие: &quot;ААА&quot; Мы хотели эту штуку!</part>
		<part start="04:50">Потому что, всё капает прямо в эту раковину. Очень удобно</part>
		<part start="04:54">Так вот я развела питание, питание. Стиралка, кстати, здесь есть классная и очень класс- О, здравствуйте</part>
		<part start="05:05">А, она спала вон там. Тут Эля тоже ходит вот так вот туда-сюда</part>
		<part start="05:20">Эля мне кажется очень довольна, потому что здесь очень много поверхностей, на которых можно лазить</part>
		<part start="05:27">О, это её любимая игрушка</part>
		<part start="05:35">Она очень, очень любит эту ниточку, я её спасла при переезде</part>
		<part start="05:44">Давайте найдем Сомика /надеюсь, я не ошибся с именем/. Сомик спит под кроватью и не могу достать его</part>
		<part start="05:48">Ну точнее, я не хочу его доставать, потому что не хочу его тревожить</part>
		<part start="05:51">Вот, но он там что-то очень любит валяться, но ещё он очень любит валяться и на кровати, и.. везде</part>
		<part start="05:59">Сомик, если что - это наш новый кот, я вообще что-то, да точно, я же вам не рассказывала;</part>
		<part start="06:03">короче, просто напоминаю то, что Маркус уехал к моему брату, в Израиль</part>
		<part start="06:07">А Сомик это кот, которого нашли ребята из приюта Happy Vegan Chelter. Это приют при магазине Happy Vegan Shop</part>
		<part start="06:17">И я просто увидела его в их инстаграме, потому что я поддерживаю этот приют</part>
		<part start="06:20">я поддерживаю два приюта: Fifty Pets и Happy Vegan Shelter</part>
		<part start="06:24">Я увидела Сомика, его назвали Январь, потому что вы нашли в январе</part>
		<part start="06:27">И что-то он мне показался по фотографиям таким ласковым и я прямо сразу так увидела, что</part>
		<part start="06:32">God dammit, i want to love thats cat is much as his as people /эльфийский сложный/</part>
		<part start="06:36">Ну вот, я взяла его себе, как бы предупредила, что если он не подружиться с Элей,</part>
		<part start="06:39">то скорее всего я найду ему другую, другую семью</part>
		<part start="06:42">по-моему, очень, очень постепенно они всё же привыкают друг к другу</part>
		<part start="06:47">Хотя сначала Эля вообще его не принимала и она до сих пор на него шипит</part>
		<part start="06:51">Но сейчас намного лучше! Просто намного</part>
		<part start="06:53">Раньше она вообще не могла с ним находиться в одной комнате, очень сильно боялась, постоянно шипела, атаковала его</part>
		<part start="06:59">Сейчас они могут даже рядом сидеть, но если он там посмотрит на неё, то начинает шипеть и может даже лапой дать,</part>
		<part start="07:05">но они могут совершенно спокойно находиться в одной комнате, смотреть друг на друга.. издалека</part>
		<part start="07:11">И прям</part>
		<part start="07:14">Полез</part>
		<part start="07:15">Хороший, хороший~</part>
		<part start="07:20">У меня не получилось нажать, снимать, когда он упал на пузо, ну короче я его позвала по имени, он пришел. Нет, падай</part>
		<part start="07:30">Какой ты хороший:3</part>
		<part start="07:35">Вот так вот у меня дела. Мы перехали и взяли котика, Сомика</part>
		<part start="07:39">Из-за переезда я немножечко отключилась вообще от всего, потому что это было очень стрессово</part>
		<part start="07:44">Из-за этого всего потолка, вот и, наверно,</part>
		<part start="07:51">я начну нормально снимать- вообще январь просто было очень очень стрессовым в конце</part>
		<part start="07:59">Наверно, я бы хотела начать снимать более активно в феврале. Я не планировала делать перерыв, но в общем получилось так что он случился,</part>
		<part start="08:07">вот и наверное сейчас, как бы я хотела бы сказать, что вот всё, хватит</part>
		<part start="08:12">В феврале я начну делать больше видео, я думаю каждую неделю, сделаю всё, что обещала</part>
		<part start="08:17">Кстати, если вы не видели моё прошлое видео</part>
		<part start="08:20">там Серёжа рассказывает про свой проект и про то, что у него вышел новый альбом</part>
		<part start="08:25">И то, что он будет его презентовать на концертах в Питере и Москве</part>
		<part start="08:29">Вот, в Питере я буду с ним тоже выступать, так что обязательно приходите</part>
		<part start="08:33">Parks, Squares and alleys 2 февраля, в клубе Опера</part>
		<part start="08:34">Последние спасибо огромное, огромное!</part>
		<part start="08:38">Всем людям, которым меня поддерживают на Патреоне</part>
		<part start="08:40">Потому что меня это очень, очень сильно поддерживает</part>
		<part start="08:44">Я не очень хорошо там иногда справляюсь с чем-то, начинаю чего-то не успевать у меня</part>
		<part start="08:50">то периоды какой-то дикой работоспособности, потом они сменяются периодами полной вообще не работоспособности</part>
		<part start="08:58">Когда я просто лежу и ничего не могу сделать,</part>
		<part start="09:00">потому что, типа всего очень много и я думаю: блин, я ничего не успеваю и в итоге ничего не делаю</part>
		<part start="09:03">Потом я начинаю что-то пытаться сделать и потом что-то получается и вот это всегда очень нервно</part>
		<part start="09:08">И я всегда хочу делать больше(4)</part>
		<part start="09:11">и вот эта поддержка людей на Патреоне очень сильно помогает, потому что</part>
		<part start="09:16">просто, потому что знаешь, что у тебя вот всегда есть вот эта запасная какая-то подушечка</part>
		<part start="09:21">Может быть маленькая, может у кого-то побольше, но</part>
		<part start="09:25">она есть и вот знать прям имена конкретных людей, которые очень хотят, чтобы ты</part>
		<part start="09:31">занималась тем, чем ты занимаешься, они тебе денег дают, чтобы ты продолжала</part>
		<part start="09:37">Это очень мощно и это мне очень, очень сильно помогает. Вот поэтому спасибо вам огромное, ребят, огромное</part>
		<part start="09:42">Всё, пока</part>
		<part start="09:49">ПОРТАЛ</part>
		<part start="09:52">Поддерживать меня на Патреоне</part>
		<part start="09:53">предыдущее видео</part>
		<part start="09:54">подписаться</part>
		<part start="10:00">Пипец я устал, а ведь переводить сложнее, ух. Спасибо всем, кто одобрил и смотрел видео с моими субтитрами</part>
	</subtitles>
</data>