<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=hO8jjtdfAf8</video>
	<subtitles>
		<part start="00:00">Всем привет и добро пожаловать на шоу &quot;готовим с Никой&quot;</part>
		<part start="00:04">Готовим еду</part>
		<part start="00:05">В этом шоу</part>
		<part start="00:10">Что мы будем готовить?</part>
		<part start="00:12">Готовить мы будем брокколи и рисик, потому что...</part>
		<part start="00:15">О, рисик уже готов!</part>
		<part start="00:16">Мы будем готовить брокколи, но я расскажу, как готовить правильно рисик</part>
		<part start="00:19">STEP ONE (Первый шаг)</part>
		<part start="00:20">Достаем из нашего холодильника брокколи</part>
		<part start="00:24">STEP TWO (Второй шаг)</part>
		<part start="00:25">Моем брокколи</part>
		<part start="00:27">STEP THREE (Третий шаг)</part>
		<part start="00:28">Идём пописать! Перерыв на пописать</part>
		<part start="00:33">STEP FOUR (Четвёртый шаг)</part>
		<part start="00:35">Включаем духовку</part>
		<part start="00:36">Духовка включается у меня двумя руками, поэтому постойте здесь</part>
		<part start="00:41">Okay</part>
		<part start="00:45">Это нам понадобится</part>
		<part start="00:47">STEP FIVE (Пятый шаг)</part>
		<part start="00:48">Берём противень, застилаем его фольгой и поливаем немножечко маслом</part>
		<part start="00:57">STEP SIX (Шестой шаг)</part>
		<part start="00:58">Режем брокколи на кусочки, кладём на противень и кидаем туда солюшку, перчик  и масло</part>
		<part start="01:05">Короче, перемешиваем всё!</part>
		<part start="01:21">*хья!*</part>
		<part start="01:25">STEP SEVEN (Седьмой шаг)</part>
		<part start="01:26">Теперь нужно поставить это в духовку на где-то полчаса, нужно проверять просто...</part>
		<part start="01:32">...пока они не запекутся и не станут хрустящименькими и классными!</part>
		<part start="01:36">Если у вас газовая духовка, как у меня, то поставьте на режим &quot;гриль&quot;,</part>
		<part start="01:41">когда сверху под... типа... огонь  и нужно прям под этот огонь поставить</part>
		<part start="01:45">Но, а если у вас электрическая духовка,</part>
		<part start="01:47">то я вам очень сильно завидую</part>
		<part start="01:49">Можно ставить режим , когда там вентиляторчик  такой, типа равномерно...</part>
		<part start="01:53">...равномерного распределения тепла</part>
		<part start="01:55">Wherever I don&#39;t know</part>
		<part start="01:56">*бреньк!*</part>
		<part start="02:00">Обычно я засекаю где-то восемь минут</part>
		<part start="02:02">Потом проверяю, перемешиваю</part>
		<part start="02:04">Потом ставлю ещё где-то на минут пять</part>
		<part start="02:06">Проверяю, перемешиваю</part>
		<part start="02:07">Вот, и, по-моему, это всё готовится где-то минут двадцать</part>
		<part start="02:10">И пока готовится брокколи, я обычно варю рис</part>
		<part start="02:12">У меня всю жизнь были проблемы с варкой риса, он всегда слипался,</part>
		<part start="02:16">сколько бы я туториалов я не пробовала</part>
		<part start="02:19">Там у меня были книжки, в которых описывалось, как надо правильно это делать, я всё это делала,</part>
		<part start="02:23">у меня ничего не получалось</part>
		<part start="02:23">И вот, когда я была в Хельсинки, Саша Кретова меня научила, как правильно это делать</part>
		<part start="02:27">И с тех пор у меня всё очень классно получается</part>
		<part start="02:30">Во-первых, нужно взять рис, который не слипается, например жасмин</part>
		<part start="02:33">или басмати, басмати вообще никогда не слипается</part>
		<part start="02:36">Берёте это рис, промываете его водой, пока вода не станет прозрачной</part>
		<part start="02:40">Потом заливаете водой, прям много воды</part>
		<part start="02:42">Никаких там пропорций, просто много, дофига воды</part>
		<part start="02:45">И... сначала доводите до кипения на большом огне</part>
		<part start="02:48">Потом, когда закипает, то ставите на самый маленький  и кипятите</part>
		<part start="02:53">Саша еще добавляет в воду масло. Я иногда добавляю, иногда не добавляю</part>
		<part start="02:57">Я не заметила особой разницы</part>
		<part start="02:58">И когда он почти готов, нужно попробовать, чтобы он немножечко в середине был твердый</part>
		<part start="03:03">Нужно снять его с плиты, слить воду, добавить туда немножко масла и закрыть крышкой,</part>
		<part start="03:08">чтобы он как бы доготовился в кастрюле без огня</part>
		<part start="03:11">И таким методом у меня всегда вообще суперидеальный получается рис, рассыпчатый</part>
		<part start="03:15">Короче, всё классно!</part>
		<part start="03:16">Ням!</part>
		<part start="03:38">Oh, yes!</part>
		<part start="03:51">Спасибо, что посмотрели этот видос!</part>
		<part start="03:53">Как видите, это суперпросто и ужасно вкусно!</part>
		<part start="03:57">Просто брокколи мне очень сильно не нравятся в варёном виде,</part>
		<part start="03:59">а когда её запекаешь в духовке, то она просто ужасно вкусная</part>
		<part start="04:03">Просто, это даже... это вообще, просто, next level of вкусности</part>
		<part start="04:08">Так что, если вы не очень сильно любите брокколи,</part>
		<part start="04:10">то я вам очень сильно советую попробовать запечь её в духовке</part>
		<part start="04:14">Огромное спасибо вот этим людям, которые перечисляют мне от десяти долларов каждый месяц</part>
		<part start="04:18">Я очень вас люблю и очень сильно вам благодарна</part>
		<part start="04:21">Если вы хотите к ним присоединиться, то можете перейти по ссылке в описании</part>
		<part start="04:25">или в конце видео будет ссылка на Patreon</part>
		<part start="04:27">Вот</part>
		<part start="04:28">Всё, я очень сильно голодная, пока!</part>
	</subtitles>
</data>