<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=B59v13xRLko</video>
	<subtitles>
		<part start="00:03">Всем привет, меня зовут Ника, и в этот раз меня снова спонсирует мой самый любимый в мире &quot;PYE&quot;. Это вот это.</part>
		<part start="00:09">вчера я вернулась из Берлина, куда я ездила навещать свою подругу Настю Шамрай.</part>
		<part start="00:13">Кстати, я там сняла маленькое видео, оно выйдет через пару дней. в германии не празднуют Новый Год, но там празднуют рождество. 24 декабря все собираются</part>
		<part start="00:21">семьей вместе там ужинают, дарят другу подарки. И как будто этих подарков мало, там еще</part>
		<part start="00:27">дарят до этого за сколько-то дней до рождества</part>
		<part start="00:31">каждый день подарки, и там в городе так красиво, все настолько уютно, и как-то</part>
		<part start="00:37">вот душевно украшено, прям как, прям... везде в окнах висят звезды, на улице там все</part>
		<part start="00:44">в фонариках, каких-то огонёчках, и все просто настолько</part>
		<part start="00:48">хорошо, и вот мы с Настей там гуляли, и я, мне кажется, зарядилась очень сильно</part>
		<part start="00:55">рождественским/новогодним настроением</part>
		<part start="00:57">поэтому сегодня я захотела вам спеть</part>
		<part start="01:00">рождественскую традиционную песню &quot;о holy night&quot;, но прежде чем я начну петь, я хочу вам кое-что сказать. Уже какое-то время я поддерживаю в своем инстаграме</part>
		<part start="01:08">приют для животных &quot;50 pets&quot;. Это очень классный подмосковный приют и</part>
		<part start="01:13">животные там содержатся в доме, мне очень нравятся люди которые этим всем управляют, и животных там очень-очень любят, им дают очень смешные имена,</part>
		<part start="01:21">их снимают и выкладывают в инстаграме</part>
		<part start="01:24">с супер смешными подписями</part>
		<part start="01:26">в общем, это действительно очень классное место. &quot;PYE&quot; решили что часть денег вырученных из продаж</part>
		<part start="01:31" ad="start">очков с использованием моего промо-кода &quot;nixelpixel&quot; будет перечисляться этому приюту &quot;50petts&quot;. Более того,</part>
		<part start="01:38">специально к новому году мы с ними выпустили</part>
		<part start="01:42">салфеточки для очков с моим комиксом. Не знаю, типа быт &quot;50pets&quot;. И это лимитированная коллекции салфеточек</part>
		<part start="01:48">будет продаваться во всех магазинах</part>
		<part start="01:50">&quot;PYE&quot;, и вот они появятся там буквально вот со дня на день, и часть средств с продажи этих салфеток тоже будет перечисляться приюту &quot;50pets&quot;</part>
		<part start="01:58">так что если вы хотите приобрести себе очки то я очень советую вам сделать это в пай и использовать мой промо-код &quot;nixelpixel&quot;</part>
		<part start="02:05">кстати, это не единственная благотворительная инициатива &quot;PYE&quot;, они также довольно долгое время помогают центру &quot;собаки помощники инвалидам&quot;</part>
		<part start="02:11">там воспитываются лабрадорчеки, которые считаются лучшими</part>
		<part start="02:14">поводырями, и когда  какой-нибудь лабрадор заканчивает свое обучение, то он бесплатно отдается незрячему человеку,</part>
		<part start="02:20">а &quot;PYE&quot; финансирует воспитание нового пёселя</part>
		<part start="02:24" ad="end">фон факт из википедии: эту рождественскую песню написал еврей и социолист</part>
		<part start="02:34">O holy night the stars are brightly shining</part>
		<part start="02:40">It is the night of our dear Savior&#39;s birth</part>
		<part start="02:49">Long lay the world in sin and error pining</part>
		<part start="02:55">Till He appeared and the soul felt its worth</part>
		<part start="03:01">A thrill of hope the weary world rejoices</part>
		<part start="03:09">For yonder breaks a new glorious morn</part>
		<part start="03:16">Fall on your knees</part>
		<part start="03:21">O hear the angels&#39; voices</part>
		<part start="03:28">O night divine</part>
		<part start="03:34">O night when Christ was born</part>
		<part start="03:40">O night divine o night</part>
		<part start="03:48">O night divine</part>
		<part start="03:52">Truly He taught us to love one another;</part>
		<part start="04:01">His law is love and His Gospel is peace.</part>
		<part start="04:08">Chains shall He break for the slave is our brother</part>
		<part start="04:15">And in His Name all oppression shall cease.</part>
		<part start="04:20">Sweet hymns of joy in grateful chorus raise we,</part>
		<part start="04:27">Let all within us praise His holy Name!</part>
		<part start="04:34">Christ is the King! That ever, ever praise we!</part>
		<part start="04:47">His power and glory evermore proclaim!</part>
		<part start="04:59">His power and glory evermore proclaim!</part>
		<part start="05:19">Спасибо тем кто поддерживает меня на патреоне, вы супер, я люблю вас, ме-ме-ме-ме-ме -мее-мее-мее</part>
	</subtitles>
</data>