<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=jmOpD4fm734</video>
	<subtitles>
		<part start="00:00">безработная-я</part>
		<part start="00:05">*выдох*</part>
		<part start="00:09">Всем привет, меня зовут Ника</part>
		<part start="00:10">И сегодня мой последний день работы в &quot;Инстинкте&quot;</part>
		<part start="00:13">В рекламном агенстве, в котором я работала ДВА ГОДА!</part>
		<part start="00:16">Я записываю действительно в этот день, утром</part>
		<part start="00:19">Потому что мне почему-то принципиально было снять это</part>
		<part start="00:22">Я обожаю &quot;Инстинкт&quot;, и своих коллег, и эту работу, и я буду очень сильно скучать</part>
		<part start="00:27">Но я приняла это супер трудное решение - заниматься только своими проектами</part>
		<part start="00:31">Я хочу снимать больше видео, хочу рисовать комиксы,</part>
		<part start="00:34">писать, ездить на фестивали, устраивать концерты, встречи с вами,</part>
		<part start="00:38">делать лекции, мастер-классы</part>
		<part start="00:41">Я хочу сотрудничать с классными ребятами, я хочу больше заниматься активизмом</part>
		<part start="00:44">Я хочу делать столько всего</part>
		<part start="00:46">I&#39;m so fucking excited / мне так не терпится!</part>
		<part start="00:48">Я не хочу, чтобы это всё делалось после &quot;основной&quot; работы</part>
		<part start="00:51">Я очень-очень устала отодвигать свою деятельность на второй план</part>
		<part start="00:54">И оставаться на работе допоздна, и приходить раньше всех утром делать какие-то дела</part>
		<part start="00:58">Меня на встречах очень часто спрашивают: &quot;Как ты всё успеваешь, Ника?&quot;</part>
		<part start="01:03">И я всегда, ну или часто отвечаю:</part>
		<part start="01:05">Никак! Еле-еле!</part>
		<part start="01:07">Я не высыпаюсь!</part>
		<part start="01:08">Несколько раз было так, что я бежала на поезд в Питер после работы</part>
		<part start="01:12">И потом в понедельник утром возвращалась и сразу шла на работу</part>
		<part start="01:16">Если что, работа в рекламе — это полная жесть в плане нагрузки</part>
		<part start="01:21">Люди постоянно работают по выходным, они постоянно остаются допоздна</part>
		<part start="01:25">Я уже говорила об этом в каких-то Q&amp;A, что</part>
		<part start="01:27">уровни нагрузки вот такие</part>
		<part start="01:29">И в эти пики может быть  просто такая полная жесть</part>
		<part start="01:32">Таблеточки от нервов пить тоже совершенно нормальным считается в рекламе</part>
		<part start="01:36">И если ты работаешь в крутом агенстве</part>
		<part start="01:38">И ты — часть креативной пары, которая умеет работать,</part>
		<part start="01:40">то ты будешь очень много работать</part>
		<part start="01:43">В какой-то момент я поняла, что так продолжаться не может, и мне нужно выбрать что-то одно</part>
		<part start="01:46">Однажды мой начальник меня спросил, почему я вообще всё это делаю, если у меня вот это всё есть</part>
		<part start="01:49">Почему я не занимаюсь только этим?</part>
		<part start="01:51">И я ответила ему типа: &quot;Почему нет, если я могу?</part>
		<part start="01:56">Могу совмещать и умею</part>
		<part start="01:57">Так вот почему бы и не делать всё?&quot;</part>
		<part start="02:00">Мне кажется, мне так это льстило</part>
		<part start="02:01">Что я типа такая пипец (×2) продуктивная</part>
		<part start="02:05">И что у меня вот спрашивают, как я успеваю</part>
		<part start="02:07">И я вся такая: хо хо хо да..</part>
		<part start="02:09">Короче, это был челлендж, наверное, который я поставила себе</part>
		<part start="02:12">И я что-то хотела себе доказать этим</part>
		<part start="02:15">*шёпотом* докажи, что ты можешь</part>
		<part start="02:16">Мне кажется, что я доказала</part>
		<part start="02:18">Пока я работала в агенстве и делала дохуя работы там,</part>
		<part start="02:21">у меня вышла книжка, которая успешно (плак) продается в нескольких странах</part>
		<part start="02:26">У меня стали брать интервью всякие крупные издания</part>
		<part start="02:29">Я стала участвовать в крутых проектах</part>
		<part start="02:31">Например, я снялась в фильме &quot;Катя+&quot; про ВИЧ</part>
		<part start="02:33">И стала частью проекта &quot;Наука секса для подростков&quot; Тани Никоновой</part>
		<part start="02:39">Кстати сбор средств продолжается</part>
		<part start="02:41">На канале у меня перевалило за двести тысяч</part>
		<part start="02:43">И вас просто дофига</part>
		<part start="02:46">Когда вы приходите на встречи, когда вы приходите на фестивали, на мои концерты, вас дофига</part>
		<part start="02:51">И это так классно</part>
		<part start="02:53">прям real talk</part>
		<part start="02:55">я ощущаю себя впервые в жизни</part>
		<part start="02:59">прям успешным человеком</part>
		<part start="03:01">у меня прям, у меня лапки прям дрожат</part>
		<part start="03:03">от вот этого осознания и от счастья</part>
		<part start="03:06">и это придает мне еще больше сил, чтобы делать ещё больше штук</part>
		<part start="03:09">И мои близкие меня так сильно поддерживают в этом решении</part>
		<part start="03:12">Мои друзья, мой парень, мои родители - все</part>
		<part start="03:16">У меня в личке просто столько разных подбадриваний</part>
		<part start="03:20">И как бы поздравлений</part>
		<part start="03:22">И от вас тоже, блин, просто дофига</part>
		<part start="03:24">Вы бы просто видели мою личку</part>
		<part start="03:26">Это можно, ну это как море любви</part>
		<part start="03:29">Просто всё это читаю и такая *плак плак плак*</part>
		<part start="03:30">Я не знаю, как вам дать, вот вам ощутить вообще всё, что я чувствую</part>
		<part start="03:34">Если я умру от счастья в ближайшее время, то сорян</part>
		<part start="03:38">Это вы виноваты</part>
		<part start="03:41">Короче, всё. Я начинаю заниматься только своими делами</part>
		<part start="03:45">Никогда такого в жизни еще не делала, посмотрим, как всё пойдет</part>
		<part start="03:48">Может быть, первое время будет странно</part>
		<part start="03:50">У меня не будет получаться всё менеджерить</part>
		<part start="03:53">А может быть, будет — посмотрим.</part>
		<part start="03:54">Поделайте мне удачи, пожалуйста</part>
		<part start="03:56">Но Ника, как же ты будешь зарабатывать?</part>
		<part start="03:58">Сейчас я расскажу. Во-первых, комиксы и мерч, я буду продолжать рисовать</part>
		<part start="04:03">Обязательно, и делать новые наклейки, новые значки</part>
		<part start="04:06">Новые футболки, новый мерч, новые, не знаю, тетрадки</part>
		<part start="04:11">Я хочу сделать, может быть, носки</part>
		<part start="04:13">Я планирую значительно расширить линейку товаров в своем онлайн - магазине</part>
		<part start="04:16">Это у меня одна из приоритетных задач</part>
		<part start="04:18">Надо будет придумать, как всё это сделать нормально и наладить всю эту логистику заново</part>
		<part start="04:22">Во-вторых,</part>
		<part start="04:23">Я буду устраивать концерты, лекции и мастер-классы</part>
		<part start="04:27">Третье  - это спонсорство/реклама на канале</part>
		<part start="04:30">Вы прекрасно знаете, что я хорошо отношусь к рекламе на каналах</part>
		<part start="04:34">И что я никогда не рекламирую ничего,</part>
		<part start="04:36">что противоречит моим убеждениям или что мне не нравится</part>
		<part start="04:38">Я считаю то, что реклама в видео —
 это зарплата для видеоблогеров</part>
		<part start="04:41">И для меня это еще и возможность рассказать вам о чем-то очень классном</part>
		<part start="04:45">Например, типа как о P.Y.E. И это ужасно круто — то,</part>
		<part start="04:48">что вы это понимаете</part>
		<part start="04:49">И что вы мне пишите даже иногда, типа: &quot;ээй, это классная реклама&quot;</part>
		<part start="04:54">там &quot;смешно сделала&quot;, что-нибудь такое</part>
		<part start="04:57">это.. it feels fucking so nice</part>
		<part start="05:00">Спасибо вам огромное</part>
		<part start="05:02">В-четвертых,</part>
		<part start="05:04">Я сделала страничку на Patreon&#39;е</part>
		<part start="05:06">Это сайт, где вы можете спонсировать людей-создателей, которые вам нравятся,</part>
		<part start="05:10">перечисляя им раз в месяц какую-то монетку</part>
		<part start="05:13">Это может быть один доллар, два доллара, три доллара -</part>
		<part start="05:15">сколько угодно. И это будет списываться каждый месяц с вашего счета</part>
		<part start="05:20">по-моему, с PayPal&#39;а</part>
		<part start="05:21">Т.е. это как краудфайдинг, но на протяжении длительного времени</part>
		<part start="05:25">И в зависимости от суммы, которую вы перечисляете</part>
		<part start="05:27">вы будете получать что-то в обмен от меня</part>
		<part start="05:30">Например, за два доллара в месяц вы будете получать рассылку с фотографиями Эли</part>
		<part start="05:34">А за 20 долларов в месяц вы будете получать</part>
		<part start="05:36">рисунок от меня раз в месяц</part>
		<part start="05:38">В общем, если вы скинитесь по доллару,</part>
		<part start="05:40">то я смогу гораздо меньше времени уделять тому,</part>
		<part start="05:42">чтобы придумывать, где заработать денег, и меньше рассчитывать на рекламу на канале</part>
		<part start="05:46">И больше создавать контента и заниматься делами</part>
		<part start="05:49">Мне кажется, что для создателя зависеть только от своей аудитории</part>
		<part start="05:54">это идеально</part>
		<part start="05:55">Я сама таким образом спонсирую людей, которые мне нравятся</part>
		<part start="05:58">Там можно на сайте на Patreon&#39;е посмотреть, кого я спонсирую, кому я перечисляю каждый месяц</part>
		<part start="06:02">Riley Dennis или ContrаPoints - очень классные каналы</part>
		<part start="06:05">Поэтому, если вы хотите и можете</part>
		<part start="06:08">Если вы не хотите и не можете, то всё в порядке</part>
		<part start="06:11">То идите на сайт Patreon</part>
		<part start="06:12">То выбирайте, нажимайте там на кнопочку &quot;Become a patreon&quot;</part>
		<part start="06:16">Там на английском языке всё</part>
		<part start="06:18">И выбирайте просто количество долларов, которые вы</part>
		<part start="06:22">можете перечислять каждый месяц</part>
		<part start="06:23">И в начале каждого месяца с вас будет списываться эта сумма</part>
		<part start="06:26">В любой момент вы сможете отказаться от подписки или изменить сумму,</part>
		<part start="06:30">которую вы перечисляете, вот</part>
		<part start="06:32">Спасибо вам огромное, увидимся в следующем видео</part>
		<part start="06:34">Покаа</part>
	</subtitles>
</data>