<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=G7jBlu3-yYo</video>
	<subtitles>
		<part start="00:00">- Эта история с коронавирусом, которая сейчас происходит, завязана под то,</part>
		<part start="00:05">чтобы вакцинировать людей/чипировать людей.</part>
		<part start="00:09">Также готовится связь 5G, про которую я тоже слышала/читала недавно.</part>
		<part start="00:14">Эта связь, она какая-то особенная будет. У неё более короткие волны будут, как микроволны.</part>
		<part start="00:19">Как микроволновые волны.</part>
		<part start="00:21">Но она будет иметь другой эффект. То есть тоже, как контроль над людьми.</part>
		<part start="00:27">И неизвестно, какую вакцину, что там введут вместе с этой вакциной (вместе с чипом) людям.</part>
		<part start="00:33">Но факт в том, что через эту связь (5G) можно будет  вообще контролировать абсолютно всё!</part>
		<part start="00:39">Всё ясно!</part>
		<part start="00:40">Сеть 5G развернули в Италии и в Ухане. От излучения стали гибнуть птицы.</part>
		<part start="00:47">Niletto попадает в чарты, а коронавирус разносит всю планету и первых бьёт итальянцев и китайцев.</part>
		<part start="00:55">Кто за всем эти стоит?</part>
		<part start="00:57">Правильно, Билл Гейтс.</part>
		<part start="00:59">Именно он пытается ввести всем вакцину 
(с цифровыми паспортами)</part>
		<part start="01:03">и отслеживать передвижения.</part>
		<part start="01:05">А жители третьих стран не получают вакцину и умирают. Такой план.</part>
		<part start="01:09">Чтобы на Земле остался всего 1 миллиард человек.</part>
		<part start="01:15">Да, золотой миллиард. Вот он. Чтобы жители бедных стран не выкачивали деньги у богатых.</part>
		<part start="01:25">Слушайте, всё сходится, как 2*2! Какой я был дурак.</part>
		<part start="01:32">Смотрите сами.</part>
		<part start="01:34">В 1916 году распространилось радио.</part>
		<part start="01:36">А в 1918 произошла первая эпидемия испанского гриппа, которая стёрла 5% населения планеты.</part>
		<part start="01:43">В 2003 появилось 3G, и сразу же - атипичная пневмония.</part>
		<part start="01:47">В 2009 - 4G и эпидемия свиного гриппа.</part>
		<part start="01:51">Ну и, наконец, сейчас.</part>
		<part start="01:53">Разворачиваются сети 5G и как раз прямо сейчас коронавирус превращает лёгкие в труху.</part>
		<part start="01:59">Что-то в самих радиоволнах заставляет оболочки наших клеток резонировать и пропускать вирусы</part>
		<part start="02:05">Да.</part>
		<part start="02:06">Или нет?</part>
		<part start="02:08">Мы же совсем забыли про азиатский грипп в 57-м,</part>
		<part start="02:13">про гонконгский грипп в 60-м,</part>
		<part start="02:17">про появление 1G в 80-м и про появление 2G в 91-м.</part>
		<part start="02:23">Да, а как же эпидемии?</part>
		<part start="02:26">Их я могу связать вообще с чем угодно. Например, с выходом новых альбомов группы Metallica.</part>
		<part start="02:31">В 2003 году выходит альбом «St.Anger» и провоцирует вспышку атипичной пневмонии.</part>
		<part start="02:37">В 2009 «Death Magnetic» запускает свиной грипп, под трек The End Of The Line.</part>
		<part start="02:42">А в 2019 под звуки нового «Helping Hands» идёт по планете коронавирус.</part>
		<part start="02:47">Видите, всё сходится.</part>
		<part start="02:50">А правительство скрывает от нас это, потому что хочет нами управлять.</part>
		<part start="02:54">Вы наверняка сейчас думаете:
&quot;Господи, что за дураки в это верят?!&quot;</part>
		<part start="02:59">Но не спешите с выводами.</part>
		<part start="03:00">К концу выпуска вы и сами можете поверить во что-то конспирологическое и эзотерическое,</part>
		<part start="03:05">а может и уже верите.</part>
		<part start="03:08">Но для начала, не хотите ли поговорить о Боге?</part>
		<part start="03:12">Сейчас вы узнаете:</part>
		<part start="03:14">Что общего у верующих с коммунистами, радикальными феминистками и рэперами?</part>
		<part start="03:18">Какие кристаллы помогают вылечить щитовидку?</part>
		<part start="03:21">Как получить гороскоп от NASA?</part>
		<part start="03:23">Отчего по ночам хрустит телевизор?</part>
		<part start="03:26">Почему Кашпировский вернулся именно сейчас?</part>
		<part start="03:28">И зачем нам всем нужно во что-то верить?</part>
		<part start="03:50">Йоп, Ян.</part>
		<part start="03:52">В прошлом году я был в Америке и своими глазами видел,</part>
		<part start="03:56">как Kanye West читает проповеди на фестивале Coachella.</part>
		<part start="04:00">Да, это было потрясающе!</part>
		<part start="04:02">Это скажу, может даже показаться странным,</part>
		<part start="04:04">но это лучшее, что я видел в своей жизни, после взлета ракеты.</part>
		<part start="04:08">И задницы Lady Gaga.</part>
		<part start="04:09">Вы только посмотрите, Kanye как будто спустился с небес,</part>
		<part start="04:12">в окружении церковного хора на зелёном холме поёт про всеобщую любовь,</part>
		<part start="04:17">а вокруг витает запах травы. И это в 9 утра.</part>
		<part start="04:19">Мне удалось почувствовать ту веру, которая объединяет людей и не навязывает тягости бытия.</part>
		<part start="04:26">Не навязывает своих каких-то суровых правил.</part>
		<part start="04:30">А наоборот, все танцуют под репчик на Пасху во имя Бога. Супер!</part>
		<part start="04:34">Мне было приятно на физическом уровне. Всем было хорошо.</part>
		<part start="04:38">Но есть и обратная сторона религии:</part>
		<part start="04:41">Вот три девушки ожидают приговора с легкой руки православных активистов;</part>
		<part start="04:46">Папа римский Бенедикт XVI отрекается от престола, впервые за 600 лет,</part>
		<part start="04:50">на фоне скандала вокруг коррупции и гей-лобби в Ватикане;</part>
		<part start="04:54">А вот исламские догматики за несколько секунд разрушают статуи,</part>
		<part start="04:58">которые простояли больше двух тысяч лет.</part>
		<part start="05:01">С таким имиджем не удивительно, что у религии сейчас не так уж и много фанатов.</part>
		<part start="05:06">В России, так вообще, каждый третий считает себя атеистом. Но это лишает их бонусов веры.</part>
		<part start="05:12">Бонусы веры, что?</part>
		<part start="05:15">Да, религиозные люди реже страдают депрессией, реже пьют и реже курят. И чаще ходят на выборы.</part>
		<part start="05:22">Даже твиты у верующих позитивнее, смотрите.</part>
		<part start="05:25">Вот верующие, вот атеисты.</part>
		<part start="05:27">Верующие говорят: знать, чувствовать, учиться, прощать, благодарить.</part>
		<part start="05:34">Вместо: идея, причина, кажется, вопрос, открытие.</part>
		<part start="05:41">Но, что вот интересно - атеисты чаще говорят слова верить и вера, чем верующие, да.</part>
		<part start="05:48">Но что делает верующих такими счастливыми?</part>
		<part start="05:53">Неужели разрушение древних статуй?</part>
		<part start="05:56">Или приговоры, оскорбивших чувства верующих?</part>
		<part start="06:01">Нет, просто религия отвечает на вопрос смысла жизни.</part>
		<part start="06:04">Религиозный человек знает для чего встаёт с утра, знает для чего живёт и знает,</part>
		<part start="06:10">что с ним будет после того, как он уйдёт.</part>
		<part start="06:13">Но дело не только в этом.</part>
		<part start="06:14">Верить в Бога — это, если образно, быть частью 
фан-клуба Иисуса, Будды, Мухаммеда или Моисея.</part>
		<part start="06:21">И лучше уж вам быть в чьём-то клубе,
 чем не быть ни в каком. Почему?</part>
		<part start="06:25">Потому что быть одиноким так же вредно, как курить по 15 сигарет в день.</part>
		<part start="06:30">Но что делать остальным?</part>
		<part start="06:32">Тем, кто не относит себя к христианам, мусульманам, буддистам,</part>
		<part start="06:37">а счастливым быть хочется.</part>
		<part start="06:38">Придумывать свою веру!</part>
		<part start="06:41">&quot;Свято место пусто не бывает,&quot; - слышали?</part>
		<part start="06:44">Если место освободилось, на замену придёт обязательно что-то новое.</part>
		<part start="06:48">В данном случае, духовная пустота заполняется новыми религиями.</part>
		<part start="06:53">И вот здесь начинается самое интересное!</part>
		<part start="06:56">&quot;Новые религии?&quot; - скажите вы - &quot;Что, новые Боги?&quot;</part>
		<part start="07:01">Нет. Коммунизм, феминизм, майндфулнесс, осознанность и даже рэп.</part>
		<part start="07:09">И вообще любая сильная идея.</part>
		<part start="07:12">Что? Да! Смотрите сами.</part>
		<part start="07:15">Советская власть раньше боролась с религией, а слово &quot;безбожник&quot; даже было комплиментом.</part>
		<part start="07:21">Но взорвав церкви, веру из головы не выбросишь. И вместо религии людям предложили новый культ,</part>
		<part start="07:27">просто поменяв одно на другое.</part>
		<part start="07:29">Книга Маркса &quot;Капитал&quot; стала Библией; будущий мир коммунизма — раем, царствием небесным;</part>
		<part start="07:35">Ленин — чуть ли ни Христос, который умер за наши грехи и обязательно воскреснет,</part>
		<part start="07:39">поэтому мы его положим в центре Москвы и подождем.</part>
		<part start="07:42">Иконы с ним были в каждом кабинете, а к его мощам выстраивалась очередь.</part>
		<part start="07:47">Гитлер — настоящая сатана, а капиталистические страны — это враги,</part>
		<part start="07:51">которые вообще не понимают, что творят.</part>
		<part start="07:54">Понимаете, мы просто берём одну веру и меняем её на другую.</part>
		<part start="07:58">И всё. У людей снова появляется огонь в глазах.</part>
		<part start="08:01">Не удивительно, что коммунисты переобулись и стали заодно с православными активистами.</part>
		<part start="08:05">Мол: &quot;Наша вражда была ошибкой и сейчас у нас одни цели.&quot;</part>
		<part start="08:09">Зюганов даже утверждает, что Иисус был первым коммунистом.</part>
		<part start="08:13">И такой трюк работает с чем угодно. Религию может заменить любая сильная идея.</part>
		<part start="08:18">Вот феминизм, рэп и &quot;Бизнес Молодость&quot;, а вот - их абсолютный рай.</part>
		<part start="08:23">Что мне с чем соединить?</part>
		<part start="08:25">Для феминисток рай - это мир абсолютного равенства.</part>
		<part start="08:30">Для рэпера рай - это когда обычный парень с улицы становится королём мира.</part>
		<part start="08:37">Рай для &quot;Бизнес Молодости&quot; - это номер в гостинице в центре Эмиратов.</part>
		<part start="08:44">Все во что-то верят.</part>
		<part start="08:47">Так мы избегаем некомфортного духовного вакуума.</part>
		<part start="08:51">И это не вчера началось.</part>
		<part start="08:52">Нил Гейман в романе &quot;Американские боги&quot; рассказывает,</part>
		<part start="08:55">как иммигранты везли в Америку свою культуру, своих богов:</part>
		<part start="08:59">скандинавы — Одина, индусы — Богиню Кали, славяне — нашего земляка Чернобога.</part>
		<part start="09:04">Но в наше время старые боги встретились с новыми:</part>
		<part start="09:08">богом глобализации, богом технологий и богиней новых медиа.</part>
		<part start="09:12">Это же самое происходит и сейчас, внутри нас.</part>
		<part start="09:15">Теперь огромное количество молодёжи верит в технологии.</part>
		<part start="09:19">Илон Маск - новый папа римский.</part>
		<part start="09:21">Раньше вся жизнь строилась вокруг религии: Крещение, Пасха, Рождество, Ханука.</part>
		<part start="09:28">Теперь для нас точка отсчёта - посадка Crew Dragon.</part>
		<part start="09:32">Для кого-то новый Iphone, а для школьников - это новый рэпер или Balenciaga. Ведь так?</part>
		<part start="09:37">Я покажу вам,</part>
		<part start="09:38">как современные люди поддёргивают разных штук из верований и увлечений и делают микс под себя.</part>
		<part start="09:44">Как это происходит? Да вот так.</part>
		<part start="09:46">- Мы собрались сегодня здесь, потому что мы духовные, но не религиозные.</part>
		<part start="09:53">Мы отрицаем хрень из одной книги и можем понадергать себе всякой хрени,</part>
		<part start="10:01">которая нам понравится больше, 
из всяких других книг.</part>
		<part start="10:05">Мы просто берем кусочки разных мировых культур, которые нравятся, и делаем микс под себя.</part>
		<part start="10:10">Ингредиенты выбираете сами.</part>
		<part start="10:12">Йога, медитация, осознанность, майндфулнесс, гороскопы, магические кристаллы, конечно,</part>
		<part start="10:22">и, например, вот Self Help - это энергия/дзен, ароматерапия и карты таро, на любителя.</part>
		<part start="10:32">Да, смешав три ингредиента из этого, мы получаем русского человека,</part>
		<part start="10:37">который понахватал элементы разных культур и собрал из них свою духовность.</part>
		<part start="10:41">Сразу и не поймешь, что это  русский человек.
Ведь так?</part>
		<part start="10:44">Я не против азиатской культуры, я обожаю Азию.</part>
		<part start="10:47">Здесь я рассказываю о том, как человек заполняет свою духовность,</part>
		<part start="10:51">в попытках остаться верующим, но не в Бога, а в сильные идеи.</part>
		<part start="10:56">Но есть то, чего я против. Это называется: несусветная, сука, чушь.</part>
		<part start="11:02">Instagram-магазин кристаллов, на который подписаны несколько моих друзей.</part>
		<part start="11:07">Смотрите что они дают:</part>
		<part start="11:09">Острый ум, решения на грани гениальности, стимулированная реальность,</part>
		<part start="11:14">общение из состояния доброты, принятия любви, он про объединение сердечного и горлового центров.</part>
		<part start="11:22">Прекрасный черный турмалин - наш главный энергетический щит.</part>
		<part start="11:26">Есть еще селенит и флюорит, палочки и благовония,</part>
		<part start="11:30">массажеры из кварца, которые рекламирует по первому Вера Брежнева,</part>
		<part start="11:34">и, конечно же, бутылки с камнями для приготовления кристаллического эликсира,</part>
		<part start="11:38">который улучшает способности к общению, усиливает интуицию и сохраняет трезвость.</part>
		<part start="11:44">Заливаешь воду в красивую бутылочку, встряхнул, выпил, и интуиция стала настолько сильной,</part>
		<part start="11:50">что дождь чувствуешь поясницей.</part>
		<part start="11:53">Коленкой чувствуешь погоду на завтра, вот это да!</part>
		<part start="11:57">Всё это, на самом деле, довольно безобидно.</part>
		<part start="12:00">Пока они в сторис не предлагают лечить щитовидку бусами</part>
		<part start="12:03">или бороться с алкогольной зависимостью аметистом</part>
		<part start="12:06">и раскладывать камни для повышения иммунитета.</part>
		<part start="12:09">Я даже хотел купить набор «Антивирус», потому что актуалочка,</part>
		<part start="12:13">которая не только сейчас актуалочка, когда новый вирус посадил по домам весь мир, но и всегда.</part>
		<part start="12:19">Но 13 кусков, серьезно? 13 тысяч за бутылку с кристаллом и палку-вонючку.</part>
		<part start="12:24">Вот, чем люди заполняют свою пустоту. Духовной, но не религиозной. Это новая формула жизни.</part>
		<part start="12:32">Но я не буду голосовать рублём за такую чушь.</part>
		<part start="12:35">Да и мне этого мало. Мне нужно что-то посерьезней.</part>
		<part start="12:39">Если мы хотим действительно мощных амулетов,</part>
		<part start="12:42">нам нужно отправиться на родину всей этой эзотерики.</part>
		<part start="12:45">Куда? В Тибет? В Индию?</part>
		<part start="12:49">В Калифорнию! Именно оттуда приходит всё самое новое.</part>
		<part start="12:53">Это там встают в 6 утра, занимаются биохакингом,</part>
		<part start="12:56">пьют воду с эффектом памяти и переливают кровь молодых, чтобы самим стать моложе, конечно же.</part>
		<part start="13:03">Кровь молодых, ну надо же.</part>
		<part start="13:06">Доказано наукой - это полная чушь.</part>
		<part start="13:08">Поражает, до чего может дойти фантазия человека, когда у него резко появляются деньги.</part>
		<part start="13:14">У него просто слетает кукуха, и он может сделать приложение, которым будет пользоваться весь мир.</part>
		<part start="13:21">Вот моё любимое.</part>
		<part start="13:22">Вы просто посмотрите на дизайн. Планеты, звезда, а вот минималистичные рисунки.</part>
		<part start="13:26">Как думаете, о чём это приложение? 
Об астрономии?</part>
		<part start="13:29">Нет, это гороскоп.</part>
		<part start="13:31">Co-Star берёт данные о положениях звёзд с серверов NASA,</part>
		<part start="13:35">а предсказания составляет искусственный интеллект.</part>
		<part start="13:38">Искусственный интеллект говорит вам, как вам вести себя на неделе, круто же.</part>
		<part start="13:44">Наверное, да. У этого приложения высокий рейтинг в Google (4,5). Значит, есть спрос.</part>
		<part start="13:50">Fake it till you make it - говорят мне звёзды</part>
		<part start="13:53">Сегодня у меня напряжёнка в сексе и любви, и это правда.</part>
		<part start="13:57">Траблы с рутиной, креативностью, духовностью, социальной жизнью и самим собой.</part>
		<part start="14:05">И, бл*ть, это тоже правда, да!</part>
		<part start="14:09">Было бы, если бы я во всё это верил.</part>
		<part start="14:12">На самом деле 8 из10 человек скажут:
 &quot;Да, это про меня!&quot;</part>
		<part start="14:15">Ведь по сути это те же самые гороскопы, что и в журнале &quot;Космополитен&quot;, только в новой обертке.</part>
		<part start="14:22">Кристаллы и гороскопы существовали всегда. Мы в них как верили, так и будем верить.</part>
		<part start="14:27">Почему я так уверен?</part>
		<part start="14:28">Да потому что внутри нас, где-то в глубине, лежит желание, очень сильное желание,</part>
		<part start="14:32">непременно во что-то верить.</part>
		<part start="14:35">Да, вспомните такие ситуации:</part>
		<part start="14:38">Перед сном, когда вы дома один, и свет выключен, обязательно кто-то шумит в соседней комнате;</part>
		<part start="14:43">в телевизоре что-то всегда загадочно трещит; по трубам кто-то ползет;</part>
		<part start="14:48">что-то хочет вам сказать из-за холодильника, а мусорный пакет вообще живет своей жизнью.</part>
		<part start="14:53">Чур меня! Чур меня!</part>
		<part start="14:55">Знакомое чувство, да?</part>
		<part start="14:57">Вот так и рождаются суеверия.</part>
		<part start="14:59">Ещё пещерный человек думал, что за любым шумом непременно стоит кто-то живой.</part>
		<part start="15:04">Как же в нас стали жить эти страхи? Сейчас объясню.</part>
		<part start="15:08">Дело было так:</part>
		<part start="15:10">Гулял, значит, наш предок по Саванне, вот он такой..</part>
		<part start="15:16">и вдруг слышит, кусты шевелятся (ш-ш-ш) 
Кто это? Ветер? Или тигр подкрался незаметно?</part>
		<part start="15:26">Допустим, он подумал, что это тигр и убежал.</part>
		<part start="15:29">Если он прав, то он спас себе жизнь.</part>
		<part start="15:33">Если он не прав, он тупо размял себе мышцы, норм.</part>
		<part start="15:38">Вот второй вариант: допустим, он подумал, что это ветер.</part>
		<part start="15:41">Если он был прав, то ничего страшного не произошло.</part>
		<part start="15:46">Но вот если он ошибся, то всё. Его гены тупо сгинули из истории. Всё, их больше нет.</part>
		<part start="15:54">Так вот, мы с вами потомки тех кто решил, что это тигр и убежал.</part>
		<part start="15:59">Мы считаем, что ничего не происходит просто так и за всем стоит какая-то причина.</part>
		<part start="16:09" ad="start">- Что, бл*ть?</part>
		<part start="16:22">- Ай, сука, бл*ть</part>
		<part start="16:24">Стой, стой, стой, не плюйся ты, бл*ть.</part>
		<part start="16:28">Слушай, стой, ты зомби 20-го века. Тебя таким сделал Джордж Ромеро.</part>
		<part start="16:33">Чё, ты. Да стой ты, подожди, бл*ть.</part>
		<part start="16:36">Ну стой ты, говорю тебе, дурак, бл*ть.</part>
		<part start="16:39">Раньше вы были другие.</part>
		<part start="16:44">Ну, наконец-то</part>
		<part start="16:47">Зомби пришли к нам из сердца Африки.</part>
		<part start="16:50">Именно там колдуны вуду с помощью бешенных плясок и песен воскрешали мертвецов</part>
		<part start="16:55">и обращали их в своих рабов.</part>
		<part start="16:57">Тогда они выглядели вот так.</part>
		<part start="16:59">Очень напоминает человека без выходных, который работает много.</part>
		<part start="17:02">Это - просто парень, который не выспался. Офисный клерк в очередь к кулеру.</part>
		<part start="17:08">Веру в ожившие трупы привезли чёрные рабы. Сначала на Гаити, а потом и в США.</part>
		<part start="17:13">Но всё изменилось в 1968 году.</part>
		<part start="17:16">С фильма &quot;Ночь живых мертвецов&quot;. Именно этот образ вы и помните.</part>
		<part start="17:21">И дальше понеслись названия: &quot;Зомби по имени Шон&quot;, &quot;Last of us&quot;, &quot;Белые ходоки&quot;,</part>
		<part start="17:27">&quot;Plants vs. Zombies&quot; и даже &quot;Гордость и предубеждение и зомби&quot;</part>
		<part start="17:31">Что остаётся нам - мочить их к чёртовой матери.</part>
		<part start="17:35">И это - не страшно, это - весело!</part>
		<part start="17:37">Last day on Earth - это Minecraft в мире зомби апокалипсиса.</part>
		<part start="17:42">Собирай ресурсы, строй базу и занимайся крафтом.</part>
		<part start="17:45">Заводи пса, грабь, воюй и, конечно же, мочи-мочи мертвецов!</part>
		<part start="17:51">Прокачался? Тогда выходи из лягушатника и беги в онлайн.</part>
		<part start="17:55">Защищай локации с партнерами, торгуй в лавках и даже создай свой бизнес!</part>
		<part start="18:00">А с байком или вездеходом, так вообще можно погонять по локациям с ветерком.</part>
		<part start="18:05">И это игра на мобильнике!</part>
		<part start="18:06">Кто придумал эту игру?</part>
		<part start="18:09">Кефир.</part>
		<part start="18:12">Я про студию &quot;Кефир&quot; из Волгограда.</part>
		<part start="18:14">Круто, что в России есть разработчики, в чьи игры играет весь мир.</part>
		<part start="18:18">Это талантливые ребята по всей России.</part>
		<part start="18:20">У них уже есть офисы в Волгограде и в Питере, а теперь открыли и в Москве.</part>
		<part start="18:24">Кто-то даже работает удалённо.</part>
		<part start="18:26">Это настолько отлетевшие гики, что в свободное время они не на пляже лежат, нет,</part>
		<part start="18:31">а запускают в стратосферу скафандр, напичканный камерами.</part>
		<part start="18:35">Скачивайте &quot;Last day on Earth&quot; по ссылке в описании,</part>
		<part start="18:38">и разработайте свой план на случай зомби апокалипсиса.</part>
		<part start="18:42">Подсказка: они не боятся ни святой воды, ни чеснока, ни корона-кризиса,</part>
		<part start="18:48">ни клещей, ни серебряных пуль - ничего не боятся.</part>
		<part start="18:50">Единственное, что может их остановить - честный, бескомпромиссный, прямой выстрел в голову.</part>
		<part start="19:07">А мы вернёмся к суевериям.</part>
		<part start="19:09">Да, надо было про суеверия дорассказать.</part>
		<part start="19:12">Да, давайте вернёмся к выпуску.</part>
		<part start="19:18" ad="end">А теперь давайте...</part>
		<part start="19:21">Бл*ть</part>
		<part start="19:22">поговорим о суевериях.</part>
		<part start="19:24">Когда в знаменитом «Ящике Скиннера» голубю давали корм, его маленький мозг думал:</part>
		<part start="19:29">«Вау, это что я такого сделал, чтобы заслужить такую вкуснягу?»</part>
		<part start="19:33">Он пробовал разные действия: жал на кнопку и делал два взмаха крыльями, и тд.</part>
		<part start="19:38">И да, ура! Корм появлялся снова.</part>
		<part start="19:40">Голубь не знал, что еда появлялась автоматически через 20 секунд,</part>
		<part start="19:44">поэтому продолжал жать на кнопку и махать своими крыльями.</part>
		<part start="19:47">Голубь думал, что таким образом зарабатывает себе корм.</part>
		<part start="19:50">А наши родители, и зачастую мы с вами думаем,</part>
		<part start="19:54">что нам повезло или у нас есть какой-то успех потому, что мы  вовремя по дереву постучали.</part>
		<part start="19:59">или не дали чёрной кошке перебежать дорогу,</part>
		<part start="20:01">или сделали (тьфу-тьфу-тьфу) через левое плечо, прямо когда надо.</part>
		<part start="20:07">Ведь просто так ничего не бывает. Правда?</part>
		<part start="20:11">Эволюция нас буквально запрограммировала на поиск сущностей,</part>
		<part start="20:14">поэтому мы видим индейца на горе, человеческое лицо на Марсе и глаза в небе.</part>
		<part start="20:20">Даже дети не дают обидеть своего игрушечного мишку - он живой для них,</part>
		<part start="20:24">и они же рисуют солнышко с лицом, потому что откровенно верят в его сущность.</part>
		<part start="20:29">Когда покупатель мотоцикла узнаёт, что мотоцикл побывал в ДТП,</part>
		<part start="20:33">он отказывается от покупки, потому что верит,</part>
		<part start="20:36">что вместе с этим мотоциклом придёт и несчастье прошлого владельца, да. И он тоже попадёт в ДТП.</part>
		<part start="20:43">А вот пример попроще. Представьте, что вам предстоит трансплантация.</part>
		<part start="20:48">Вы бы согласились принять почку...</part>
		<part start="20:56">...убийцы?</part>
		<part start="20:58">Большинство людей отказались бы даже от свитера убийцы, не то что от почки.</part>
		<part start="21:03">Потому что верят, что с его свитером придёт часть его сущности.</part>
		<part start="21:07">Мир вокруг нас - это кусты, которые постоянно шевелятся.</part>
		<part start="21:11">В нём очень много необъяснимого и непонятного.</part>
		<part start="21:13">Что было до большого взрыва? Почему мы видим сны?</part>
		<part start="21:17">Зачем вообще зародилась жизнь и одни ли мы во Вселенной?</part>
		<part start="21:22">И самый главный вопрос: 
&quot;Почему у моего соседа всё, а у меня - ничего?&quot;</part>
		<part start="21:26">Нам некомфортно от этого. Мы не хотим оставлять что-то без ответов.</part>
		<part start="21:30">Нам нужно найти объяснение и утешения к какому-либо вопросу.</part>
		<part start="21:34">В падающем самолёте нет атеистов, слышали?</part>
		<part start="21:38">Когда вы падаете, вы тут же начинаете верить в Бога и зовете его на помощь.</part>
		<part start="21:42">Да, страх смерти -это одна из причин веры.</part>
		<part start="21:45">Так что не удивляйтесь тому, как сильно нам срывает башню во время кризиса.</part>
		<part start="21:49">Точно так же, в позднем СССР, башню срывало нашим родителям.</part>
		<part start="21:53">В конце 80-ых голова обычного советского гражданина уже шла кругом.</part>
		<part start="21:57">Непонятная война в Афганистане, митинги и столкновения, чернобыльская авария,</part>
		<part start="22:02">сухой закон и, в конце, дефицит продовольствия, когда просто нет еды в магазинах.</part>
		<part start="22:07">В этой тревожной атмосфере коммунисты пошли на отчаянный шаг.</part>
		<part start="22:11">Они буквально призвали на телевизор магов.</part>
		<part start="22:15">Аллан Чумак просил поставить перед экраном воду и хлеб,</part>
		<part start="22:19">делал случайные взмахи и издавал звуки в стиле ASMR,</part>
		<part start="22:23">таким образом вызывая 
«гармонизацию всех процессов».</part>
		<part start="22:27">Да, и заряжал воду, а заодно её и продавал.</part>
		<part start="22:30">Помните тех девчонок из Instagram с их бутылочками с кристаллами?</part>
		<part start="22:33">Ничего не поменялось.</part>
		<part start="22:35">Главным конкурентом Чумака был Анатолий Кашпировский.</part>
		<part start="22:38">Глядя стальным взглядом с экрана, он наговаривал:</part>
		<part start="22:41">- Среди вас сегодня будет много тех, кто вылечится от того, от чего ещё не излечивался никто.</part>
		<part start="22:47">Кашпировского смотрели 10 миллионов зрителей.</part>
		<part start="22:50">Он выступил в штаб-квартире ООН и провел телемост,</part>
		<part start="22:53">где своим гипнозом заменял наркоз во время операции.</part>
		<part start="22:56">В то время телевидение было главным источником информации, ему доверяли.</part>
		<part start="23:01">Верили и Чумаку, и Кашпировскому.</part>
		<part start="23:04">Ставили банки перед телевизором и собирались тысячами на их живые выступления.</part>
		<part start="23:08">Да что там говорить, они собирали целые стадионы.</part>
		<part start="23:11">Самое смешное, что оба друг друга считали мошенниками.</part>
		<part start="23:15">Ну ещё бы, они были конкурентами.</part>
		<part start="23:17">Но всё это детские шалости по сравнению с Юрием Лонго.</part>
		<part start="23:21">Он, как Иисус, ходил по воде пруда у этой самой башни,</part>
		<part start="23:24">левитировал в 10 сантиметрах над полом,</part>
		<part start="23:27">а в 90-м году по телевизору даже воскресил мертвеца!</part>
		<part start="23:30">Как это вообще в голове укладывается?</part>
		<part start="23:33">Это было, вот буквально, 30 лет назад.</part>
		<part start="23:35">Вот, прям на днях. Неужели наши родители в это верили?</part>
		<part start="23:41">Да, верили.</part>
		<part start="23:42">На самом  же деле: под водой была прозрачная лестница; мертвеца играл его друг;</part>
		<part start="23:46">левитировал он при помощи трубы, которую держал его ассистент.</part>
		<part start="23:50">К чему я это рассказываю? К тому, что это не история, нет. Это не было там 30 лет назад и прошло</part>
		<part start="23:56">Это - реальность. Вот, посмотрите.</part>
		<part start="23:59">Кашпировский вернулся на экраны! Но теперь уже на YouTube. Ведь YouTube — это новый телевизор.</part>
		<part start="24:04">Под его видео — тысячи комментариев с благодарностями.</part>
		<part start="24:07">От «оздоровительных стримов» у людей проходит храп, боль в суставах тоже проходит,</part>
		<part start="24:12">улучшается зрение и выздоравливает щитовидка.</part>
		<part start="24:15">Всё мужик лечит!</part>
		<part start="24:16">Никогда такого не было, и вот, опять.</part>
		<part start="24:19">Почему он вернулся именно сейчас?</part>
		<part start="24:22">Очень хороший вопрос.</part>
		<part start="24:24">Потому что сейчас кризис. Людям страшно, им кажется, что мир вокруг сошёл с ума,</part>
		<part start="24:31">а все остальные просто бесповоротно ё*нулись.</part>
		<part start="24:35">И, кажется, это правда.</part>
		<part start="24:37">В Белоруссии ОМОН дубинками метелит всех подряд, а в Бейруте взрыв   разносит полгорода.</part>
		<part start="24:42">В Америке Трамп вот-вот затеет новую войну. Нас кризис оставит тупо без денег,</part>
		<part start="24:47">а коронавирус выкосит напрочь население Земли!</part>
		<part start="24:50">2020, ты чего? Ты что делаешь? Остановись!</part>
		<part start="24:53">Самое время сжечь вышки 5G. Да, их реально сжигали в Британии, представляете.</part>
		<part start="24:58">Самое время разложить карты Таро, поправить ауру кристаллами и спросить совета у Венеры.</part>
		<part start="25:04">30 лет назад все думали: &quot;О, отличная идея - дать всем вокруг доступ ко всей информации мира&quot;</part>
		<part start="25:11">Эм, и кажется, это было ошибкой. 
Да, я про интернет.</part>
		<part start="25:15">Мы просто осовременили все свои суеверия.</part>
		<part start="25:18">Оцифровали гороскопы, завели гадалкам Instagram-аккаунты,</part>
		<part start="25:21">и всё сверхъестественное перевели в digital.</part>
		<part start="25:24">Посмотрите пару видео с теорией заговора,</part>
		<part start="25:27">и YouTube тут же начинает предлагать вам похожие видео по теме.</part>
		<part start="25:30">Мы, пока готовили этот выпуск, насмотрелись многого, да.</part>
		<part start="25:34">И вот теперь посмотрите, что нам предлагает  YouTube</part>
		<part start="25:44">Вот, пожалуйста, теневое правительство;</part>
		<part start="25:46">Вот посвященные люди в теневое правительство;</part>
		<part start="25:50">Вот рептилоиды и Билл Гейтс - гений или злодей.</part>
		<part start="25:54">Всё, как нужно.</part>
		<part start="25:56">Рептилоиды мне больше всего нравятся.</part>
		<part start="25:58">Я недавно слышал историю, на полном серьёзе, от мужика, которому 70 лет,</part>
		<part start="26:03">который воевал во многих местах,</part>
		<part start="26:07">что рептилоиды среди нас и это, как раз, - тайное правительство.</part>
		<part start="26:11">У него на этот счёт несколько книг, и он пишет ещё одну.</part>
		<part start="26:15">Я шутил, я смеялся, я думал: 
&quot;Да, нет, ты просто стебёшь.&quot;</part>
		<part start="26:20">Через полтора часа я понял, что он, действительно,</part>
		<part start="26:24">один из них.</part>
		<part start="26:26">И так происходит с Facebook, ВКонтакте, с Twitter,</part>
		<part start="26:30">и неудивительно, что многие запираются в своём инфопузыре.</part>
		<part start="26:34">Но здравый смысл берет свое, и YouTube начал блокировать видео об отрицании коронавируса,</part>
		<part start="26:39">его связи с 5G и прочую несусветную чушь.</part>
		<part start="26:43">Но осталось ещё куча всего.</part>
		<part start="26:45">Вы должны понять (да, многие из вас понимают, но многие нет), что нет никаких привидений,</part>
		<part start="26:50">и нет никаких демонов, когда гадаете на картах.</part>
		<part start="26:53">Нет никаких инопланетян, мы их не видели, и они не похищают людей.</part>
		<part start="26:57">Нет ничего потустороннего. Нету и всё!</part>
		<part start="27:01">Коронавирус не придумывало государство, никто чипировать вас не собирается, вы не собаки.</part>
		<part start="27:07">Чего там ещё нет? Гадалки, маги и т.д. - это всё типичный набор инструментов фокусника.</part>
		<part start="27:15">Экстрасенсы, точно. Экстрасенсы - это чушь. Это - высокобюджетная, профессионально снятая чушь!</part>
		<part start="27:23">Ребята из премии Гудини обещают 1.000.000 тому,</part>
		<part start="27:26">кто хоть чуть-чуть покажет свои экстрасенсорные способности.</part>
		<part start="27:29">Но все экстрасенсы, которые приходят - ноль суперспособностей.</part>
		<part start="27:33">Но я уверен, даже если все подчистить на YouTube и везде, и просто стереть у людей из головы,</part>
		<part start="27:41">люди все-равно придумают что-то своё, что-то новенькое.</part>
		<part start="27:45">Почему? Потому что жизнь несправедлива.</part>
		<part start="27:49">И это факт.</part>
		<part start="27:50">И каждый находит свой способ справляться с этим, свою духовность.</part>
		<part start="27:56">Вот так мы и начали выпуск с Kanye и христианства, а закончили гадалками и Кашпировским.</part>
		<part start="28:05">Потому что всё это - одна большая история. Ваша духовность.</part>
		<part start="28:10">Понимаете, верующие заполняют свою духовность религией,</part>
		<part start="28:14">атеисты заполняют духовность сильными идеями,</part>
		<part start="28:17">а чудики заполняют свою духовность рептилоидами и прочими теориями заговора.</part>
		<part start="28:21">Духовность даёт человеку смысл принадлежать к чему-то большему.</part>
		<part start="28:26">Так он не остается в одиночестве.</part>
		<part start="28:28">Вы не подумайте, я не против религии. Религия - часть нашей культуры, всё хорошо.</part>
		<part start="28:34">Я против слепой веры.</part>
		<part start="28:37">Вы можете поклоняться Будде или Илону Маску - неважно.</part>
		<part start="28:42">Жить, как вам скажет ретроградный Меркурий или гадалка, жить по её установкам.</part>
		<part start="28:48">Если это делает вас счастливым - пожалуйста.</part>
		<part start="28:51">Только давайте не будем лечить щитовидку кварцем.</part>
		<part start="28:55">Или сердечно-сосудистые заболевания гипнозом.</part>
		<part start="28:59">Есть красная линия.</part>
		<part start="29:01">Во всём, что касается медицины, физики и любой другой науки,</part>
		<part start="29:04">давайте придерживаться рационального и доказанного.</part>
		<part start="29:08">Знаете, как говорят.</part>
		<part start="29:10">Всё что произошло после Большого взрыва разбирает физика и астрономия.</part>
		<part start="29:15">А вот что было до него — уже теология, то есть наука о Боге.</part>
		<part start="29:20">Нам непременно хочется думать, что за любыми событиями, кризисами, эпидемиями стоит человек.</part>
		<part start="29:26">Обязательно кто-то стоит.</part>
		<part start="29:28">Коронавирус правительство придумало, чтобы там что-то там...</part>
		<part start="29:32">Но важно помнить, что единственный человек, кто напрямую влияет на вашу жизнь - Вы.</part>
		<part start="29:40">Вы!</part>
		<part start="29:42">Обязательно поделитесь этим выпуском с друзьями,</part>
		<part start="29:45">особенно с теми, кто верит в судьбу и сверхъестественное.</part>
		<part start="29:48">Скажите им, что этот выпуск заряжен на здоровье, богатство и успешное выращивание овощей.</part>
		<part start="29:55">И как обычно:</part>
		<part start="29:57">ПРОКАЧИВАЙ СВОИ МОЗГИ!</part>
		<part start="29:59">Пока.</part>
		<part start="30:05">Спасибо за создание субтитров Коробову Ивану.</part>
		<part start="30:39">- Так, а теперь что-нибудь изобразите.</part>
		<part start="31:01">- Вот это я сейчас записываю, и мы поставим это в самый конец.</part>
	</subtitles>
</data>