<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=jhJlmxjFyjg</video>
	<subtitles>
		<part start="00:01">ВЛАСТЬ — ЭТО АСИММЕТРИЯ ЗНАНИЙ</part>
		<part start="00:06">У вас бывает чувство, что за вами наблюдают?</part>
		<part start="00:09">Кто - непонятно. 
И в какой момент это происходит - тоже.</part>
		<part start="00:12">Вы можете заклеить камеру ноутбука, но все камеры не заклеишь.</part>
		<part start="00:17">&quot;Бог всё видит&quot;, -  как говорят детям.</part>
		<part start="00:20">Сотни камер направлены на нас на улице, в подъезде, у подъезда...Но мы их даже не замечаем.</part>
		<part start="00:26">Но стоит попасть в ситуацию, где, например, хочется ударить незнакомого человека,</part>
		<part start="00:31">вы несколько раз подумаете, прежде чем нанести удар.</part>
		<part start="00:35">Ведь, скорее всего, на вас уже направлена камера.</part>
		<part start="00:38">Точно так же чувствовали себя заключенные тюрьмы Presidio Modelo.</part>
		<part start="00:42">Тюрьмы, которую называют идеальной.</part>
		<part start="00:44">Вот она: три корпуса на 6000 заключенных. 
Вся фишка в ее строении.</part>
		<part start="00:50">По периметру каждого бублика — 300 одиночных камер,</part>
		<part start="00:53">а в центре башня с маленькими окошками, похожими на амбразуру.</part>
		<part start="00:57">Через них надзиратель мог в любой момент наблюдать за заключенными,</part>
		<part start="01:01">но они никогда не знали в какой именно момент за ними следят.</part>
		<part start="01:05">Наблюдателя не видно, а значит - за вами могут пристально наблюдать, а могут и нет.</part>
		<part start="01:10">Что вы будете делать, зная это? 
Правильно, контролировать сами себя.</part>
		<part start="01:15">Такая модель, когда не видно наблюдателя, называется - ПАНОПТИКУМ.</part>
		<part start="01:20">Эта гениальная идея заставляет контролировать преступников свои неконтролируемые порывы.</part>
		<part start="01:25">И кому такая идея пришла в голову?</part>
		<part start="01:28">На этот вопрос я смогу ответить предельно точно.</part>
		<part start="01:31">Вот в эту голову Джереми Бентама - мыслителя, который завещал сохранить свое тело в виде чучела</part>
		<part start="01:37">Его светлую голову крали, потом возвращали на место,</part>
		<part start="01:41">и в конце концов заменили на восковую, от греха подальше.</part>
		<part start="01:45">Теперь Бентам сидит в университетском коридоре,</part>
		<part start="01:48">и вместо одного надзирателя за ним наблюдают тысячи студентов.</part>
		<part start="01:51">Он даже посещает заседания наравне с профессорами!</part>
		<part start="01:56">Человек, придумавший эффективное наблюдение, сам выставлен на всеобщее обозрение,</part>
		<part start="02:02">как экспонат.</part>
		<part start="02:03">Какая ирония.</part>
		<part start="02:05">*Заберите карту*</part>
		<part start="02:10">Шутки шутками, но что если я скажу, что всё современное общество - это по сути паноптикум.</part>
		<part start="02:16">А мы в нём - заключённые.</part>
		<part start="02:18">Именно так считал один из главных философов прошлого Мишель Фуко.</part>
		<part start="02:23">Мы все находимся в огромном паноптикуме.</part>
		<part start="02:26">*Спасибо за визит*</part>
		<part start="02:27">Камеры с распознаванием лиц, приложение социальный мониторинг,</part>
		<part start="02:30">фитнес - браслеты, социальные сети... Мы все под прицелом 24/7</part>
		<part start="02:36">Скажу больше: всё, что вы говорите, делаете и даже думаете, уже известно заранее.</part>
		<part start="02:41">И за следующие 20 минут я вам это докажу.</part>
		<part start="02:44">А вы, в конце, напишите свою мысль, даже если это будет просто: &quot;Обалдеть, пацаны!&quot;</part>
		<part start="02:55">Сейчас вы узнаете:</part>
		<part start="02:57">Что такое тирания алгоритмов и «налог на яйца»?</part>
		<part start="03:00">Чем Око Саурона похоже на портрет Сталина?</part>
		<part start="03:03">Почему вы на самом деле не любите тосты с авокадо?</part>
		<part start="03:06">Как распознать эмоцию по видео?</part>
		<part start="03:08">Можно ли наказывать за мыслепреступления?</part>
		<part start="03:10">Что важнее: свобода или безопасность?</part>
		<part start="03:13">И главное, кто наблюдает за наблюдателями?</part>
		<part start="03:31" ad="start">А это мой внутренний друг - Володя.</part>
		<part start="03:34">И ему постоянно снится старая работа, где он продавал мужские трусы.</part>
		<part start="03:39">Володя спит не с женщинами, а с телефоном.</part>
		<part start="03:43">- Ай, блин.</part>
		<part start="03:45">Сегодня Володя придумал новую дебильную песню.</part>
		<part start="04:00">Работа работой, а завтрак - по расписанию.</part>
		<part start="04:05">Макаронина упала в чай? Ну и чё!</part>
		<part start="04:08">Есть ещё, как говорится, похер в похеровницах.</part>
		<part start="04:13">Работа Володи - искать работу.</part>
		<part start="04:16">Но вот проблема: Володя думает, что погода женского рода, и поэтому ему с ней не везёт.</part>
		<part start="04:24">Но Володя поймал удачу за хвост, он решил освоить фриланс.</part>
		<part start="04:28">Сидеть дома и заниматься web-разработкой самостоятельно.</part>
		<part start="04:31">Володя запилил сайт про авиацию. Давайте посмотрим, что получилось у Володи.</part>
		<part start="04:36">Смотрите сколько кнопок. Реально, как в старом бомбардировщике.</part>
		<part start="04:40">Эти картинки и гифки могут нанести вам серьёзные увечья. Это настолько плохо, что даже хорошо.</part>
		<part start="04:46">И это в 2020 году! Горбатого могила исправит.</part>
		<part start="04:49">А Володю исправит GeekBrains, ведь тут учат всему с нуля.</part>
		<part start="04:54">Вы запилите красивую обложку интернет-магазина,</part>
		<part start="04:57">прикрутите к нему платёжку и научитесь собирать big data.</part>
		<part start="05:01">Бонусом - подтянут английский и подготовят к собеседованию.</part>
		<part start="05:04">Дипломный проект - крутой сайт-приложение, за который нам с Володей точно не будет стыдно.</part>
		<part start="05:09">Ну а в конце, на руках у вас будет</part>
		<part start="05:11">диплом о профессиональной переподготовке, сертификат и полтора года реального опыта.</part>
		<part start="05:17">Но главное - вы сможете посмотреть в зеркало и сказать: &quot;Я — web-разработчик&quot;</part>
		<part start="05:22">И это будет звучать убедительно.</part>
		<part start="05:24">Володя уже учится за полцены!</part>
		<part start="05:27">Он перешёл по ссылке в описании, ввёл промокод и получил скидку 45%</part>
		<part start="05:32">Это почти половина на весь курс.</part>
		<part start="05:34">Каждый семестр Володя получает знания, а значит и власть.</part>
		<part start="05:38">Теперь работа Володю находит сама.</part>
		<part start="05:41">Как обуздать своего Володю?
Узнайте по ссылке в описании!</part>
		<part start="05:44">Вводите тот же самый промокод и платите в 2 раза меньше. А мы  продолжим выпуск.</part>
		<part start="05:50" ad="end">Йоп, Ян.</part>
		<part start="05:53">У меня вопрос: 
Вот вы, лично вы, соблюдали карантин?</part>
		<part start="05:58">Вот мы с командой изолировались в доме, чтобы в безопасности делать для вас контент.</part>
		<part start="06:03">А вот судя по карте самоизоляции Яндекса, не все были такими паиньками, как мы.</part>
		<part start="06:08">Карта видит каждого гуляющего и вышедшего из дома человека со смартфоном</part>
		<part start="06:12">и рассказывает поведение толпы и место, куда все двигаются.</part>
		<part start="06:16">То есть, на деле алгоритм для благих целей может работать так:</part>
		<part start="06:19">- Алло, в парке Сокольники очень много людей не держат дистанцию.</part>
		<part start="06:23">Перекройте вход или усильте охрану.</part>
		<part start="06:26">Но и вы дважды подумайте, прежде чем выйти, если индекс самоизоляции 2 балла.</part>
		<part start="06:30">То есть, людей на улице столько, как обычным летним днём.</part>
		<part start="06:34">А вот ещё.</part>
		<part start="06:34">В России, если тест на коронавирус оказался положительным,</part>
		<part start="06:38">тебе приходит ссылка на приложение &quot;Социальный мониторинг&quot;.</part>
		<part start="06:41">Оно от 3 до 7 раз в день чекает геолокацию и просит сделать селфи,</part>
		<part start="06:45">чтобы убедиться, что ты не оставил телефон дома.</part>
		<part start="06:48">В Индии просто всех били палками или одевали на полицейских костюмы вируса и продолжали бить.</part>
		<part start="06:54">Но одно точно: будущее в Азию приходит неравномерно.</part>
		<part start="06:57">Посмотрите на Китай. Если ты вышел на улицу без маски,</part>
		<part start="07:00">к тебе подлетает дрон и голосом какой-нибудь местной знаменитости скажет:</part>
		<part start="07:04">«Тебе не следует выходить без маски, возвращайся домой и мой руки, дрон видит тебя».</part>
		<part start="07:10">А вот крышеснос, который лично меня не оставил равнодушным. Это поддельные китайские голуби.</part>
		<part start="07:16">Точнее дроны с крыльями и камерой! Они могут наблюдать за вами и собирать о вас данные.</part>
		<part start="07:22">Посмотрите, как этот дрон замечательно сочетается с природой. Попробуйте отличить от настоящей.</part>
		<part start="07:28">Если раньше любой прохожий мог оказаться копом в штатском,</part>
		<part start="07:31">то теперь любой голубь может оказаться копом в штатском.</part>
		<part start="07:37">Хорошо хоть в Сингапуре не скрывают, что их улицы патрулируют роботы из Boston Dynamics.</part>
		<part start="07:41">Они следят, чтобы люди не подходили друг к другу слишком близко, очень хорошо.</part>
		<part start="07:45">Я не просто так рассказывал вам эти события.</part>
		<part start="07:48">А вот теперь вопрос:
 Что общего между этими историями?</part>
		<part start="07:52">Как вы думаете?</part>
		<part start="07:53">А то, что власть/государство частенько смотрит на человека, как на тело.</part>
		<part start="07:59">И это тело принадлежит ей.</part>
		<part start="08:02">Да, это называется БИОПОЛИТИКА.</part>
		<part start="08:05">Звучит, как биомасса или биоматериал. Да, и неспроста.</part>
		<part start="08:11">Государство, в лице врача, лучше вас самих знает, где вам остаться:</part>
		<part start="08:16">дома, в обсерваторе или в больнице.</part>
		<part start="08:18">Только, пожалуйста, не сопротивляйтесь. Это ради вашей же безопасности.</part>
		<part start="08:23">Не удалось спасти тело, что же. Закрытый гроб и никаких родственников на похоронах.</part>
		<part start="08:28">В Индии просто тела скидывали в яму. Власти так решили.</part>
		<part start="08:34">Кое-кто даже предлагал забирать кровь у тех, кто переболел и выздоровел.</part>
		<part start="08:38">Мол: &quot;Государство привело ваше тело в порядок, теперь ваше тело должно задонатить ему кровь.&quot;</part>
		<part start="08:42">Да, понимаю, звучит дико.</part>
		<part start="08:45">Каждый из нас вправе сам решать, что ему делать со своим телом.</part>
		<part start="08:50">Артемий Лебедев красит волосы в синий.</part>
		<part start="08:52">Я делаю дырки в ушах или глупые татуировки на спине. Это моё дело!</part>
		<part start="08:56">Каждый решает сам, что он хочет видеть на спине. Ой, на теле.</part>
		<part start="09:00">Но что насчёт прививок?</part>
		<part start="09:02">Прививки, это ведь хорошо?</part>
		<part start="09:06">Но как убедить в этом людей?</part>
		<part start="09:08">В Америке 50-х публично привился главный инфлюэнсер эпохи - Элвис Пресли,</part>
		<part start="09:13">и даже устроили специальные закрытые вечеринки только для вакцинированных.</part>
		<part start="09:17">Прививка, как пропуск. И это не за горами.</part>
		<part start="09:20">Представьте, в Mutabor фейсконтрольщик, который спрашивает вас:</part>
		<part start="09:23">- Прививка от коронавируса есть? Где справка? Нет справки, нет рейва.</part>
		<part start="09:29">&quot;Всё, бегом делать прививку, - так говорит биополитика. - Вам ещё детей рожать.&quot;</part>
		<part start="09:34">Родил много новых членов общества — молодец! Вот тебе новая квартира.</part>
		<part start="09:39">Рожаешь мало — плати налог на бездетность. Я не шучу, такой налог и правда был в СССР.</part>
		<part start="09:43">Платили его в основном мужчины, поэтому назывался «налогом на яйца»</part>
		<part start="09:48">Да, а вы думали, что ваши яйца вам принадлежат?</part>
		<part start="09:51">Как бы не так. Вообще-то они там для одной очень важной функции.</part>
		<part start="09:55">Но главное преступление - это не отрезать яйца, а сделать аборт.</part>
		<part start="10:00">Да, ваше тело  -  ваше дело? Ну-ну.</part>
		<part start="10:03">Смотрите, аборт до сих пор запрещен в половине стран мира.</part>
		<part start="10:06">Тысячи людей в этих странах борются за право сами распоряжаться своим телом.</part>
		<part start="10:11">А у нас, в России, аборт делается за счёт государства. Но здесь ситуация обратная.</part>
		<part start="10:16">Тысячи людей у нас требуют установить контроль над женским телом.</part>
		<part start="10:19">Смотрите какой пронзительный плакат: «Защити меня сегодня, и я смогу защитить тебя завтра».</part>
		<part start="10:25">Есть также версия с морячком.</part>
		<part start="10:27">Здесь нам прямо говорят: &quot;Рожай солдат, нам нужно больше солдат.&quot;</part>
		<part start="10:31">Где поставите запятую, сами решите.</part>
		<part start="10:34">Всё это - биополитика.</part>
		<part start="10:35">Государству важно контролировать ваше тело, здоровье, способность родить и отслужить.</part>
		<part start="10:41">Родил/Отслужил, теперь марш на работу поднимать экономику.</part>
		<part start="10:45">А мы здесь за тобой будем приглядывать.</part>
		<part start="10:48">И вот тут в дело вступает паноптикум.</part>
		<part start="10:50">Камеры расставлены везде, особенно там, где людей много:</part>
		<part start="10:54">в офисах, парках, трассах, городах и даже в космосе,</part>
		<part start="10:58">чтобы наблюдать за городами и планетой в целом.</part>
		<part start="11:00">Как раз из космоса видно, что мы стадные, и собираемся в большие тусовки.</part>
		<part start="11:06">Так нам легче выжить.</part>
		<part start="11:07">В Москве, если вы собираетесь в большую тусовку, это могут расценить как митинг.</part>
		<part start="11:13">Но его могут разрешить.</part>
		<part start="11:14">Только на соответствующей территории, где установлены камеры с распознаванием лиц, да.</part>
		<part start="11:20">Чтобы сразу чекать наиболее активных, а потом прийти к ним домой. Ну, и сами знаете, что дальше.</part>
		<part start="11:25">Но механизмы паноптикума используют не только государства.</part>
		<part start="11:28">Паноптикум используют даже частные компании.</part>
		<part start="11:31">Вот пиццерии Додо Пицца. В каждой из них развешены камеры, иногда по 20-30 штук.</part>
		<part start="11:36">На сайте Додо Пицца вы можете рассматривать каждого повара и</part>
		<part start="11:39">даже прочитать, какие пиццы сейчас в печи.</part>
		<part start="11:42">То есть, вы становитесь надзирателями, а работники пиццерии - заключёнными паноптикума.</part>
		<part start="11:48">Вы можете за ними следить, а можете оставить в покое.</part>
		<part start="11:50">Повара не знают, в какой именно момент вы будете за ними наблюдать, поэтому стараются всегда.</part>
		<part start="11:55">Москва - одна большая Додо Пицца.</part>
		<part start="11:58">Самая лучшая система распознавания лиц находится не в Китае, а здесь.</part>
		<part start="12:04">Властям помогали ребята из NTECH LAB, которые когда-то создали приложение Find Face,</part>
		<part start="12:09">позволяющее по фото найти любого человека в ВКонтакте.</part>
		<part start="12:13">100.000 камер, я не шучу.</part>
		<part start="12:15">Реально, 100.000 камер следят за вами у подъезда, на улице, а теперь ещё и в метро.</part>
		<part start="12:21">Слышали новость? Полторы тысячи вагонов оборудуют камерами с распознаванием лиц.</part>
		<part start="12:26">По восемь штук на вагон.</part>
		<part start="12:27">Камеры висят на улицах гроздьями, как спелый виноград,</part>
		<part start="12:30">а по городу ездит специальная машина наблюдения, чтобы просматривать каждую точку.</part>
		<part start="12:35">Скоро даже вот такой вот грим не помешает системе узнать вас в лицо.</part>
		<part start="12:40">Но камера видит вас только снаружи. Гораздо интереснее, что внутри.</part>
		<part start="12:44">Почему по вашему, государство так сильно хочет получить доступ к личной переписке?</part>
		<part start="12:49">И блокирует все сервисы, которые их не раскрывают?</part>
		<part start="12:53">Нет, не потому что деньги уходят в другие компании, в другие страны;</part>
		<part start="12:56">Не потому что нужно обезвреживать преступников раньше времени;</part>
		<part start="13:00">И даже не потому что американцы...</part>
		<part start="13:02">Нет.</part>
		<part start="13:03">Потому что государство боится потерять знания.</part>
		<part start="13:07">А значит и власть.</part>
		<part start="13:09">Но многие государства уже проигрывают эту гонку. Кому?</part>
		<part start="13:13">Тому, кто день и ночь проводит вместе с вами.</part>
		<part start="13:17">Тому, кто знает не только то, что вы там купили на прошлой неделе, но и когда у вас был секс.</part>
		<part start="13:23">Был ли сегодня ночью или вчера.</part>
		<part start="13:25">Это огромные компании, такие как Google и Apple.</part>
		<part start="13:28">Я серьезно. Люди занимаются сексом в Smart часах, и оргазм видно по их пульсу.</part>
		<part start="13:34">Google знает о вас больше, чем ваш партнёр; больше чем ваш личный врач и даже больше вас самих.</part>
		<part start="13:41">Ему известно когда и во сколько вы слушаете музыку, едете в транспорте,</part>
		<part start="13:45">какие ищите лекарства от простуды, где гуляете, покупаете кофе или вызываете такси,</part>
		<part start="13:50">куда двигаетесь по миру и какие товары вам нужны.</part>
		<part start="13:54">И так у миллиардов человек. Представляете, какая это власть.</part>
		<part start="13:58">Представьте, вы имеете доступ к информации, куда идут эти миллионы людей;</part>
		<part start="14:03">Где они тусуются; Что хотят; Что покупали;</part>
		<part start="14:07">Что будут покупать; Что хотят этим летом; Какие запросы их интересуют...</part>
		<part start="14:11">Те, кто имеет эту информацию, имеют и власть/деньги.</part>
		<part start="14:16">Вообще очень много всего сразу раскрывается с такой информацией.</part>
		<part start="14:20">А теперь представьте:
пока вы смотрели этот выпуск,</part>
		<part start="14:23">кто-то фиксировал ваш пульс, температуру, артериальное давление и дыхание.</part>
		<part start="14:28">Этих знаний ему достаточно, чтобы понять, что заставляет вас смеяться, плакать или злиться.</part>
		<part start="14:34">Это - переход на качественно новый уровень, на уровень БИОМЕТРИЧЕСКОЙ СЛЕЖКИ.</part>
		<part start="14:39">И такие нейросети уже существуют!</part>
		<part start="14:41">Они могут следить за вами, пока вы едете в машине, смотрите кино в кинотеатре или Стендап дома.</part>
		<part start="14:48">И понимать, что вам показалось смешным, а что - нет.</part>
		<part start="14:52">Если корпорации и государства получат доступ к нашим чувствам,</part>
		<part start="14:55">то, скорее всего, они смогут продавать нам всё, что захотят.</part>
		<part start="14:59">От новых гаджетов до политических программ.</part>
		<part start="15:03">Представьте Северную Корею в 2030 году, где вы носите биометрический браслет 24 часа в сутки.</part>
		<part start="15:09">Если вы слушаете речь великого вождя и браслет улавливает признаки гнева,</part>
		<part start="15:13">вас просто казнят из миномёта.</part>
		<part start="15:15">Да, как бывшего замминистра обороны Ким Чхоля.</part>
		<part start="15:18">И дело не в замесе в Северной Корее, а в самой природе власти.</part>
		<part start="15:23">Понимаете, когда у вас в руках молоток, всё становится похожим на гвозди.</part>
		<part start="15:27">Когда у вас в руках власть, всё выглядит, как предложение вмешаться.</part>
		<part start="15:32">Ещё несколько лет и программы, лучше нас самих, будут знать:</part>
		<part start="15:36">что мы чувствуем, думаем и что собираемся сделать.</part>
		<part start="15:39">И на смену человеческой диктатуры придёт ТИРАНИЯ АЛГОРИТМОВ.</part>
		<part start="15:44">Смотрите, как одна собака пасёт сотни овец.</part>
		<part start="15:48">Точно так же, в обществе тотальной слежки,</part>
		<part start="15:50">один человек или алгоритм со знанием может контролировать сотни граждан.</part>
		<part start="15:55">Но самое крутое, что в обществе паноптикума не обязательно иметь пастушью собаку.</part>
		<part start="16:00">Достаточно создать ощущение у людей, что их пасут.</part>
		<part start="16:04">За примером далеко ходить не надо. Вы удивитесь, но в Москве половина радаров скорости - муляжи.</part>
		<part start="16:10">Их не отличить от настоящих, они даже в навигаторе отмечаются как камеры.</part>
		<part start="16:14">Периодически муляжи и настоящие камеры меняются местами, и водители не знают,</part>
		<part start="16:18">в какой именно момент за ними наблюдают, поэтому снижают скорость. На всякий случай.</part>
		<part start="16:23">Помните Око Саурона, которое видело хоббитов, где бы они не находились?</part>
		<part start="16:26">Тот же эффект использовали в СССР, когда развешивали портреты Сталина во все кабинеты.</part>
		<part start="16:31">Вождь как бы «следил» за товарищами с портрета, а те боялись перед ним опозориться.</part>
		<part start="16:36">Помните, как детям говорят:
- Бог видит всё, эй, ты там.</part>
		<part start="16:40">Дети воспринимают эту инфу буквально, мол сидит властный мужик и наблюдает за ними.</part>
		<part start="16:45">Благодаря этому, они послушно ведут себя, даже без присмотра родителей.</part>
		<part start="16:49">Дети вырастают, а установка остаётся.</part>
		<part start="16:52">Доказано, что даже надписи &quot;Улыбайтесь, вас снимает скрытая камера&quot; достаточно,</part>
		<part start="16:56">чтобы дисциплинировать людей.</part>
		<part start="16:57">А вот теперь посмотрите на эту собаку. Эта бойцовская собака послушно выполняет команды,</part>
		<part start="17:04">хотя она вполне может откусить дрессировщику лицо. Но она никогда этого не сделает.</part>
		<part start="17:08">В её мозге есть чёткая граница, переступать через которую нельзя. Она называется дисциплина.</part>
		<part start="17:14">И вот её использует НОРМАЛИЗУЮЩАЯ ВЛАСТЬ.</part>
		<part start="17:17">То есть, если репрессивная власть заставляет нас делать то, что мы не хотим,</part>
		<part start="17:21">то нормализующая заставляет делать так, что мы хотим делать то,</part>
		<part start="17:25">что нужно капитализму, что нужно обществу.</part>
		<part start="17:29">Мальчики не плачут, они выясняют отношения в драках.</part>
		<part start="17:32">Вырастая, они неистово пашут, зарабатывая больше женщин.</part>
		<part start="17:37">Поднимаются по карьерной лестнице, любят пожрать</part>
		<part start="17:40">и так мечтают наброситься на какую-нибудь красотку, что аж прям иногда и набрасываются.</part>
		<part start="17:44">Ну, а девушки должны носить каблуки, есть салаты, вызывающе краситься,</part>
		<part start="17:49">но при этом выглядеть естественно.</part>
		<part start="17:51">Смеяться над шутками мужчин, но а в остальное время помалкивать.</part>
		<part start="17:55">Брать фамилию мужа и, конечно же, рожать ему детей.</part>
		<part start="17:59">Почему? Никто же не принуждает, нет такого закона.</part>
		<part start="18:02">Просто так принято, просто это норма.</part>
		<part start="18:05">Точно так же власть решает: кому нормально заниматься сексом, а кому нет;</part>
		<part start="18:10">Кому усыновлять детей, а кому отказать;</part>
		<part start="18:12">Кто выглядит респектабельно, а кто чёртов фрик, которому не видать работы в банке.</part>
		<part start="18:17">В обществе норм мы становимся надзирателями над самими собой.</part>
		<part start="18:21">Мы сами выкладываем всю свою жизнь в инстаграм, создаем таким образом новые нормы</part>
		<part start="18:26">и, как кучка шимпанзе под кофеином, строчим хейтерские комменты тем,</part>
		<part start="18:31">кто посмел эти нормы нарушить.</part>
		<part start="18:33">Вы даже представить себе не можете, насколько сильным может быть давление общества.</part>
		<part start="18:39">Посмотрите этот эксперимент. Всех детей уговорили сказать, что пирамидки белые.</part>
		<part start="18:44">- Олежка, посмотри внимательно, какого цвета пирамидки?</part>
		<part start="18:48">- Обе белые
- Обе белые
- Обе белые</part>
		<part start="18:53">Кроме этой девочки.</part>
		<part start="18:54">Она не знала, что все сговорились, и ей дали решить самой белая или чёрная пирамидка.</part>
		<part start="18:59">- Леночка, какого цвета пирамидки?</part>
		<part start="19:01">- Обе белые</part>
		<part start="19:02">Эта девочка видит, что пирамидки разные, но выдаёт общий ответ.</part>
		<part start="19:06">- А почему же ты сказала, что она - белая? Почему?</part>
		<part start="19:10">- Не знаю</part>
		<part start="19:11">- Не знаешь?</part>
		<part start="19:12">Такое происходит не только с детьми.</part>
		<part start="19:14">Вот, пожалуйста, давление общества сломало взрослого человека.</part>
		<part start="19:17">- Посмотрите, какого цвета пирамидки.
Ваше мнение?</part>
		<part start="19:21">- Обе белые</part>
		<part start="19:22">- Обе белые
- Обе белые
- Обе белые</part>
		<part start="19:26">- Обе белые
- Обе белые
- Обе белые</part>
		<part start="19:28">- Конечно обе белые</part>
		<part start="19:32">- Белые</part>
		<part start="19:33">-Обе белые?</part>
		<part start="19:34">- Да.</part>
		<part start="19:35">- А если серьёзно?</part>
		<part start="19:38">- Обе белые</part>
		<part start="19:40">- Убеждены?</part>
		<part start="19:41">- Я убеждён</part>
		<part start="19:42">- Спасибо.</part>
		<part start="19:43">Люди - стайные существа. И от согласия внутри общества раньше зависело выживание.</part>
		<part start="19:48">&quot;Все с крыши прыгнут, и ты прыгнешь?&quot; - спрашивали родители.</part>
		<part start="19:52">Да, но они не знали одного -
 большинство прыгнули бы.</part>
		<part start="19:55">Думаете, наше поколение другое?</part>
		<part start="19:58">Если одна группа общества делает что-то, другие начинают за ней повторять.</part>
		<part start="20:02">Перейдите в инстаграме по тегу #breakfast.</part>
		<part start="20:05">Там одно и то же: авокадо, яйца, каши, ягоды и панкейки.</part>
		<part start="20:09">А вот - хэштег #flatwhite. Один и тот же рисунок молочной пеной.</part>
		<part start="20:13">А вот #craftbeer — фотографии банки с кружкой.</part>
		<part start="20:17">Но самые яркие и сочные проявления стадного чувства сейчас - тренды TikTok</part>
		<part start="20:23">Бесконечные челленджи одного и того же не прекращаются, а только набирают обороты.</part>
		<part start="20:29">Если одному из 10 не нравится тик ток, чуть позже он скачает и зависнет,</part>
		<part start="20:34">а ещё чуть позже сам начнёт снимать тик токи, танцевать и выполнять челленджи.</part>
		<part start="20:39">Но как? Как весь мир стал повторять одно и то же.</part>
		<part start="20:43">Стал повторять то, что всех так бесило. Одни и те же челленджи, год за годом, ничего не меняется.</part>
		<part start="20:50">А всё потому, что пирамидки обе белые, вот почему.</part>
		<part start="20:55">Не понятно, да, не понятно.</part>
		<part start="20:57">При чем здесь наблюдение?</part>
		<part start="20:58">Мы начали выпуск с камер, которые наблюдают за нами и пасут нас, как заключённых,</part>
		<part start="21:04">и заканчиваем Tik Tok. При чём здесь всё это?</part>
		<part start="21:07">А вот сейчас станет ясно.</part>
		<part start="21:10">Власть - это асимметрия знаний. Когда один знает больше другого, он над ним властвует.</part>
		<part start="21:15">Врач знает о вашем теле больше вас, поэтому контролирует ваше тело.</part>
		<part start="21:20">Государство видит ваше лицо и контролирует перемещение по городу.</part>
		<part start="21:24">Такие корпорации, как Google, Apple и TikTok знают ваши предпочтения и тренды.</part>
		<part start="21:29">Поэтому, могут продавать вам рекламу с любыми идеями, вплоть до политических.</part>
		<part start="21:34">Дайте только информацию о вас, и мы с радостью ей делимся.</part>
		<part start="21:37">Давление общества заставляет нас сидеть в популярных приложениях, например в TikTok.</part>
		<part start="21:41">А он собирает о вас очень глубокие данные!</part>
		<part start="21:44">Каждые 30 секунд TikTok чекает вашу геолокацию, список установленных приложений, SMS,</part>
		<part start="21:50">контакты и историю звонков.</part>
		<part start="21:52">И всё это отправляет на 70 разных серверов.</part>
		<part start="21:55">30% из которых - Китайские.</part>
		<part start="21:57">По этой причине TikTok запретили в Индии, скоро запретят и в Америке.</part>
		<part start="22:01">По тем же причинам Россия требует от иностранных приложений выдавать данные</part>
		<part start="22:05">и хранить их на территории страны.</part>
		<part start="22:08">Властям важно знать о вас больше, как внутри, так и снаружи. Ведь знания - власть, а значит контроль</part>
		<part start="22:16">Когда старина Джереми придумал свою идеальную тюрьму, он и не предполагал, к чему это приведет.</part>
		<part start="22:21">Он хотел лишь перевоспитывать преступников, но случайно описал идеальный механизм власти.</part>
		<part start="22:28">Спустя 200 лет интернет довёл до ума его идею.</part>
		<part start="22:31">Для наблюдения не только снаружи, но и контроля внутри</part>
		<part start="22:37">Но знаете, у нас есть ещё время. Есть один способ вернуть власть себе.</part>
		<part start="22:43">Нужно ответить всего лишь на один вопрос, правда, который задавали ещё древние римляне:</part>
		<part start="22:48">Quis custodiet ipsos custodes?</part>
		<part start="22:51">То есть, в переводе с латинского, &quot;Кто наблюдает за самими наблюдателями?&quot;</part>
		<part start="22:55">В этой формуле и кроется ответ. Нужно устранить асимметрию знаний.</part>
		<part start="22:59">Во-первых, самому стать открытым, как Хасан Элахи.</part>
		<part start="23:03">Он попал под прицел ФБР, и за ним стали следить.</part>
		<part start="23:06">В ответ он создал сайт, на котором сам показывал свое местоположение,</part>
		<part start="23:10">фото еды из самолетов, номера рейсов и даже фото туалетов, которыми он пользовался.</part>
		<part start="23:15">Зачем? Чтобы лишить ФБР монополии на знания о нём, а значит и власти.</part>
		<part start="23:21">Теперь у каждого, кто зайдёт на сайт столько же власти, сколько у агентов ФБР.</part>
		<part start="23:26">Надо быть открытым, как Додо Пицца,</part>
		<part start="23:29">которая позволяет подсматривать не только за работниками, но и за топ-менеджерами.</part>
		<part start="23:34">Они публикуют все финансы в открытом доступе.</part>
		<part start="23:37">Вот их продажи, вот время доставки пицц. О своей бизнес-моделе они даже пишут книги.</part>
		<part start="23:42">Им нечего скрывать. Быть открытым - очень удобно</part>
		<part start="23:47">Представьте недалёкое будущее.</part>
		<part start="23:49">Магазин узнает вас в лицо.</part>
		<part start="23:50">Он помнит ваши предпочтения и предложит вам любимый сок и чипсы.</part>
		<part start="23:54">Вам не придётся даже контактировать с человеком.</part>
		<part start="23:56">На выходе из магазина деньги просто снимаются с карты. И это - не фантастика!</part>
		<part start="24:00">Такая Азбука вкуса уже работает в «Москва-Сити».</part>
		<part start="24:03">Воровать просто нет смысла.</part>
		<part start="24:05">Это как в деревне, если что-то кто-то украл, то все знают, что это  Федька-пьяница.</part>
		<part start="24:09">И все знают, где он живёт.</part>
		<part start="24:11">По сути, это та же система социального кредита, как в Китае.</part>
		<part start="24:16">Сейчас весь мир превращается в глобальную деревню,</part>
		<part start="24:19">когда корпорации и государства будут знать вас в лицо.</part>
		<part start="24:22">Когда ты открыт, слежка играет тебе на руку.</part>
		<part start="24:26">В Лос-Анджелесе как только полицейский достает оружие из кобуры,</part>
		<part start="24:30">тут же включается камера в его очках и записывает все происходящее.</part>
		<part start="24:34">Будет ли он после этого злоупотреблять полномочиями и делать удушающие? Сомневаюсь.</part>
		<part start="24:40">Ну а в будущем, когда полиция станет прогностической,</part>
		<part start="24:43">преступления будут раскрываться ещё до того, как их совершили.</part>
		<part start="24:47">Представьте, каждое воровство велосипеда, каждое разбитое окно отмечаются в приложении.</part>
		<part start="24:52">Город делится на опасные и безопасные зоны,</part>
		<part start="24:55">и в опасные выезжает полиция, предотвращая преступления ещё до того, как они совершились.</part>
		<part start="25:01">И никаких тебе больше ограблений в стиле Бонни и Клайда.</part>
		<part start="25:04">После того, как мы сами станем прозрачными, мы должны заставить стать прозрачными и власть.</part>
		<part start="25:09">Они вешают камеры на наши дома, мы повесим камеры в банях и стриптиз клубах.</part>
		<part start="25:14">В места, где они совершают коррупционные сделки.</part>
		<part start="25:18">Сейчас весь мир стремится к открытости.</part>
		<part start="25:21">На сайте Госзакупок всё видно. И вы знаете людей, которые делают из этого разоблачения.</part>
		<part start="25:26">Общество глобальной слежки сменится обществом всеобщего доверия.</part>
		<part start="25:31">Весь мир будет, как одно большая деревня.</part>
		<part start="25:34">И если вы: НЕ торгуете наркотиками; НЕ скрываете налоги в крупных размерах; НЕ берёте взятки,</part>
		<part start="25:43">то чего вам бояться?</part>
		<part start="25:45">Чего вам стесняться?</part>
		<part start="25:47">Нечего.</part>
		<part start="25:49">И теперь самое время задать вам вопрос.</part>
		<part start="25:56">Ну, что: СВОБОДА или БЕЗОПАСНОСТЬ?</part>
		<part start="26:01">На самом деле - неважно. Этот выбор уже давно не стоит.</part>
		<part start="26:05">Технологического Джинна уже выпустили, и обратно он не вернётся.</part>
		<part start="26:10">Это  новая реальность, в которой мы живём.</part>
		<part start="26:13">Вам она может не нравиться, как и мне, но наблюдение уже никто не отменит.</part>
		<part start="26:19">Камер будет становиться только больше, и они будут следить за вами 24/7</part>
		<part start="26:25">И уж точно никто никогда их не отменит.</part>
		<part start="26:28">Так же, как никто не отменил рамки, после 09.11</part>
		<part start="26:32">Коронавирус стал ещё одним событием, изменившим историю.</part>
		<part start="26:35">И я не про маски и санитайзеры, которые стали нормой.</part>
		<part start="26:38">Я про социальный мониторинг, про индекс самоизоляции и прочие инструменты паноптикума,</part>
		<part start="26:44">которые прокачались во время самоизоляции.</part>
		<part start="26:47">Каждый кризис даёт истории очередной пинок под зад, ещё сильнее приближая будущее.</part>
		<part start="26:52">Будущее, в котором мы и государство должны стать прозрачными.</part>
		<part start="26:57">А вместе с этим честными и не совершающими преступлений.</part>
		<part start="27:00">Не потому что мы боимся, а потому что мы так хотим.</part>
		<part start="27:04">Потому что это правильно, потому что это стало нормой!</part>
		<part start="27:08">Теперь, когда я рассказал о механизмах паноптикума, управляющих вами,</part>
		<part start="27:12">каждый из вас получил знания, а значит, теперь у вас есть и власть.</part>
		<part start="27:16">Добро пожаловать в дивный и прозрачный мир!</part>
		<part start="27:21">И даже здесь,</part>
		<part start="27:22">ПРОКАЧИВАЙ СВОИ МОЗГИ</part>
		<part start="27:24">Пока!</part>
		<part start="27:33">Спасибо за создание субтитров Коробову Ивану.</part>
	</subtitles>
</data>