<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=cvgFAiywHAU</video>
	<subtitles>
		<part start="00:00">TOPLES</part>
		<part start="00:02">- Ах, цветочки! В наше время переспать с человеком может быть ни к чему не обязывающей мелочью.</part>
		<part start="00:09">А вот подарить цветы - это уже серьёзный шаг, угу.</part>
		<part start="00:13">Йоп, Ян.</part>
		<part start="00:15">А это обычная последовательность из 12 нот.</part>
		<part start="00:34">Почувствовали что-нибудь?</part>
		<part start="00:36">И я нет, как на уроке в музыкалке.</part>
		<part start="00:39">А что, если добавить эффект старого синтезатора? Поехали...</part>
		<part start="01:00">Совсем другое звучание, да?</part>
		<part start="01:03">А что, если  добавим сюда заката, уф.</part>
		<part start="01:10">Ноты те же, но замаскированы под старый аналоговый синтезатор Moog или Korg.</part>
		<part start="01:16">Этот звук вызывает странную ностальгию:</part>
		<part start="01:18">по временам, в которых я никогда не жил и по местам, где никогда не был.</part>
		<part start="01:23">Как будто ты хочешь съесть, но не знаешь что. 
Так и здесь.</part>
		<part start="01:27">Хочешь пережить заново, но не понимаешь что именно. Это и есть магия ретровейва!</part>
		<part start="01:32">Ретровейв или синтвейв - это не только музыка.</part>
		<part start="01:35">Он породил целый слой искусства, подражающего восьмидесятым...</part>
		<part start="01:39">и выжимающего из них самые яркие образы, выкручивая яркость на 400%</part>
		<part start="01:44">Как будто кто-то бросил в блендер неоновые вывески,</part>
		<part start="01:47">компьютерную графику времен первых IBM, 
8-битные игровые консоли, аналоговые синты,</part>
		<part start="01:53">добавил чистого цифрового звучания и приправил это все глитчами и эффектом VHS.</part>
		<part start="01:57">А потом вылил эту кашу вам в мозг.</part>
		<part start="02:00">Клипы Кавински и Карпентер Брют,</part>
		<part start="02:03">новый образ The Weeknd, “Очень странные дела” ,</part>
		<part start="02:06">короткометражка Кунг Фьюри, игры Hotline Miami и Far Cry Blood Dragon,</part>
		<part start="02:10">и даже дизайн с кислотными контурами на тёмном фоне. (Он был в прошлой заставке на этом канале)</part>
		<part start="02:15">Всё это - эстетика ретровейва.</part>
		<part start="02:17">Все мы помним про эту неоновую решетку. Но как она появилась?</part>
		<part start="02:21">Нет, не из-за красоты.</part>
		<part start="02:23">В 80-е компы были слишком слабыми, чтобы быстро прорисовывать 3д-объекты</part>
		<part start="02:27">со всеми тенями и текстурами, и часто приходилось ограничиваться просто одними контурами.</part>
		<part start="02:32">А вот старая фантастика Tron, где герои попадают внутрь компьютера, сделала эту решетку культовой.</part>
		<part start="02:38">Так она и оказалась во всех фильмах и артах к ретровейву.</part>
		<part start="02:42">Но что насчёт музыки? Ошибочное мнение, что ретровейв - это музыка 80-ых.</part>
		<part start="02:47">Тогда по радио крутили вот такое.</part>
		<part start="02:53">Но в это время тоже были фрешмены. Один из них это Vangelis.</part>
		<part start="02:57">И он написал непривычный саунд для первого “Бегущего по лезвию”.</part>
		<part start="03:07">Да, этот саунд был очень красивый и непривычный, ведь в то время вся музыка была инструментальной</part>
		<part start="03:12">Все играли на гитарах, на барабанах, а синты использовали на четверть силы.</part>
		<part start="03:17">Они скорее были на подхвате.</part>
		<part start="03:19">А полностью электронная музыка, хоть и набирала популярность ещё с конца 70-х,</part>
		<part start="03:23">но для большинства людей была экспериментальной.</part>
		<part start="03:26">Да и само слово “электронный” для многих означало то же самое, что и “футуристичный”.</part>
		<part start="03:31">Именно поэтому её использовали в научной фантастике 80-ых,</part>
		<part start="03:34">типа &quot;Бегущего по лезвию&quot; или &quot;Терминатора&quot;, представляя как музыку будущего.</part>
		<part start="03:40">И вот здесь и кроется главная тайна ретровейва:</part>
		<part start="03:42">он является выходцем из олдскульной научной фантастики,</part>
		<part start="03:45">но маскируется под ностальгию по США 80-х.</part>
		<part start="03:48">На самом деле, не являясь, вообще не имея никакого отношения к этой эпохе и к этим местам.</part>
		<part start="03:54">Реальный Майами 80-х никогда не был полностью неоновым, как город из &quot;Бегущего по лезвию&quot;</part>
		<part start="03:59">В Майами, в то время, была лишь одна такая улица - Оушен Драйв.</part>
		<part start="04:03">С нее срисовали знаменитый проспект 
в GTA Vice City.</part>
		<part start="04:06">Кроме неё в Майами были пробки, необходимость оплачивать ипотеку,</part>
		<part start="04:10">плохие кварталы и расовая проблема.</part>
		<part start="04:13">Да. В 80-х, из-за убийств чернокожих полицейскими, там вспыхивали настоящие погромы.</part>
		<part start="04:19">Кажется, что-то напоминает, да?</part>
		<part start="04:21">Но такой Майами эстетика ретровейва не показывает.</part>
		<part start="04:24">Ретровейв - это культ будущего, которого все ожидали в 80-ых.</part>
		<part start="04:28">Типа, а что если вся техника останется аналоговой, компьютеры в стиле IBM,</part>
		<part start="04:32">мы полетим в космос, а города заполонят роботы.</part>
		<part start="04:35">Сегодня ваш вибратор умнее, чем этот комп.</part>
		<part start="04:38">И его точно бы не хватило для полета на другие Галактики.</part>
		<part start="04:42">Но все думали, что именно так и будет.</part>
		<part start="04:44">Получается, миллионы людей ностальгировали по временам, которых даже не существовало.</part>
		<part start="04:49">По мечтам, которым не суждено было сбыться.</part>
		<part start="04:52">Как такое возможно с точки зрения психологии и химии нашего мозга?</part>
		<part start="04:56">Сейчас вы узнаете:</part>
		<part start="04:57">Почему, вспоминая о прошлом, мы врём сами себе, а ностальгия это самый большой фейк в истории?</part>
		<part start="05:04">Почему ретровейв стал таким популярным именно в 2010?</part>
		<part start="05:07">А мы испытываем ностальгию по времени, которого даже не застали?</part>
		<part start="05:11">Как получилось, что все угарают по ретро играм, и что ностальгию жадно эксплуатируют киношники?</part>
		<part start="05:16">Возможно ли искусственно запомнить важный момент?</part>
		<part start="05:19">И что общего между старыми фильмами и кислотой?</part>
		<part start="05:35" ad="start">Научный ...</part>
		<part start="05:38">Научный передоз...</part>
		<part start="05:40">Научный передоз и кухня.</part>
		<part start="05:44">Что будет, если смешать в блендере фильм в жанре Нео Нуар?</part>
		<part start="05:50">Получится кровавенько и забористо, да, как распродажа в чёрную пятницу.</part>
		<part start="05:54">Добавим сюда немножечко русского колорита...</part>
		<part start="06:01">Портрет Райана Гослинга из &quot;Драйв&quot;</part>
		<part start="06:04">Блины</part>
		<part start="06:06">Немножко Тарантиновой кровавости.</part>
		<part start="06:09">Хорошенечко измельчаем.</part>
		<part start="06:14">Встряхнём.</part>
		<part start="06:19">Готово!</part>
		<part start="06:20">И что мы получили?</part>
		<part start="06:22">О! Новый детективный триллер &quot;Водоворот&quot; на КиноПоиск HD.</part>
		<part start="06:27">Больше никаких стереотипных ментов!</part>
		<part start="06:29">Только настоящие детективы, как в сериале &quot;Настоящий детектив&quot;.</part>
		<part start="06:34">История тоже начинается с убийства и тёмных ритуалов.</part>
		<part start="06:36">Но дальше у полицейского появляется личный мотив найти злодея.</part>
		<part start="06:41">Прибавьте сюда родные постсоветские декорации.</part>
		<part start="06:44">Когда ночью по Саранску шарился, тоже везде маньяки чудились,</part>
		<part start="06:47">ведь в промзоне никто не услышит твой крик.</part>
		<part start="06:50">Всмотреться в бездну русского триллера можно уже сейчас на КиноПоиск HD!</part>
		<part start="06:55">Любители понастальгировать тоже найдут себе море годноты.</part>
		<part start="06:59">Классический киборг-убийца, Ворон, Охотники за привидениями, Друзья - всё доступно по подписке.</part>
		<part start="07:05">Первые 30 дней бесплатно!</part>
		<part start="07:07">А тем, кто пока не решился, я даю ещё две недели к этому месяцу.</part>
		<part start="07:11">В выпуске спрятан ключ от ностальгии всех русских и советских людей.</part>
		<part start="07:15">Одно слово - это и есть ваш промокод на 45 дней.</part>
		<part start="07:19">Вводите его большими латинскими буквами по ссылке в описании.</part>
		<part start="07:22">А сейчас - внимательно следите за экраном.</part>
		<part start="07:27">Тыщ, всем привет! Не ожидали?</part>
		<part start="07:29">На моём канале тоже есть ролик про ностальгию,</part>
		<part start="07:32">где пересекаются всего лишь два факта из этого ролика. Почему только два?</part>
		<part start="07:37">Потому что остальные 18 минут я лью воду: с декорациями, театром и разговорами ни о чём.</part>
		<part start="07:43">Я просто болтаю, а вы это смотрите. Хах!</part>
		<part start="07:46">Но вы здесь для того, чтобы понять суть вещей. И сейчас Ян вам их расскажет.</part>
		<part start="07:52">А я пока почитаю свой прошлый сценарий (Ностальгия)</part>
		<part start="07:59">Лучшие триггеры для ностальгии - это не песни Бритни Спирс и уж тем более не зрительные образы.</part>
		<part start="08:04" ad="end">Лучшие триггеры для ностальгии - запахи. 
И я догадался до этого в 20 лет.</part>
		<part start="08:09">Вот уже 13 лет я прячу в шкафчике  моей бабушки парфюм.</part>
		<part start="08:13">И если выпустить аромат, 
то я сразу  проваливаюсь в 2007.</part>
		<part start="08:17">В то самое, как мой мозг считает, беззаботное время.</part>
		<part start="08:20">Но почему именно запахи?</part>
		<part start="08:22">А потому что все остальные органы чувств связаны с корой мозга длинными цепями из нервных клеток,</part>
		<part start="08:28">через пропускной пункт под названием ТАЛАМУС.</part>
		<part start="08:31">Он решает, куда какой сигнал пойдёт на обработку. Это, блин, очень долго.</part>
		<part start="08:35">А сигналы от запахов идут в кору напролом, самым коротким путём - через лимбическую систему.</part>
		<part start="08:41">Эта система выстроила к носу хоботок с обонятельной луковицей на конце.</part>
		<part start="08:46">Она прямо через стеночку от носа.</part>
		<part start="08:48">Так Эволюция защитила древних млекопитающих,</part>
		<part start="08:51">чтобы они быстро реагировали на угрозы, почуяв запах,</part>
		<part start="08:53">если какой-то хищник, например, спрятался в кустах, а они его не видят.</part>
		<part start="08:57">Мы получили от них эту систему в наследство.</part>
		<part start="09:00">И в ней же, вот удача, спрятан наш процессор по обработке эмоций - МИНДАЛЕВИДНОЕ ТЕЛО.</part>
		<part start="09:06">И устройство записи воспоминаний - ГИППОКАМП.</part>
		<part start="09:09">Когда я вдыхаю запах этого парфюма, а вы свои любимые запахи,</part>
		<part start="09:13">наша голова за доли секунды сравнивает этот запах с другими, с десятками тысяч других сохранённых.</part>
		<part start="09:20">И если этот запах раньше ассоциировался с чем-то приятным:</part>
		<part start="09:24">Например, когда я мог пойти днём покупаться в Строгинском озере в Москве;</part>
		<part start="09:30">Или когда я мог просто стоять с продавщицей трусов..</part>
		<part start="09:34">Ой, касет, блин, и разговаривать с ней 3-4 часа. При этом ходил там вот с такими цепочками.</part>
		<part start="09:41">Вот, и выглядел примерно ну вот так. 
Так я и ходил когда-то.</part>
		<part start="09:46">Ну, не так круто, конечно, но вот это оттуда.</part>
		<part start="09:50">И вот это время, да, у меня ассоциируется с чем-то приятным, чем-то беззаботным.</part>
		<part start="09:55">Нюхая это запах, мой мозг тут же выделяет гормон удовольствия - ДОФАМИН.</part>
		<part start="10:01">Мы кайфуем от ностальгии.</part>
		<part start="10:03">То же самое происходит и с мандаринами на 
Новый Год.</part>
		<part start="10:07">При этом мы получаем двойную дозу дофамина: от вдыхания его сейчас, этого запаха,</part>
		<part start="10:11">и от ассоциации его в прошлом.</part>
		<part start="10:14">Двойная доза кайфа от ностальгии. Поэтому так приятно.</part>
		<part start="10:17">В американских магазинах распыляют искусственный аромат пряного тыквенного латте,</part>
		<part start="10:21">потому что он напоминает о детских посиделках на Хэллоуин.</part>
		<part start="10:24">Вообще, в Америке давно практикуют ностальгию.</part>
		<part start="10:27">Индейцы носили пахучие масла или смолу в коробочках на поясе,</part>
		<part start="10:30">и в важные моменты, которые хотели запомнить, вдыхали этот аромат.</part>
		<part start="10:34">Они утверждали, что через много лет при вдыхании того же аромата</part>
		<part start="10:38">у них в голове возникали яркие флэшбеки об этом событии.</part>
		<part start="10:42">Вы, кстати, тоже можете попробовать. Носите в кармане с собой какой-то тестер или эфирное масло</part>
		<part start="10:47">и когда хотите запечатлеть момент 
(вечеринка или просто стоите смотрите на закат),</part>
		<part start="10:52">понюхайте этот запах и всё.</part>
		<part start="10:55">Чувствую себя каким-то особым дилером, когда раздаю такие советы.</part>
		<part start="11:00">В начале выпуска я сказал:
&quot;Ностальгия - это главный фейк в истории&quot;.</part>
		<part start="11:04">Хотите узнать почему?</part>
		<part start="11:06">Конечно хотите, что я спрашиваю. 
Ностальгия - это погоня за призраками.</part>
		<part start="11:11">Это не объективное восприятие реальности, а запоминание субъективных ощущений от них.</part>
		<part start="11:17">Когда, вот, если вы росли в 90-е и вам было 6-12 лет, то вы не помните, насколько было ужасное время.</part>
		<part start="11:23">Как ваши родители из кожи вон лезли, чтобы достать деньги,</part>
		<part start="11:27">чтобы просто поесть или накрыть новогодний стол.</part>
		<part start="11:31">А соседи проигрывали квартиры в карты.</part>
		<part start="11:35">Но вы смотрели на мир сквозь пузырь жвачки 
&quot;Love is&quot;, как через розовые очки.</part>
		<part start="11:41">И вам было всё-равно.</part>
		<part start="11:42">Беготня с друзьями, петарды, химозные напитки Yupi и Invite, пиратские кассеты.</part>
		<part start="11:47">Они вытеснили из памяти всю серость и дефицит всего на свете.</part>
		<part start="11:51">Поэтому, дети 90-х:  &quot;Верните мой 2007&quot;, да, вот эти &quot;Верните мой СССР&quot;...</part>
		<part start="11:57">Да и вообще все люди чувствуют ностальгию по реальности, которой даже не существовало.</part>
		<part start="12:02">Понимаете?</part>
		<part start="12:04">Первыми подобное чувство изобрели португальцы. Они назвали это “саудаде”.</part>
		<part start="12:08">На другие языки не переводится. Хотите послушать, как это звучит?</part>
		<part start="12:13">Сразу предупреждаю, португальцы - это не русские, да. То что вы сейчас услышите называется фаду.</part>
		<part start="12:19">И это так звучит ностальгия по-португальски.</part>
		<part start="12:31">Саудаде - это смесь грусти, ощущения своей незавершенности,</part>
		<part start="12:36">горькой радости при мысли о прошлом и призрачной надежды на будущее.</part>
		<part start="12:41">Идеальное описание ностальгии.</part>
		<part start="12:43">Слово &quot;ностальгия&quot; появилось от того же греческого слова, что и &quot;анальгин&quot; - АЛГОС</part>
		<part start="12:48">И означает оно боль.</part>
		<part start="12:50">Больно, потому что нельзя вернуть прошлое.</part>
		<part start="12:54">Ваш дед испытывал подобное чувство вот по этому.</part>
		<part start="13:00">А ваши родители ностальгируют, скорее всего, по этому.</part>
		<part start="13:07">Моё поколение испытывает это чувство, когда слушает SOVIETWAVE.</part>
		<part start="13:10">SOVIETWAVE, да, никогда не слышали?</part>
		<part start="13:13">Люди от 25 до 34 и даже ниже, даже и в 15, сейчас вы испытаете это чувство.</part>
		<part start="13:18">Чувство грусти и надежды. Это очень класно будет, вот оно.</part>
		<part start="13:26">Эта музыка манипулирует детской мечтой о космосе у миллионов людей из бывшего СССР.</part>
		<part start="13:31">На превью арты в советском стиле, где храбрые коммунисты покоряют новые планеты.</part>
		<part start="13:37">В такой музыке  можно встретить</part>
		<part start="13:39">звуки радиопереговоров с космонавтами и первые советские синты. Все это играет на струнах души.</part>
		<part start="13:46">И самое интересное, что НЕВАЖНО, где вы там родились, в Москве 2000-х или Саранске 80-х.</part>
		<part start="13:52">Это отправляет вас в детство.</part>
		<part start="14:12">По чему будут испытывать ностальгию 
поколение Z,</part>
		<part start="14:15">то есть люди, которые родились с 1996 по 2017 - сказать сложно.</part>
		<part start="14:19">Но можно предположить.
Скорее всего, вот по этому отрывку.</part>
		<part start="14:26">Итак, мы выяснили про феномен ретровейва и ностальгию внутри мозга.</part>
		<part start="14:30">Теперь остался главный вопрос:
Почему это работает именно с нами?</part>
		<part start="14:34">Ностальгия - одна из 27 главных эмоций.</part>
		<part start="14:37">Есть интересная карта эмоций, ссылку в источниках найдете.</part>
		<part start="14:40">На этой карте: отвращение, удивление, радость и другие эмоции.</part>
		<part start="14:45">Если водить мышкой, то можно увидеть рассыпанные видеоролики,</part>
		<part start="14:48">которые вызывают ту или иную эмоцию.</part>
		<part start="14:50">Например: трепет вызывают салюты, 
обожание - этот ролик,</part>
		<part start="14:54">оцепенение вызывают залипательные штуки,
отвращение - поедание червей</part>
		<part start="14:58">(действительно неприятно, 
всегда поражался этому мужику)</part>
		<part start="15:01">страх - прыжки паркура.</part>
		<part start="15:03">А вот ностальгию чаще всего вызывают:</part>
		<part start="15:05">кадры из “Гарри Поттера”, мультфильмов Никелодеона/Диснея и старых видеоигр.</part>
		<part start="15:10">И вот совпадение, сейчас как раз переснимают старые диснеевские мультфильмы,</part>
		<part start="15:14">делают новые фильмы в мире Гарри Поттера и  продолжения ретро игр,</part>
		<part start="15:17">вроде The Legend of Zelda или Doom</part>
		<part start="15:20">И вот чтобы всё стало ясно, чтобы вообще всё в голове уложилось...</part>
		<part start="15:24">Я дам вам теорию, которая объясняет вообще все тренды в искусстве - ТЕОРИЯ ЦИКЛОВ.</part>
		<part start="15:30">Да, очень простая вещь. Если вы слушаете своего артиста, да, и вам нравится какой-то трек,</part>
		<part start="15:36">то, скорее всего, этот артист позаимствовал его из прошлого. Да.</part>
		<part start="15:40">Но сколько лет должно пройти, чтобы этот цикл опять возобновился?</part>
		<part start="15:44">Да, сколько лет нужно отмотать/взять, чтобы выстрелить сегодня и поднять кассу?</part>
		<part start="15:50">Идеальный пример - это сериал
 &quot;Очень странные дела&quot;.</part>
		<part start="15:53">Сценаристы нашпиговали его сценами, сюжетными ходами и стилями из десятка культовых фильмов:</part>
		<part start="15:59">Инопланетянин 1982</part>
		<part start="16:01">Полтергейст 1982</part>
		<part start="16:02">Воспламеняющая взглядом 1984</part>
		<part start="16:04">Вот их не полный список.</part>
		<part start="16:05">А справа - сколько лет прошло между ними и выходом &quot;Очень странных дел&quot;.</part>
		<part start="16:09">В среднем, смотрите, около 30 лет.</part>
		<part start="16:11">Всё ещё верите в совпадения?</part>
		<part start="16:14">Да, понимаю. Вот вам исследование 500 ремейков за последние 100 лет.</part>
		<part start="16:18">Первый всплеск ремейков идёт в первые годы после оригинала. Это нормально.</part>
		<part start="16:22">На волне успеха какого-то иностранного фильма, например японского “Звонка”,</part>
		<part start="16:26">Голливуд быстро выпускает свою версию с американскими актерами.</part>
		<part start="16:29">Но следующий всплеск ремейков идёт как раз через 27-30 лет после оригинальных фильмов.</part>
		<part start="16:35">Иногда доходило до смешного.</part>
		<part start="16:37">Фильм “Назад в будущее” вышел в 85-м, и он тоже играл на ностальгии - по 50-м годам.</part>
		<part start="16:42">Смотрите, вот Марти очутился в 50-х.</part>
		<part start="16:45">Вот машина того времени, вот и события, и люди того времени.</part>
		<part start="16:49">Возвращаемся к шкале. Видим снова промежуток в 30 лет.</part>
		<part start="16:53">А не так давно, с ностальгией по самому &quot;Назад в будущее&quot;, сняли &quot;Первому игроку приготовиться&quot;</part>
		<part start="16:58">Ещё через 33 года.</part>
		<part start="17:00">Вот герой садится в Делориан.</part>
		<part start="17:02">Циклы работают!</part>
		<part start="17:04">Кстати, SEGA переиздала свою легендарную консоль &quot;mega drive&quot; ровно в 30-летний юбилей.</part>
		<part start="17:10">Здесь нет никакой тайны в числе 30.</part>
		<part start="17:12">Я могу очень легко объяснить всю природу циклов в искусстве.</part>
		<part start="17:16">Дети, которые когда-то росли и фанатели от какой-то культуры, вырастают.</part>
		<part start="17:20">И в 25-30 лет становятся сценаристами, например, некоторые музыкантами или режиссерами,</part>
		<part start="17:26">то есть людьми, которые задают тренды.</part>
		<part start="17:29">Конечно же они берут то на чём выросли, то что им нравилось</part>
		<part start="17:33">и переделывают это с новыми технологиями.</part>
		<part start="17:36">Замешивают, скажем так.</part>
		<part start="17:38">И здесь ещё есть корыстный мотив, что вместе с ними росли их сверстники,</part>
		<part start="17:42">которые, скорее всего, тоже слушали эту же музыку, смотрели эти же фильмы и это им тоже зайдёт.</part>
		<part start="17:48">Получается, не вкус толпы задаёт тренды, а те люди, которые их возвращают.</part>
		<part start="17:54">Они делают то, что им нравилось, а новенькие, ну там подростки 14 лет такие:</part>
		<part start="18:00">- Воу, нифига! Вот это просто пушка,  разрыв, вот это что-то новое.</part>
		<part start="18:04">Нет, на самом деле всё новое - хорошо забытое старое.</part>
		<part start="18:08">Создатели &quot;Очень странных дел&quot; - братья Даффер не скрывают,</part>
		<part start="18:12">что добавили отсылки к любимым фильмам специально.</part>
		<part start="18:25">Киношники, конечно же, пронюхали этот момент и теперь не делают оригинальные фильмы.</part>
		<part start="18:29">Всё сплошные ремейки, ребуты и сиквелы старых фильмов.</part>
		<part start="18:33">Терминатор, Звездные Войны, переснятый Дисней, новые Охотники за привидениями и так далее.</part>
		<part start="18:39">Они эксплуатируют нашу ностальгию, используют её, как приманку. Но мы ведёмся!</part>
		<part start="18:43">Мы ведёмся, да, Господи почему?</part>
		<part start="18:46">Потому что наш мозг готов отдурачить сам себя.</part>
		<part start="18:49">Для чего?</part>
		<part start="18:51">Правильно, для того, чтобы получить кайф.</part>
		<part start="18:53">И вот все эти отсылки из фильмов действуют на нас, самое интересное, как кислота!</part>
		<part start="19:00">Как кислота, что?</part>
		<part start="19:02">Это не шутка. При употреблении кислого вещества (ЛСД)</part>
		<part start="19:06">в мозге загорается такая же сеть нейронных связей, что и в детском мозге. Вот как-то так это выглядит.</part>
		<part start="19:12">А сами испытуемые рассказывали, что это вещество возвращает им ощущения детства.</part>
		<part start="19:17">Поэтому люди пытаются повторить эти ощущения, закайфовать как бы заново.</part>
		<part start="19:21">Но используя при этом легальное средство - ностальгию.</part>
		<part start="19:24">Посмотрите целиком вот этот ролик, ссылку опять же в источниках найдёте.</part>
		<part start="19:28">Парень очень круто вмонтировал в одну сцену десятки персонажей.</part>
		<part start="19:32">Здесь и Аль Пачино, и Терминатор, и вам Том Круз, и Блейд, и Восставшие из ада.</part>
		<part start="19:37">От ностальгии просто разрывает жопу!</part>
		<part start="19:40">У моего и более поздних поколений нет реальных воспоминаний о 80-х.</part>
		<part start="19:44">Но мы, как в этом ролике, склеиваем в голове похожий яркий неоновый образ</part>
		<part start="19:48">с пальмами и солнцем по кусочкам из фильмов, увиденных в раннем детстве.</part>
		<part start="19:53">Вспоминаем этот восторг от “Терминатора” или “Назад в будущее” и с удовольствием,</part>
		<part start="19:57">ключевое слово С УДОВОЛЬСТВИЕМ/С КАЙФОМ,</part>
		<part start="20:00">переносимся в свои темные подъезды на окраине Саранска и других городов.</part>
		<part start="20:04">Колесо циклов будет крутиться и дальше,</part>
		<part start="20:06">и трава всегда будет казаться в прошлом зеленее, чем сейчас.</part>
		<part start="20:09">Особенно если не помнить насколько, на самом деле, она там зелёная была.</part>
		<part start="20:13">Сейчас тренды на ностальгию возникают гораздо быстрее, чем 30 лет.</part>
		<part start="20:17">Потому что Интернет позволил нам быстро делиться контентом и эмоциями через соцсети и мемы.</part>
		<part start="20:22">Поэтому, чтобы ностальгировать по 2007-му, нам не пришлось ждать 2037-го года.</part>
		<part start="20:28">А то что было пару лет назад, нам кажется, что это было уже в прошлой жизни.</part>
		<part start="20:32">Вот такая скорость контента сейчас.</part>
		<part start="20:34">Но вот что меня реально волнует:</part>
		<part start="20:35">Что такого уникального делает наше поколение, чтобы...</part>
		<part start="20:39">это можно было, через много лет, вспомнить с приятной ностальгией?</part>
		<part start="20:43">Пока всё говорит о том, что нулевые были последним временем,</part>
		<part start="20:47">когда делали по-настоящему уникальные жанры и вещи.</part>
		<part start="20:50">И кажется, у Голливуда кончились идеи.</part>
		<part start="20:54">Чтобы понять масштаб, можете чекнуть вот эту статью,</part>
		<part start="20:57">в которой сказано, что на момент только 2018 года</part>
		<part start="21:00">в разработке был 121 ремейк классических фильмов.</part>
		<part start="21:04">Сейчас их ещё больше!</part>
		<part start="21:05">Настолько огромен масштаб пересъемки всего старого и успешного,</part>
		<part start="21:09">и настолько сильно сейчас эксплуатируют ностальгию в кино.</part>
		<part start="21:13">Иногда бывает наоборот: 11 друзей Оушена, Лицо со шрамом, Нечто, Отступники - это тоже ремейки.</part>
		<part start="21:20">Те немногие, которые стали известнее оригиналов, и лучше зашли публике.</part>
		<part start="21:25">Но большая чать ремейков - это паразитирование.</part>
		<part start="21:28">И вот чтобы бороться с этими паразитами,</part>
		<part start="21:30">вроде Звездных войн (сразу прошу прощения, но я так считаю), вроде Терминатора,</part>
		<part start="21:36">многих блогеров/реперов копирок и т.д.</part>
		<part start="21:39">нужно поощрять оригинальный контент! Ходить специально на него в кино.</part>
		<part start="21:44">Делиться контентом годным с друзьями в инстаграмме, в соц. сетях.</part>
		<part start="21:49">Для чего всё это?</part>
		<part start="21:50">Для того, чтобы через 5, 10, 30 лет  мы смогли приятно понастальгировать по этому времени.</part>
		<part start="21:57">Когда-то я перестану делать Топлес...</part>
		<part start="22:01">Несмотря даже на то, в какие масштабы он перерастёт...</part>
		<part start="22:06">Я перестану прокачивать вам мозги..</part>
		<part start="22:10">Но дофамин всё-же смогу у вас выделить.</part>
		<part start="22:16">С помощью воспоминаний, да.</part>
		<part start="22:19">И там своим : Йоп, Ян!</part>
		<part start="22:23">Своей заставкой...</part>
		<part start="22:29">И последними словами сценария, да.</part>
		<part start="22:32">И как обычно: ПРОКАЧИВАЙ СВОИ МОЗГИ!</part>
		<part start="22:36">Пока!</part>
		<part start="22:39">Спасибо за создание субтитров Коробову Ивану.</part>
		<part start="22:52">Ребят, отмечайте в инстаграмме это видео.</part>
		<part start="22:55">Я постоянно смотрю ваши сторис, и многих репочу к себе.</part>
		<part start="22:59">Это клёво! Я вижу, как вы живёте, вижу ваше ощущение, что вы говорите на этот счёт.</part>
		<part start="23:06">Очень круто! Это лучше, чем комментарии на YouTube, честно.</part>
		<part start="23:10">Но и комментарии тоже пишите, они поддерживают годный контент в топе.</part>
		<part start="23:14">Спасибо большое, что досмотрели. 
До скорых встреч!</part>
		<part start="23:19">Подписывайтесь на канал, ставьте лайки и смотрите наши другие видео.</part>
	</subtitles>
</data>