<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=SYPPbaB63MQ</video>
	<subtitles>
		<part start="00:00">ААА...</part>
		<part start="00:00">Этот выпуск я начну...</part>
		<part start="00:02">Эм...</part>
		<part start="00:03">С одной очень знаменитой истории,</part>
		<part start="00:05">в которой умер тринадцатилетний ребенок.</part>
		<part start="00:08">Это Дэвид Веттер.</part>
		<part start="00:09">С виду - обычный пацан, но за ним наблюдал весь мир.</part>
		<part start="00:12">С самого рождения Дэвид жил в пузыре.</part>
		<part start="00:15">Его мать могла его брать на руки только в перчатках, и стоя за безопасным ограждением.</part>
		<part start="00:20">Всё что он ел, носил или просто трогал стерилизовали в кислоте,</part>
		<part start="00:23">и только потом засовывали к нему в пузырь.</part>
		<part start="00:26">Он не играл в футбол, бейсбол. Он был прикован вот к этому пузырю.</part>
		<part start="00:30">Это была его отдельная стерильная квартира внутри квартиры родителей.</part>
		<part start="00:34">Дэвид был очень дорогим проектом для государства.</part>
		<part start="00:37">Когда он вырос, NASA сшила ему скафандр.</part>
		<part start="00:39">А это он, спустя годы, наконец, может выйти во двор и наступить на траву.</part>
		<part start="00:43">Ведь коляска поддерживает давление и чистый воздух в его скафандре.</part>
		<part start="00:47">Всё как в настоящем космосе!</part>
		<part start="00:50">Кто же из детей не мечтал быть космонавтом?</part>
		<part start="00:55">Только Дэвид был космонавтом на собственной планете, и без скафандра не мог прожить и дня.</part>
		<part start="01:00">Любой микроб мог его убить!</part>
		<part start="01:03">Дэвид был обычным мальчиком,</part>
		<part start="01:05">кроме одного.</part>
		<part start="01:07">Он родился БЕЗ иммунитета.</part>
		<part start="01:09">В прошлых выпусках мы рассказали вам про войны внутри нас.</part>
		<part start="01:12">Где антибиотики создают супербактерии,</part>
		<part start="01:14">а вирусы, такие как корона, заставляют наш организм совершать самоубийство.</part>
		<part start="01:19">В этом выпуске вы увидите третьего игрока в этой бесконечной войне.</part>
		<part start="01:23">Иммунную машину внутри нас.</part>
		<part start="01:26">Этот выпуск - мастодонт по плотности информации.</part>
		<part start="01:29">Его можно показывать не только в школе, но и в университете.</part>
		<part start="01:32">Это очень большая работа нашей команды.</part>
		<part start="01:35">И я всей душой ненавижу, когда начинают видео так, как я его сейчас начну.</part>
		<part start="01:41">Но я другого просто слова не подобрал.</part>
		<part start="01:44">Пристегнитесь!</part>
		<part start="01:46">Сейчас вы узнаете:</part>
		<part start="01:47">Можно ли простудиться в Антарктиде?</part>
		<part start="01:49">Какой орган становится бесполезным после 25?</part>
		<part start="01:52">Как случайным перебором получить защиту даже от инопланетной заразы?</part>
		<part start="01:57">Зачем одни люди устраивают ветряночные вечеринки,</part>
		<part start="02:00">а другие добровольно запускают в себя червей?</part>
		<part start="02:02">Почему из-за сильного иммунитета срастаются кости, а мозг покрывается бляшками?</part>
		<part start="02:07">И как нам приобрести групповой иммунитет?</part>
		<part start="02:11" ad="start">Приготовьтесь к настоящему биомолекулярному порно!</part>
		<part start="03:13" >Нет, только не это!</part>
		<part start="03:15">Только не это, только не это.</part>
		<part start="03:17">Нет, нет, нет.</part>
		<part start="03:19">Нет, нет, нет.</part>
		<part start="03:34">Кто здесь?</part>
		<part start="04:01">Слон?</part>
		<part start="04:06">Оставайтесь дома!</part>
		<part start="04:09">Что?</part>
		<part start="04:25">*слова из телевизора*</part>
		<part start="05:12">RAID SHADOW LEGENDS</part>
		<part start="05:16">Перемотаешь это видео, и он ворвется к тебе!</part>
		<part start="05:19">*На!*</part>
		<part start="05:20">Вместе со здоровым ледяным големом!</part>
		<part start="05:22">*боюсь-боюсь*</part>
		<part start="05:23">И славным рыцарем, у которого щит размером с хрущёвку.</part>
		<part start="05:26">*5 этажей*</part>
		<part start="05:27">И с драконом, который тебя ваншотит!</part>
		<part start="05:29">*во все дыры*</part>
		<part start="05:30">Тёмные эльфы - ещё потемнели. А орки подняли либидо тестостероном и лезут в драку.</part>
		<part start="05:36">*пиздюля*</part>
		<part start="05:36">А новый герой - палач. Рубит их всех с плеча, снижая сонливость.</part>
		<part start="05:41">*даже кофе не надо*</part>
		<part start="05:42">Здесь важна 1 прокачка - прокачка твоего перса.</part>
		<part start="05:46">*max урон*</part>
		<part start="05:47">60 уровень - это тебе не картошечку пожрать!</part>
		<part start="05:50">*хрустящей*</part>
		<part start="05:50">Матчи  международных врагов в майских турнирах на арене.</part>
		<part start="05:54">*накажи их*</part>
		<part start="05:55">Получай награды и унижай боссов в темных подземельях!</part>
		<part start="05:58">*ахахаха*</part>
		<part start="05:59">RAID - это львица, а ты - лев!</part>
		<part start="06:02">*Симба*</part>
		<part start="06:02">Возьми её и будь самцом.</part>
		<part start="06:04">Скачай RAID по ссылке и получай 100 тысяч серебра,</part>
		<part start="06:07">и ещё от кланового  босса два ключа!</part>
		<part start="06:11">10 загадочных осколков.</part>
		<part start="06:14">А также, того самого палача.</part>
		<part start="06:16">*садист, каратель*</part>
		<part start="06:20">Всё?</part>
		<part start="06:22">Теперь я продолжу выпуск, понял?</part>
		<part start="06:24">-Качай по ссылке в описании!</part>
		<part start="06:27" ad="end">Это - Йоп, это - Ян.</part>
		<part start="06:29">В сумме: Йоп, Ян.</part>
		<part start="06:31">Кто-нибудь знает, где находится иммунитет?</part>
		<part start="06:34">Вообще в силах ответить, нет?</part>
		<part start="06:36">Это что? Это орган какой-то? Или место в теле?</part>
		<part start="06:40">Вы, наверное, думаете, что это  кровь?</part>
		<part start="06:44">Нет. Спросите у любого врача:</part>
		<part start="06:46">-Где находится иммунитет?</part>
		<part start="06:47">И он не даст вам конкретного ответа.</part>
		<part start="06:49">Нам неизвестно, где заканчивается иммунитет.</part>
		<part start="06:52">Но известно, где начинается.</part>
		<part start="06:54">Это самый большой орган в вашем теле.</part>
		<part start="06:57">Кожа.</part>
		<part start="06:58">У вас, примерно, 10 килограмм кожи.</part>
		<part start="07:01">В среднем, это 2 квадратных метра, как ковер на полу.</part>
		<part start="07:04">Кожа защищает нас от инфекций.</part>
		<part start="07:06">Это первый слой иммунитета.</part>
		<part start="07:08">БАРЬЕР</part>
		<part start="07:09">Зачем биться с врагами в городе, да, когда их можно просто не пустить за стену.</part>
		<part start="07:14">Кожа устроена очень хитро.</part>
		<part start="07:16">Верхний слой кожи - это стена из мертвых клеток.</part>
		<part start="07:19">Но некоторые микробы ухитряются пробраться внутрь.</part>
		<part start="07:22">Внутри их ждёт ещё одна стена:</part>
		<part start="07:24">глубокий слой кожи</part>
		<part start="07:26">И вот там клетки настолько плотно прилегают, что между ними не протиснуться.</part>
		<part start="07:30">Но изобретательность нашей кожи здесь не заканчивается.</part>
		<part start="07:33">Клетки регенерируют изнутри наружу, буквально выталкивая заразу туда откуда она пришла.</part>
		<part start="07:39">Но в коже есть проблема:</part>
		<part start="07:41">она не идеальна.</part>
		<part start="07:43">И я не про прыщи из-за отсутствия секса, и не про тоналку, которая их плохо скрывает, да.</part>
		<part start="07:49">Я про другое.</part>
		<part start="07:50">Мы не можем быть покрыты кожей на 100%.</part>
		<part start="07:53">Ведь нам нужно что?</part>
		<part start="07:56">Правильно, дырки. Дырки, чтобы есть, дышать, испражняться.</part>
		<part start="08:03">Слышать, снимать стресс девочкам из tinder, и даже видеть.</part>
		<part start="08:10">Мы трогаем лицо 23 раза в час.</part>
		<part start="08:13">Этого достаточно, чтобы к концу дня вокруг собрались вредители,</part>
		<part start="08:16">и рано или поздно произойдет проникновение.</part>
		<part start="08:19">На подушке ночью.</part>
		<part start="08:21">К счастью, глаза, легкие и желудок - не ворота прямиком в кровь.</part>
		<part start="08:26">Их застилает слизистая оболочка, площадь которой в 200 раз больше площади кожи.</part>
		<part start="08:32">Это целая баскетбольная площадка слизи.</part>
		<part start="08:35">Микробы вязнут в ней и не могут двигаться дальше.</part>
		<part start="08:38">Вдобавок к этому, в легких и кишечнике есть реснички,</part>
		<part start="08:41">которые вымывают эту дрянь со своей поверхности,</part>
		<part start="08:44">не давая закрепиться и начать размножаться.</part>
		<part start="08:46">Отхаркивания и сопли, кстати - это самый яркий пример слизи.</part>
		<part start="08:50">Ну, а желудок - это вообще бочка с соляной кислотой,</part>
		<part start="08:53">которая разъедает большинство бактерий. Большинство, но не всех.</part>
		<part start="08:57">Хеликобактер пилори чувствует себя здесь замечательно.</part>
		<part start="09:00">Если микробы прорываются через внешние барьеры, они начинают бешено плодиться.</part>
		<part start="09:05">Их число удваивается каждые несколько минут.</part>
		<part start="09:07">Что это значит? Враг пробрался за стену, вот что.</part>
		<part start="09:10">Что будет делать иммунитет?</part>
		<part start="09:12">Вызывать бойцов.</part>
		<part start="09:13">И здесь мы подходим к следующему уровню защиты:</part>
		<part start="09:16">ВРОЖДЁННЫЙ ИММУНИТЕТ</part>
		<part start="09:19">Он так называется, потому что он нам дан с рождения, как впрочем и всем животным:</part>
		<part start="09:24">кошкам;</part>
		<part start="09:25">квокки;</part>
		<part start="09:26">фенеку;</part>
		<part start="09:27">бородатому тамарину.</part>
		<part start="09:28">И даже у мух есть иммунитет.</part>
		<part start="09:30">Самые крупные бойцы врождённого иммунитета - макрофаги.</part>
		<part start="09:34">От слова макро, то есть большой.</part>
		<part start="09:36">И они реально огромны!</part>
		<part start="09:38">Вот - вирус, он самый маленький.</part>
		<part start="09:40">Вот - бактерия, она как старшеклассница.</part>
		<part start="09:42">А вот - макрофаг, он такой большой, что на первый взгляд даже непонятно, нафига?</part>
		<part start="09:47">Они выглядят как амёбы,</part>
		<part start="09:49">но работают, как пакман-убийцы.</part>
		<part start="09:51">Принцип, реально, как в игре пакман - сожрать.</part>
		<part start="09:53">Макрофаги накрывают врага своей цитоплазмой и переваривают его.</part>
		<part start="09:58">Один макрофаг переварит до сотни бактерий.</part>
		<part start="10:00">Смотрите, как это выглядит в реальности.</part>
		<part start="10:08">Обалдеть! Микромир, да?</part>
		<part start="10:10">Но макрофаги не так просты, как кажутся.</part>
		<part start="10:13">Вот вы упали на скейте, сейчас будет много бактерий в ранке.</part>
		<part start="10:16">Что происходит дальше? Это удивительно.</part>
		<part start="10:18">Макрофаги ждут приказа в тканях.</part>
		<part start="10:21">Такие чилят и хоп, приказ поступает.</part>
		<part start="10:23">Они чик, чик, чик, чик, и до сосудов.</part>
		<part start="10:25">Прыг, прыг в сосуды, как в метро, и до конечной.</part>
		<part start="10:28">Вот станция - место преступления.</part>
		<part start="10:29">Они выбираются, чик, чик, чик, чик, чик, и подъедают всю заразу в ранке.</part>
		<part start="10:33">Второе, что меня удивляет - они расширяют сосуды.</part>
		<part start="10:36">Чтобы расширить дороги для своих же парней, для подкрепления.</part>
		<part start="10:40">Мы видим это как покрасневшую и опухшую кожу.</part>
		<part start="10:42">Вот на эту покрасневшую вечеринку собираются еще одни бойцы,</part>
		<part start="10:47">которые оставляют последнюю записку и идут на смерть.</part>
		<part start="10:52">Ознакомьтесь - камикадзе нейтрофилы.</part>
		<part start="10:54">Их цель - умереть, забрав с собой на тот свет как можно больше микробов.</part>
		<part start="10:58">Умирая, они выпрыскивают яд смертельный для бактерий и вирусов,</part>
		<part start="11:03">и одновременно разбрасывают сети из своей ДНК, в которой микробы запутываются и умирают.</part>
		<part start="11:08">А макрофаги все это дело подъедают, как крошки от печенья.</part>
		<part start="11:11">Большие клетки-бойцы справляются со всем, что плавает.</part>
		<part start="11:14">Но если вирус пробирается внутрь клетки - он превращает ее в зомби.</part>
		<part start="11:18">И, как в фильмах про зомби, её уже не спасти.</part>
		<part start="11:22">Это ходячий мертвец, его нужно срочно уничтожить.</part>
		<part start="11:25">И вот здесь на помощь приходит особый отдел бойцов - клетки с мощным названием:</part>
		<part start="11:31">ЕСТЕСТВЕННЫЕ КИЛЛЕРЫ</part>
		<part start="11:33">Заказ они выполняют в два приема, а точнее в два белка.</part>
		<part start="11:37">В первом они проделывают дырку в мембране клетки.</part>
		<part start="11:39">А второй белок запускают внутрь, чтобы клетка совершила апоптоз или самоубийство.</part>
		<part start="11:45">Плохая клетка такая ПУХ и всё.</part>
		<part start="11:48">Поцелуй смерти.</part>
		<part start="11:50">Изобретательность этого способа можно описать так:</part>
		<part start="11:53">каждая клетка знает как себя убить, но не может.</part>
		<part start="11:57">Ей нужен кто-то, кто передаст коды от ядерного чемоданчика.</part>
		<part start="12:00">Этим и занимаются естественные киллеры.</part>
		<part start="12:03">Приходят и приказывают зомби умирать. Та умирает.</part>
		<part start="12:06">Удивительно! Врожденный иммунитет - очень быстрая защита.</part>
		<part start="12:10">Но и очень примитивная.</part>
		<part start="12:11">Клетка не понимает с чем конкретно столкнулась.</part>
		<part start="12:14">Она лишь знает, что это что-то плохое и пытается от этого избавиться.</part>
		<part start="12:19">А что если я вам скажу, что у нас есть...</part>
		<part start="12:22">(у вас и у меня)</part>
		<part start="12:24">Орган, который не работает.</part>
		<part start="12:26">Да, он находится вот здесь, прямо внутри груди.</part>
		<part start="12:31">И называется тимус.</part>
		<part start="12:32">Такой маленький, похож на легкие кошки, которые зачем-то засунули рядом с человеческими.</part>
		<part start="12:37">Если после 25 лет вам будут делать операцию на открытом сердце,</part>
		<part start="12:40">этот орган выкинут и никогда не вернут на место.</part>
		<part start="12:43">Но на самом деле это важнейшая железа.</part>
		<part start="12:46">До 25 лет она обучает сильнейшие клетки иммунитета не бить по своим.</part>
		<part start="12:52">Да, с ними не драться. Различать, кто друг, а кто в враг.</part>
		<part start="12:56">Учитель обучает до 25 лет, а потом уходит на пенсию.</part>
		<part start="13:00">А клетки, защитив диплом, уходят работать в лимфоузлы.</part>
		<part start="13:04">Вот сюда, сюда, сюда.</part>
		<part start="13:06">Тимус, на самом деле - часть лимфатической системы, о которой мало кто знает.</part>
		<part start="13:10">А масштабы у этой системы огромные.</part>
		<part start="13:13">Она пронизывает все ваше тело. Но, в отличие от кровеносной, у неё нет насоса в виде сердца.</part>
		<part start="13:18">Она течет от движения диафрагмы, когда вы дышите.</part>
		<part start="13:21">И она не красная, как кровь. Это что-то вроде прозрачного бульона.</part>
		<part start="13:26">Та самая сукровица, которая вытекает из ранки, когда уже перестала идти кровь.</part>
		<part start="13:31">Белая. Да, помните?</part>
		<part start="13:34">Вы замечали, что у вас, когда вы болеете, воспаляются вот эти вот места - лимфоузлы.</part>
		<part start="13:40">Значит, в них клетки иммунитета натравливают на микробов, как злых собак.</part>
		<part start="13:45">Они уже могут различать свой/чужой.</part>
		<part start="13:47">Но, чтобы стать идеальными убийцами, им нужно показывать на врага.</part>
		<part start="13:52">Так работает самый мощный уровень защиты:</part>
		<part start="13:55">АДАПТИВНЫЙ ИММУНИТЕТ</part>
		<part start="13:57">То есть тот иммунитет, который адаптируется, подстраивается под конкретного врага.</part>
		<part start="14:03">Вот собака T и собака B: T-клетки и B-клетки</part>
		<part start="14:07">T-клетки как раз от слова тимус.</part>
		<part start="14:10">Эти клетки до 25 лет и обучал тимус. Тот самый орган, который потом уходит на пенсию.</part>
		<part start="14:14">Собаки T-киллеры работают, как естественные киллеры. Только гораздо мощнее и точнее.</part>
		<part start="14:20">Но это анимация.</part>
		<part start="14:21">А вот как в реальной жизни они впиваются в раковую клетку</part>
		<part start="14:24">и впрыскивают в неё свои смертельные молекулы.</part>
		<part start="14:27">Пока собаки T-киллеры убивают врага,</part>
		<part start="14:29">собаки B-киллеры сидят в осаде и изготавливают ещё одно особое оружие.</part>
		<part start="14:34">Антитела.</part>
		<part start="14:35">Антитела, воу.</part>
		<part start="14:37">Звучит как анти-материя из антимира.</part>
		<part start="14:40">Антитела - это то самое супероружие, которого нам так не хватает сейчас, в период пандемии.</part>
		<part start="14:47">Выглядят они вот так. Крохотные белки в виде буквы Y. В чем их секрет?</part>
		<part start="14:52">Антитела облепляют врага, мешая ему двигаться.</part>
		<part start="14:55">Но самое главное - они метят их своей чёрной меткой.</part>
		<part start="14:58">После этого вся свора иммунных клеток мгновенно узнаёт врага, буквально нащупывая антитела.</part>
		<part start="15:05">И немедленно бросается в атаку.</part>
		<part start="15:06">Именно благодаря антителам, которые постоянно кричат:</part>
		<part start="15:09">-Мы здесь, стреляй по нам!</part>
		<part start="15:11">Киллеры убивают вирусы до того, как они спрячутся в клетках.</part>
		<part start="15:15">Как в стелс-экшене, когда появляется значок &quot;вас заметили&quot;</part>
		<part start="15:19">И вы понимаете, что сейчас станет жарко.</part>
		<part start="15:21">Понятно, да? Киллеры слепые. Они нападают тогда, когда им кричат:</part>
		<part start="15:25">-Сюда!</part>
		<part start="15:26">А вот вирусам очень не нравится такой расклад.</part>
		<part start="15:29">Они очень не любят, когда их деанонят.</part>
		<part start="15:31">Поэтому они постоянно меняют свои рецепторы, как кусочки своих пазлов,</part>
		<part start="15:36">чтобы пройти незамеченными.</part>
		<part start="15:37">Представьте, вы собираете пазл, детали которого постоянно меняются.</part>
		<part start="15:42">Вам остается одно:</part>
		<part start="15:44">Перебирать детали в коробке, чтобы вовремя найти ту, которая к ней подойдет.</part>
		<part start="15:49">Но как организм знает, какой именно пазл подобрать?</part>
		<part start="15:53">И вот здесь самое крутое!</part>
		<part start="15:56">Никак.</part>
		<part start="15:58">Просто don&#39;t worry be happy, бл*ть.</part>
		<part start="16:00">Он как хакер-новичок: тупо перебирает буквы, пока пароль не подойдет.</part>
		<part start="16:04">Иммунитет сам перетасовывает антитела, чтобы они идеально подходили к конкретной заразе.</part>
		<part start="16:09">Но самое крышесносное здесь то, что благодаря такой системе пазлов и деталей,</part>
		<part start="16:14">наш иммунитет может бороться, на секундочку, с любой заразой во Вселенной.</part>
		<part start="16:19">В результате перебора создаются миллиарды комбинаций антител,</part>
		<part start="16:24">которые подойдут ко всему на свете!</part>
		<part start="16:26">Даже на самый, вообще просто, какой-то чудо-вирус с Альфа Центавры у нас найдется своё антитело.</part>
		<part start="16:34">Вот это взрывает мозги!</part>
		<part start="16:38">Ладно. Итак, закрепим.</part>
		<part start="16:40">Если патоген пробивает барьеры, его пытается остановить быстрый авангард.</part>
		<part start="16:44">Если у него не выходит - подтягиваются основные войска.</part>
		<part start="16:48">Ну, а в конце уже включается медленный, но безумно мощный спецназ.</part>
		<part start="16:52">Иммунитет - это настоящая армия с разными типами войск и разным оружием.</part>
		<part start="16:57">От пистолетов до ядерных бомб.</part>
		<part start="16:59">Я чувствую ваш вопрос:</part>
		<part start="17:00">-Но как же мы тогда можем победить инопланетный вирус, когда мы глупый covid-19 победить не можем?</part>
		<part start="17:05">Почему, можем! Мы и побеждаем.</part>
		<part start="17:09">Люди выздоравливают за счет иммунитета, который находит больному нужный пазл.</part>
		<part start="17:13">К сожалению, нашему организму производить антитела очень долго и сложно.</part>
		<part start="17:17">Поэтому вирусы могут забраться в клетки, пока тот производит антитела.</part>
		<part start="17:21">И вот когда это происходит, клетки становятся зомби, которых уже не вылечить.</part>
		<part start="17:25">T-киллерам ничего не остается делать, как их убивать. И вот они убивают их.</part>
		<part start="17:29">Тысячами, миллионами тысяч.</part>
		<part start="17:31">Миллионами тысяч, ну в общем пусть так. И лёгкие превращаются просто в труху.</part>
		<part start="17:36">T-киллеры думают, что спасают, а на самом деле убивают человек.</part>
		<part start="17:42">Какой блин отстой!</part>
		<part start="17:44">Вот хорошая статья, называется: &quot;Пациент с тобой разговаривает, а легких его уже нет.&quot;</part>
		<part start="17:49">Я оставлю ссылку в описании.</part>
		<part start="17:50">Прямо сейчас внутри нескольких миллионов тел идёт настоящая война!</part>
		<part start="17:55">Главное, чтобы наши бойцы не превратили поле битвы, то есть наши тела, в выжженную пустыню.</part>
		<part start="18:02">Или в труху.</part>
		<part start="18:03">Окей, с этим разобрались. Как мы помним, мне уже 33 года. А значит мой тимус уже сделал свое дело.</part>
		<part start="18:11">Он научил клетки различать,</part>
		<part start="18:14">клетки моего иммунитета различать, кто свой, а кто чужой.</part>
		<part start="18:17">Спасибо ему! Сейчас это просто жировая ткань.</part>
		<part start="18:19">Как жир на жопе, только жир в груди.</part>
		<part start="18:22">Теперь T и B клетки внутри меня ждут своего приказа в лимфоузлах.</part>
		<part start="18:27">Они - ветераны, и помнят прошлые иммунные бои:</part>
		<part start="18:30">В детстве, в подростковом возрасте или в этом году.</part>
		<part start="18:33">Они ждут приказа и будут за счет своей памяти защищать меня всю оставшуюся жизнь!</part>
		<part start="18:39">Именно благодаря им, вы редко болеете корью, скарлатиной и оспой.</part>
		<part start="18:44">T-клетки и B-клетки уничтожат их раньше, чем вы успеете заметить.</part>
		<part start="18:48">Некоторые родители специально устраивают по этому поводу &quot;ветряночные вечеринки&quot;.</part>
		<part start="18:52">Детей специально заставляют тусоваться с больным ребенком,</part>
		<part start="18:55">чтобы те переболели пораньше и приобрели иммунитет.</part>
		<part start="18:59">Так что танцуют все!</part>
		<part start="19:00">Но, мамочки, будьте осторожны! У нескольких процентов детей это приводит к энцефалиту.</part>
		<part start="19:05">Это когда воспаляются мозговые оболочки, а мозг превращается в черную кашу.</part>
		<part start="19:11">Пипец!</part>
		<part start="19:12">Даже думать об этом не приятно. Вот и не будем.</part>
		<part start="19:16">Но я с вами полностью согласен. Сейчас ребенку действительно тяжело натаскать иммунитет.</part>
		<part start="19:20">На него не чихнет лошадь, глаз не оближет уличная собака, он не упадет в лужу или в навоз.</part>
		<part start="19:27">В 19 веке аллергия считалась болезнью аристократов.</part>
		<part start="19:30">Ведь они, в отличие от крестьян, не копались в земле, не обнимались с животными,</part>
		<part start="19:35">не могли правильно настроить свой иммунитет.</part>
		<part start="19:37">Сегодня же аллергией страдает полмиллиарда человек.</part>
		<part start="19:41">Этих людей может убить обычная пыльца деревьев, которая попала ему в нос,</part>
		<part start="19:45">или даже убить не сами орехи, а следы от орехов в еде!</part>
		<part start="19:49">Но почему, как это происходит?</part>
		<part start="19:51">Иммунитет принимает пыльцу за врага и дает ответ. Неадекватный ответ.</part>
		<part start="19:56">Это как муху пытаться прихлопнуть кувалдой, и при этом разнося все вокруг вообще в доме.</part>
		<part start="20:02">По телевизору нам говорят: &quot;Пейте йогурт, укрепляйте иммунитет!&quot;</part>
		<part start="20:06">Но никто не говорит о том, что сильный иммунитет может начать целиться в нас самих.</part>
		<part start="20:10">Вот вы видите здесь вирус?</part>
		<part start="20:13">-Нет.</part>
		<part start="20:14">И я не вижу. Потому что его там нет. Но иммунитет считает по-другому.</part>
		<part start="20:23">-Понял.</part>
		<part start="20:24">Рассеянный склероз - это что такое?</part>
		<part start="20:26">Это не когда где-то там забыл очки, нет.</part>
		<part start="20:29">Это когда иммунитет принимает клетки мозга за врага и разрушает их изоляцию.</part>
		<part start="20:34">Нейроны превращаются в оголенные провода;</part>
		<part start="20:37">мозг заполняется бляшками из соединительной ткани;</part>
		<part start="20:41">портится зрение;</part>
		<part start="20:42">немеют конечности и наступает паралич.</part>
		<part start="20:45">Раньше эта женщина была пианисткой. Теперь она едва может поднять бутылку с водой.</part>
		<part start="20:51">Чем сложнее механизм, тем изощреннее он ломается.</part>
		<part start="20:54">При ревматоидном артрите иммунитет фигачит по суставу.</part>
		<part start="20:58">Антитела помечают оболочки суставов как что-то чужеродное и натравливают на них киллеров.</part>
		<part start="21:03">Кровь приливает, место воспаляется, киллеры взрывают клетки,</part>
		<part start="21:07">ломается сустав, кости оголяются и срастаются между собой.</part>
		<part start="21:12">Обратного пути нет!</part>
		<part start="21:14">Ещё есть диабет, миастения и болезни с именами ученых, которых я никогда не запомню.</part>
		<part start="21:19">Их объединяет одно:</part>
		<part start="21:21">иммунные клетки, как гопники, у которых настолько чешутся руки, что они нападают на своих.</part>
		<part start="21:26">Как с этим справиться? Один из вариантов - их отвлечь. То есть дать подходящую мишень.</part>
		<part start="21:31">При болезни Крона, которая поражает кишечник,</part>
		<part start="21:34">пациентам подсаживают туда живого червя власоглава.</part>
		<part start="21:37">Так иммунитет тратит ресурсы на глиста и оставляет здоровые клетки в покое.</part>
		<part start="21:41">Знаете что? С меня хватит!</part>
		<part start="21:43">Хватит всяких червей в жопе, хватит всяких микробов!</part>
		<part start="21:47">Я хочу отправиться туда, где нет этой заразы. И на Земле у меня есть только три варианта.</part>
		<part start="21:53">Первый - это за стену главврачу в больнице Реутова.</part>
		<part start="21:57">Да, там говорят, ну, никаких вирусов нет, не водится.</part>
		<part start="22:01">И Южный и Северный полюс.</part>
		<part start="22:03">Да, там можно ходить без шапки, есть мороженое при минус 50.</part>
		<part start="22:09">И никаких тебе вирусов. Да, вирусы там не живут.</part>
		<part start="22:12">Единственное, что вам нужно опасаться - это обморожение и гипотермия.</part>
		<part start="22:16">Даже коронавирус. Он добрался до Исландии, Гавайев, и даже до острова Пасхи.</part>
		<part start="22:21">Но его по-прежнему нет в Антарктиде и нет надо льдами в Арктике.</part>
		<part start="22:25">Вот, где нужно было самоизолироваться.</part>
		<part start="22:28">Запомните, холод сам по себе не делает патогены заранее.</part>
		<part start="22:31">Просто он ослабляет то, что им противостоит - наш иммунитет.</part>
		<part start="22:35">Как?</part>
		<part start="22:37">Сейчас я вам расскажу.</part>
		<part start="22:38">Сосуды и капилляры сужаются, и иммунным клеткам сложнее добраться до воспаления.</part>
		<part start="22:43">Слизь становится вязкой, и реснички хуже удаляют вирусы.</part>
		<part start="22:47">Температура тела падает.</part>
		<part start="22:49">При 33 градусах T и B клетки хуже созревают, а макрофаги становятся медленными</part>
		<part start="22:55">и уже не могут догнать микробов.</part>
		<part start="22:57">В общем, вся сложная система трещит по швам.</part>
		<part start="23:01">Если холод для вирусов и бактерий губителен,</part>
		<part start="23:04">то, наверное, жара наоборот должна им помогать?</part>
		<part start="23:07">Тогда почему все ждут лета, чтобы коронавирус закончился?</part>
		<part start="23:12">Сейчас мы просто строим догадки. Вот, посмотрите, что происходит когда вы кашляете или чихаете.</part>
		<part start="23:17">Это фонтан из соплей и слюней.</part>
		<part start="23:20">Мерзко? Мерзко, очень.</part>
		<part start="23:22">Летом воздух более влажный, и эти капли смешиваются с влагой в воздухе.</part>
		<part start="23:26">Они меньше разлетаются и быстрее оседают на улицы, на асфальт.</part>
		<part start="23:30">Но главное не это, и не ультрафиолет.</part>
		<part start="23:33">Сейчас коронавирус передается по цепочке: от одного к другому, как домино.</part>
		<part start="23:37">А вот к лету большая часть людей переболеет, и они уже не смогут заболеть повторно.</part>
		<part start="23:42">И так в масштабе страны, в масштабе целого Мира! Это называется ГРУППОВОЙ ИММУНИТЕТ.</part>
		<part start="23:48">Рано или поздно мы победим любую заразу. Как победили чуму, испанский грипп.</part>
		<part start="23:53">Мы, рано или поздно, найдем ключ к любой отмычке.</part>
		<part start="23:57">Иммунитет вычисляет вирусы, подбирает ключи к ним и отправляет молекулярных камикадзе на войну.</part>
		<part start="24:03">Но самое крутое - это то, что мозг здесь вообще не участвует! То есть совсем.</part>
		<part start="24:11">Получается, случайный перебор белков в нашем теле автоматически нас защищает от всего на свете!</part>
		<part start="24:19">По сути иммунитет - это второй мозг.</part>
		<part start="24:23">На вопрос: &quot;Что такое иммунитет?&quot;</part>
		<part start="24:25">Да, это второй мозг, который работает автономно.</part>
		<part start="24:29">И которого тоже нужно прокачивать.</part>
		<part start="24:32">В &quot;Войне миров&quot; инопланетяне устроили настолько мощную атаку,</part>
		<part start="24:36">что человечеству просто нечего было им противопоставить.</part>
		<part start="24:38">Это были совершенные существа в совершенных боевых машинах,</part>
		<part start="24:43">которые на 21-ый день неожиданно стали погибать.</part>
		<part start="24:46">Их одолели обычные бактерии, с которыми мы уже живем 200 тысяч лет,</part>
		<part start="24:50">и к которым у них просто не было иммунитета.</part>
		<part start="24:53">А нам повезло, мы можем жить в густом бульоне из вирусов и бактерий,</part>
		<part start="24:57">и нам не нужен для этого скафандр, как Дэвиду Веттеру.</part>
		<part start="24:59">Ведь внутри нас есть еще один мозг, который работает автономно.</part>
		<part start="25:03">К сожалению, мы нечасто заботимся о нём. Мы не часто о нём думаем.</part>
		<part start="25:09">И вот когда он ломается, мы только тогда о нем вспоминаем, да.</part>
		<part start="25:13">Без иммунитета мы также бы гнили заживо, как этот заплесневелый хлеб под натиском микробов.</part>
		<part start="25:19">Да, у хлеба нет иммунитет.</part>
		<part start="25:22">Подумайте об этом.</part>
		<part start="25:24">И как обычно, прокачивай свои мозги!</part>
		<part start="25:26">Пока!</part>
		<part start="25:28"></part>
		<part start="25:32">Наконец-то я снял этот тяжелый выпуск!</part>
		<part start="25:35">Ребята, вы не представляете как это долго было, наверное часов 5 я здесь.</part>
		<part start="25:42">Уже у меня глаза 2 раза покраснели, пока я с этим новым светом...</part>
		<part start="25:47">Как, кстати, вам новый свет? Зацените. Вот, нет теперь кругляшка в глазах, есть теперь буква Г.</part>
		<part start="25:52">Если понравилось, ставьте лайк. Если понравился выпуск, обязательно ставьте лайк.</part>
		<part start="25:58">Напишите комментарий, что вы думаете насчёт своего иммунитета, какой он у вас там?</part>
		<part start="26:02">Хороший, нехороший, как вы о нём заботитесь?</part>
		<part start="26:05">Если сделаете репост, чтобы узнали ваши друзья, и были здоровы и близкие, и родители,</part>
		<part start="26:11">то я буду только рад. Спасибо огромное!</part>
		<part start="26:14">В вконтакте, instagram там я делаю, стараюсь. И до скорых встреч!</part>
		<part start="26:20">Я пойду спать.</part>
		<part start="26:22">А, и ещё. Хвалят наш telegram, пожалуйста заходите, тоже подписывайтесь, будете рады.</part>
		<part start="26:26">Будете делиться с друзьями разными фактами.</part>
	</subtitles>
</data>