<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=orEXY_lLL7s</video>
	<subtitles>
		<part start="00:00">Привет, это Ян.</part>
		<part start="00:01">Я обращаюсь к каждому своему подписчику:</part>
		<part start="00:04">- Сейчас вам кажется, что мир в полной жопе, и я вас отлично понимаю.</part>
		<part start="00:09">Да, очень просто так думать.</part>
		<part start="00:11">Гораздо сложнее продолжать мечтать и удивляться.</part>
		<part start="00:13">Этот выпуск мы готовили для вас 3 месяца.</part>
		<part start="00:16">Съёмки были давно, было ещё холодно, и на видео я буду в куртке.</part>
		<part start="00:19">Мы хотим показать вам то, что удивило лично нас:</part>
		<part start="00:22">сферу, где тысячи людей выполняют свою работу очень чётко;</part>
		<part start="00:26">где государства наконец-то научились дружить,</part>
		<part start="00:29">и даже птицы следят за вашей безопасностью.</part>
		<part start="00:32">Да, сейчас наша жизнь круто изменилась, и вместе с ней меняется и индустрия авиаперевозок.</part>
		<part start="00:38">Экипаж проверяют перед каждым полетом. Сейчас и пилоты, и стюардессы носят маски.</part>
		<part start="00:43">Белые человечки обрабатывают антисептиком весь салон,</part>
		<part start="00:46">особенно те места, до которых вы дотрагиваетесь чаще всего:</part>
		<part start="00:48">багажные полки, откидные столики и подлокотники.</part>
		<part start="00:52">А посадочный талон всё чаще можно показать с телефона, не давая его никому в руки.</part>
		<part start="00:57">Наш уютный мир с открытыми границами, путешествиями к нам обязательно ещё вернётся,</part>
		<part start="01:01">а поездки будут по-настоящему опьянять.</part>
		<part start="01:04">Сейчас я предлагаю вам окунуться в этот мир заново.</part>
		<part start="01:08">Берегите себя и не переставайте мечтать.</part>
		<part start="01:36">Родниковая...</part>
		<part start="01:42">Не обманули. Действительно, питьевая вода.</part>
		<part start="01:45">В каждом аэропорту течёт питьевая вода. Вы об этом не знали, но её можно пить.</part>
		<part start="01:49">Она добывается из скважины и проходит глубочайшую очистку.</part>
		<part start="01:54">Это очень хорошая вода.</part>
		<part start="01:58">Йоп, Ян.</part>
		<part start="02:01">Аэропорт — это мир стерильности и комфорта.</part>
		<part start="02:05">Бизнес-зал узнает вас в лицо, табло само подскажет нужный рейс.</part>
		<part start="02:09">Там, на полосе, самолеты вылетают по одному каждые пять минут.</part>
		<part start="02:13">Они взлетают и садятся несмотря на ретроградный Меркурий, низкую видимость и новости про Трампа.</part>
		<part start="02:19">Люди вокруг меня через полчаса сядут в свои Boeing и Airbus,</part>
		<part start="02:23">где будут смотреть &quot;Рассказ служанки&quot; и ждать посадки, чтобы похлопать пилоту.</part>
		<part start="02:28">Им нужно только взлететь, сделать пару фоток из иллюминатора</part>
		<part start="02:31">и подождать, пока шасси коснется земли, чтобы похлопать пилотам и первыми выйти за багажом.</part>
		<part start="02:36">Всё просто. Да?</part>
		<part start="02:38">Нет, не просто. Чтобы это работало так же легко и быстро,</part>
		<part start="02:41">сотни людей и даже несколько птиц с точностью до минуты выполняют свою работу.</part>
		<part start="02:46">Техника полетов оттачивалась 120 лет и делает полёт гораздо безопаснее, чем дорога до аэропорта.</part>
		<part start="02:53">Сейчас вы узнаете:</part>
		<part start="02:54">Зачем в туалетной кабине пепельница?</part>
		<part start="02:56">Что делать, если закончилось топливо, и отказали сразу все двигатели?</part>
		<part start="03:00">Какой предел прочности у крыльев самолёта?</part>
		<part start="03:03">Как пилоты заставляют вас аплодировать, и почему для них сразу 3 погоды одновременно?</part>
		<part start="03:07">Что происходит с самолётом, когда в него ударяет молния?</part>
		<part start="03:10">И что за невидимый человек постоянно летит вместе с вами?</part>
		<part start="03:14">Это самый подробный выпуск про авиацию на русском YouTube, и мы начнём без заставки.</part>
		<part start="03:20">У меня есть 45 минут на то, чтобы доесть круассан и выпить кофе. Ну и сходить в туалет на дорожку.</part>
		<part start="03:26">Ровно столько же времени есть у команды обслуживания,</part>
		<part start="03:29">чтобы подготовить самолёт на 160 человек.</part>
		<part start="03:33">Это как пит-стоп на Формуле-1, только с самолётом.</part>
		<part start="03:36">Осмотр, кросс-чек, задачи в планшете.</part>
		<part start="03:39">Заправка сама подъезжает к самолёту — 26 тысяч литров керосина, и погнали!</part>
		<part start="03:44">Пассажирам нужна вода и бумага, и не нужен мусор.</part>
		<part start="03:47">Этому охотнику за привидениями интересны не призраки, а крошки и пакетики.</part>
		<part start="03:51">Салон должен быть, как на продажу.</part>
		<part start="03:53">Вегетарианский сет, мясной сет, томатный сок, кофе.</part>
		<part start="03:57">Лазер направляет багаж в нужное судно. Наконец, трап соединяет мир ждущих с миром летящих.</part>
		<part start="04:05">Вот он — самолёт, готовый к полёту.</part>
		<part start="04:07">Этот летающий киви отвезет 160 человек на 6 тысяч километров.</part>
		<part start="04:12">Вместе с их багажом, лыжами, кошками.</part>
		<part start="04:16">Как думаете, где его сделали?</part>
		<part start="04:18">Во Франции?</part>
		<part start="04:20">В Германии?</part>
		<part start="04:21">В России?</part>
		<part start="04:23">Скажу: везде сразу.</part>
		<part start="04:25">Кабина — Франция;</part>
		<part start="04:26">фюзеляж, хвост и спойлеры — Гамбург ( Германия);</part>
		<part start="04:30">стабилизаторы — Испания;</part>
		<part start="04:32">крылья — Англия.</part>
		<part start="04:33">Двигатели вообще собирал весь мир.</part>
		<part start="04:35">А вот титан приехал из России.</part>
		<part start="04:38">Без нас самолеты бы не летали.</part>
		<part start="04:40">Все видели эти двигатели. Но как они работают - не знает никто.</part>
		<part start="04:45">Поражает, что это просто пустота, да?</part>
		<part start="04:47">Вот.</part>
		<part start="04:48">Турбовентиляторный, т.е. есть турбина и вентилятор.</part>
		<part start="04:52">Многим кажется, что самолёт толкает реактивная струя сзади, от которой остаются белые следы.</part>
		<part start="04:58">Да, она толкает. Но даёт лишь 10 процентов тяги.</part>
		<part start="05:02">На самом деле всё гораздо интереснее.</part>
		<part start="05:04">Тащит самолёт вот этот вентилятор спереди.</part>
		<part start="05:07">Он засасывает воздух, дальше его сжимает компрессор,</part>
		<part start="05:10">в камере сгорания его смешивают с топливом и поджигают.</part>
		<part start="05:13">Газы с силой крутят турбину, а она уже вращает вентилятор. Как мельница.</part>
		<part start="05:18">Всё как в колесе сансары — идёт по кругу. Турбина вращает вентилятор, а тот кормит её кислородом.</part>
		<part start="05:26">Понимаете?</part>
		<part start="05:27">И заодно отталкивается от воздуха. Кормит кислородом и отталкивается от воздуха.</part>
		<part start="05:33">Вот такой процесс.</part>
		<part start="05:34">Ровно с такой же силой воздух толкает любого, кто решит подкрасться к турбине сзади.</part>
		<part start="05:40">Когда двигатели работают, на полосе не должно быть никого.</part>
		<part start="05:44">Но как объяснить это птицам?</part>
		<part start="05:47">Им это объясняет другая птица. Более уважаемая.</part>
		<part start="05:50">Ястреб-тетеревятник.</part>
		<part start="05:52">Его запускают с руки орнитологи.</part>
		<part start="05:54">Это спецы по птицам, чья задача не любить их, а от них избавляться.</part>
		<part start="05:58">Вариантов масса.</part>
		<part start="05:59">Динамики, из которых кричат хищники;</part>
		<part start="06:01">петарды на территории аэропорта</part>
		<part start="06:03">или вот, ястребы, которые догоняют и говорят другим птицам:</part>
		<part start="06:07">&quot;Находиться на полосе опасно. Будьте осторожней, пожалуйста. Вот так, да. Спасибо.&quot;</part>
		<part start="06:12">Пока вы спите в кресле, самолёт трётся о воздух со скоростью 800 км/ч.</part>
		<part start="06:17">Представьте ваше тело, которое трётся о шерстяной свитер со скоростью 800 км/ч.</part>
		<part start="06:22">Понимаете, сколько статического электричества рождается?</part>
		<part start="06:26">Вы сливаете статическое электричество, когда дотрагиваетесь до друга,</part>
		<part start="06:30">а самолёт — через эти разрядники.</part>
		<part start="06:32">Это как антистатические цепочки позади троллейбуса,</part>
		<part start="06:35">только электричество они сливают не в землю, а прямо в небо.</part>
		<part start="06:38">Пилоты держатся в стороне от грозовых облаков и молний,</part>
		<part start="06:41">как вы держитесь в стороне от промоутеров с рекламными флаерами.</part>
		<part start="06:45">Но если все-таки они столкнутся с молнией, с облаками, то ничего страшного не произойдёт.</part>
		<part start="06:51">Как, впрочем, и с промоутерами, если столкнуться.</part>
		<part start="06:54">В среднем, молния раз в год бьёт в каждый самолёт, но им всё равно,</part>
		<part start="06:58">ведь они алюминиевые и хорошо проводят ток.</part>
		<part start="07:01">Молния проскальзывает по их корпусу и проходит дальше, не заходя внутрь.</part>
		<part start="07:06">Этот же эффект помогает выжить в клетке Фарадея под разрядами в сотни тысяч вольт.</part>
		<part start="07:11">Весь ток идёт мимо человека. Так же и с самолётом, но только тогда, когда мы находимся внутри.</part>
		<part start="07:18">Пойдёмте.</part>
		<part start="07:20">— Здрасьте.</part>
		<part start="07:21">— Добрый день. Будьте добры, Ваш посадочный талон.</part>
		<part start="07:23">— Вот он.</part>
		<part start="07:24">— Спасибо. Приятного полёта!</part>
		<part start="07:25">— Спасибо.</part>
		<part start="07:26">Здесь вам улыбается стюардесса и просит показать посадочный талон.</part>
		<part start="07:30">Очень странно, ведь вы его уже показывали.</part>
		<part start="07:33">На самом деле ей интересен не он, а вы.</part>
		<part start="07:36">Это называется профайлингом.</part>
		<part start="07:38">За вашей мимикой, жестами, то как вы общаетесь и здороваетесь и, конечно же, за размером зрачков,</part>
		<part start="07:43">пристально наблюдают настоящие психологи.</part>
		<part start="07:46">Их задача выяснить, кто из 160 человек может представлять опасность,</part>
		<part start="07:50">разоблачить дебошира и снять с рейса тех, кто пьян или под кайфом.</part>
		<part start="07:55">А ещё они умеют успокаивать детей, спасать утопающих, делать непрямой массаж сердца</part>
		<part start="08:01">и даже принимать роды прямо на борту.</part>
		<part start="08:04">Теперь вы понимаете, что бортпроводник — это не официант, это не психолог, не воспитатель и не спасатель.</part>
		<part start="08:11">Это всё сразу.</part>
		<part start="08:12">— Может быть, желаете вино? Белое или красное?</part>
		<part start="08:14">Бизнес-класс. Кажется, это лучшие места в салоне.</part>
		<part start="08:18">На самом деле, нет. Лучшие места в салоне — в экономе.</part>
		<part start="08:25">Вот здесь, посередине салона, прямо над крылом.</part>
		<part start="08:29">И не потому что здесь extra space и есть место для ног. Хотя, конечно же, это тоже удобно...</part>
		<part start="08:35">А потому что здесь меньше трясёт.</part>
		<part start="08:38">Самолёт опирается на крылья и крыльями цепляется за воздух.</part>
		<part start="08:42">Он похож на палку с опорой посередине.</part>
		<part start="08:45">При турбулентности перед и зад трясёт гораздо больше, а вот середина держится ровнее.</part>
		<part start="08:50">А ещё, если вас сюда посадили, то я вас поздравляю! Да.</part>
		<part start="08:54">Вы достаточно сильный и зрелый человек, чтобы открыть аварийный выход</part>
		<part start="08:58">и, в случае чего, помочь пассажирам.</part>
		<part start="09:01">Не бойтесь брать ответственность - это несложно.</part>
		<part start="09:03">Дёргайте ручку, делайте шаг вперёд и вы уже в безопасности.</part>
		<part start="09:07">Главное — выполнять команды бортпроводников.</part>
		<part start="09:10">Круто попробовать это на тренировке,</part>
		<part start="09:11">но шанс прокатиться на этой горке в реальности один к миллиону.</part>
		<part start="09:17">Время пристегнуться и перевести телефон в авиарежим...</part>
		<part start="09:21">Чтобы взлететь?</part>
		<part start="09:23">Нет.</part>
		<part start="09:24">С приборами самолёта ничего не случится. Скорее это нужно, чтобы вы не отвлекались</part>
		<part start="09:28">и смотрели на бортпроводника, чтобы запомнить,</part>
		<part start="09:30">что кислородом сначала нужно обеспечить себя, а потом других.</part>
		<part start="09:35">Полезный совет. В жизни пригодится.</part>
		<part start="10:01">За бортом сейчас минус 50, как на Северном полюсе.</part>
		<part start="10:05">В это время воздушные течения несут самолёт, как корабль в океане. Да.</part>
		<part start="10:10">Здесь, как в океане, есть свои шторма и течения.</part>
		<part start="10:13">И это добавляет сложности, ведь погода внизу не такая, как наверху.</part>
		<part start="10:17">Вот ветер на Земле — всё тихо, спокойно.</part>
		<part start="10:21">А вот на высоте 10 километров.</part>
		<part start="10:23">Над Атлантикой даже есть свой Гольфстрим, только в небе.</part>
		<part start="10:27">Недавно самолет пролетел из Нью-Йорка в Лондон меньше, чем за пять часов.</part>
		<part start="10:32">Это рекорд.</part>
		<part start="10:33">А всё дело в шторме Киара.</part>
		<part start="10:35">Самолет сел ему на хвост и получил на 400 километров больше скорости, чем обычно.</part>
		<part start="10:40">Получается, самолёт, как скейтеры, которые цепляются за автомобили.</part>
		<part start="10:44">Ну а здесь, на моём месте в салоне, вы можете увидеть нечто...</part>
		<part start="10:48">Пугающее.</part>
		<part start="10:50">Крыло ходит ходуном, будто вот-вот оторвется.</part>
		<part start="10:53">На самом деле нет.  Более того, так и задумано.</part>
		<part start="10:56">Алюминий гибкий. Он может сильно изгибаться, но не ломаться. И это не предел.</part>
		<part start="11:01">Вот предел.</part>
		<part start="11:03">Вот это по-настоящему страшно!</part>
		<part start="11:05">Аэробусу будто делают растяжку на занятии йогой амплитудой в 5 метров.</part>
		<part start="11:10">Ещё пару взмахов и он полетит отпугивать птиц.</part>
		<part start="11:13">Так что самолет рассчитан на куда более серьёзные перегрузки. На турбулентность ему всё равно.</part>
		<part start="11:19">А вот на пепельницу не всё равно.</part>
		<part start="11:21">Но зачем она нужна, когда курить в самолётах запрещено с 2000 года?</part>
		<part start="11:26">Вейпы, айкосы не прокатывают — всё запрещено.</part>
		<part start="11:29">Может, это напоминание о золотой эпохе авиации,</part>
		<part start="11:33">когда джентльмены в костюмах курили сигареты и потягивали виски в полёте?</part>
		<part start="11:37">Даже пилоты тогда были не прочь пропустить по сигаретке.</part>
		<part start="11:41">Нет. Скажу как есть, да? Честно. Это защита от мудаков.</part>
		<part start="11:46">И если кто-то всё-таки по-тихому захочет покурить, то сработает датчик дыма,</part>
		<part start="11:50">и экипаж постучит с вопросом:</part>
		<part start="11:54">&quot;А сигаретки не будет?&quot;</part>
		<part start="11:59">Курильщик испугается и выкинет бычочек хотя бы в пепельницу,</part>
		<part start="12:02">а не в мусорку с бумажным полотенцем.</part>
		<part start="12:04">Сегодня пепельница стала почти бесполезной,</part>
		<part start="12:07">и в ней, например, оставляют монетки для жителей других стран.</part>
		<part start="12:10">Получается такой...</part>
		<part start="12:13">международный тайник.</part>
		<part start="12:14">У этого самолёта два двигателя, но он может лететь и на одном.</part>
		<part start="12:19">— А... совсем без двигателей может?</part>
		<part start="12:22">— Благодаря одному случаю мы знаем, что да.</part>
		<part start="12:25">В 1983 году в канадский самолёт залили 22 тысячи фунтов керосина вместо 22 тысяч килограмм.</part>
		<part start="12:33">Это в два раза меньше.</part>
		<part start="12:34">На высоте 12 км отключились двигатели, отрубилось электричество, и приборы погасли.</part>
		<part start="12:40">Самолёт выбросил резервную турбину и стал добывать электричество буквально из воздуха.</part>
		<part start="12:45">Пилотам пришлось принимать решения самим и делать это быстро.</part>
		<part start="12:49">К счастью, самолёт не теряет аэродинамику, продолжает лететь и медленно снижаться.</part>
		<part start="12:53">Так он может пролететь 150, а то и 200 километров. И это норма. Главное — найти куда посадить.</part>
		<part start="12:59">Капитан Роберт Пирсон вспомнил, что на полпути есть маленький военный аэропорт Гимли,</part>
		<part start="13:05">и понял, что скорости хватит только до него.</part>
		<part start="13:07">Вот только он не знал, что Гимли давно превратили в гоночную трассу,</part>
		<part start="13:11">и прямо в это время на ней проходила гонка.</part>
		<part start="13:15">К счастью, бывшая взлётка была переделана под драг-рейсинг,</part>
		<part start="13:19">т.е. гонки двух тачек по прямой, а значит, была практически пустая.</part>
		<part start="13:23">Самолёт снизился, жёстко коснулся полосы, передняя стойка шасси сложилась,</part>
		<part start="13:28">и самолёт процарапал на брюхе весь свой путь, пока не остановился.</part>
		<part start="13:32">В итоге никто из пассажиров или зрителей не пострадал,</part>
		<part start="13:35">капитана наградили, и больше такая ситуация не повторялась.</part>
		<part start="13:39">Теперь я понимаю, что пилоты — это...</part>
		<part start="13:43">СВЕРХЛЮДИ.</part>
		<part start="13:44">— Честно сказать, я вами восхищаюсь! И у меня есть один свербящий, не дающий мне покоя вопрос:</part>
		<part start="13:51">- Могут ли пилоты во время полёта выйти пописать?</part>
		<part start="13:56">— Да.</part>
		<part start="13:58">— Спасибо за интересное интервью.</part>
		<part start="14:01">Не, че-то он не договаривает..</part>
		<part start="14:03">— Ну, а если серьёзно?</part>
		<part start="14:05">— Не всё так просто.</part>
		<part start="14:07">Если кому-то нужно выйти из кабины, необходимо пригласить старшего бортпроводника</part>
		<part start="14:11">для контроля работы членов экипажа в кабине.</part>
		<part start="14:15">— Чтобы, например, кто-то не заснул или там не заперся один в кабине.</part>
		<part start="14:20">— Действительно.</part>
		<part start="14:21">— То есть все страхуют друг друга.</part>
		<part start="14:22">— Да.</part>
		<part start="14:23">— Окей. А могу ли я зайти в кабину пилота во время полёта?</part>
		<part start="14:29">— Нет.</part>
		<part start="14:29">Если вам показалось, что мы летим, я очень рад. Честно.</part>
		<part start="14:33">На самом деле, мы стоим без пассажиров в аэропорту &quot;Домодедово&quot;.</part>
		<part start="14:36">Чтобы попасть сюда, мы прошли кучу проверок и получили допуски.</part>
		<part start="14:39">Так что бояться не стоит, что однажды в полёте вы обнаружите в кабине меня, а не пилота.</part>
		<part start="14:45">В небе только профессионалы.</part>
		<part start="14:48">— Хотя...</part>
		<part start="14:49">Разбудите меня здесь, и я подумаю, что я действительно лечу.</part>
		<part start="14:53">Потому что это настоящая кабина пилота. Только висящая на гидравлических опорах.</part>
		<part start="14:59">Она не взлетит и даже не раскачает это здание. Всё потому что под ней 3 метра бетона.</part>
		<part start="15:04">Для сравнения: под Останкинской башней 4,5 метра бетона.</part>
		<part start="15:08">Это самый дорогой авиасимулятор в мире.</part>
		<part start="15:11">Забудьте всё, что вы знаете об авиасимуляторах.</part>
		<part start="15:14">Всё, что происходит здесь, происходит в настоящем самолёте:</part>
		<part start="15:17">тряска, качка, даже ощущения в паху те же самые.</part>
		<part start="15:21">Отличается лишь одним - здесь не закладывает уши, и не хлопают в ладоши.</part>
		<part start="15:27">— Борис, а карта здесь больше, чем в GTA?</part>
		<part start="15:29">— Гораздо больше.</part>
		<part start="15:30">— Больше, да?</part>
		<part start="15:31">— Полный мир, full coverage.</part>
		<part start="15:32">— Полный мир...</part>
		<part start="15:33">— Это ж сколько нужно там рисовать 3D-шникам всю эту историю?</part>
		<part start="15:38">— Они автоматически с космических спутников.</part>
		<part start="15:39">Вот те же самые карты рельефа, которые у нас базе данных..</part>
		<part start="15:44">— Ага.</part>
		<part start="15:44">— Тренажёры просто повторяют то, что в базе данных записано.</part>
		<part start="15:46">— А-а. Серьёзно? Вот как.</part>
		<part start="15:50">В реальном самолёте с вами летит ещё один невидимый человек — это диспетчер.</part>
		<part start="15:55">Он передаёт ваш самолёт другим диспетчерам, как пинг-понг, по очереди.</part>
		<part start="16:00">Они летят с вами всегда, даже если вы летите в Тихом океане.</part>
		<part start="16:04">Если вы не видите где вы - диспетчер видит где вы.</part>
		<part start="16:07">Диспетчер круга контролирует взлёт.</part>
		<part start="16:10">Диспетчер подхода позволяет самолёту лавировать среди десятка других.</part>
		<part start="16:15">И наконец, диспетчер района держит весь район под контролем.</part>
		<part start="16:19">При посадке то же самое, только в обратном порядке.</part>
		<part start="16:22">Каждый самолёт летит в собственной зоне комфорта, и другим в эту зону вход запрещён.</part>
		<part start="16:27">Если один залетает в зону другого, система говорит одному самолету лететь выше, другому— ниже.</part>
		<part start="16:33">Пилоты подчиняются.</part>
		<part start="16:35">На самом деле, вот я сейчас здесь лечу и я вам скажу честно.</part>
		<part start="16:38">Самолёты появляются из ниоткуда.</part>
		<part start="16:40">Они просто: &quot;Пуф!&quot;</part>
		<part start="16:41">А ты такой: &quot;О-ой, я... Не могу отвлечься. Я под гипнозом&quot;.</part>
		<part start="16:44">Так что действительно опасно, иллюзий много.</part>
		<part start="16:48">Шасси убраны, выполняем разворот.</part>
		<part start="16:50">Ну, как выполняем. На самом деле, отдаём команду.</part>
		<part start="16:56">— Я таких вот, кстати, поворотов очень боюсь, если я сижу... там.</part>
		<part start="17:00">— Самолёт рассчитан на это. Он не даст тебе сделать крена больше, чем он может лететь.</part>
		<part start="17:04">— А если мы попытаемся?</part>
		<part start="17:06">— Попробуем.</part>
		<part start="17:07">— А, и всё. Самолёт сам не даёт тебе сделать..</part>
		<part start="17:09">— Да.</part>
		<part start="17:10">— Супер! Вот это...</part>
		<part start="17:11">Вот это крен, пацаны!</part>
		<part start="17:13">Пацаны-ы-ы!</part>
		<part start="17:14">Это очень страшно.</part>
		<part start="17:16">Господи, боже мой! Надо выровняться, иначе я начинаю потеть.</part>
		<part start="17:21">В старых самолётах в корпусе шло много гидравлических трубок.</part>
		<part start="17:25">Пилот своей рукой толкал жидкость в них, а она уже давила на закрылки.</part>
		<part start="17:28">Самолёт поворачивал влево, но вместе с этим терял высоту.</part>
		<part start="17:32">Пилоту нужно было потянуть штурвал влево, а ещё на себя, и вот здесь вот ещё дать газу,</part>
		<part start="17:38">для того чтобы не потерять высоту.</part>
		<part start="17:40">В А320 нет никакого штурвала, только сайдстик.</part>
		<part start="17:43">Всю тяжелую механику выкинули и заменили электроникой.</part>
		<part start="17:47">Пилот говорит бортовому компьютеру что делать, а тот сам совершает нужный манёвр.</part>
		<part start="17:51">Компьютер в курсе потери высоты, поэтому он добавляет тяги и поднимает нос самолёта сам.</part>
		<part start="17:56">Пилот командует и не думает о мелочах. Но если вдруг ошибется,</part>
		<part start="17:59">компьютер не даст ему совершить ошибку.</part>
		<part start="18:02">В кабине начнётся вот это.</part>
		<part start="18:05">[Hold up]</part>
		<part start="18:07">— Господи, боже мой!</part>
		<part start="18:10">[Hold up]</part>
		<part start="18:12">Что происходит в это время с пассажирами на хвосте?</part>
		<part start="18:15">— Они тошнят. Скорее всего, они прижаты к потолку просто, вот.</part>
		<part start="18:19">Как вы поняли, компьютер всегда сигнализирует об опасности и не даёт совершить ошибку.</part>
		<part start="18:24">К тому же, здесь рядом сидит второй пилот — это я, который страхует первого пилота.</part>
		<part start="18:29">И всё-таки, если компьютер затупит, то включается резервная система.</part>
		<part start="18:34">И если она затупит, то пилоты страхуют её.</part>
		<part start="18:37">В общем, все страхуют друг друга. Да, система не обманывает, зато постоянно обманывает мозг.</part>
		<part start="18:43">Пока вы смотрите в окно самолета, для вас всё привычно.</part>
		<part start="18:47">Объекты двигаются относительно фона, как в детском театре.</part>
		<part start="18:50">А у пилотов зрение туннельное. Они смотрят прямо и видят горизонт, который не приближается.</part>
		<part start="18:56">Он висит на месте. И поэтому непонятно, с какой скоростью ты несёшься: 400 км/ч или 1000?</part>
		<part start="19:02">Ты как будто бы завис в небе.</part>
		<part start="19:04">Именно поэтому, лётчиков специально учат водить глазами английской буквой Z.</part>
		<part start="19:10">А водителям на земле помогают справиться с туннельным эффектом разные объекты.</part>
		<part start="19:15">Например: разделительная полоса, столбы, машины рядом.</part>
		<part start="19:19">У пилотов такого нет, у них постоянный риск иллюзий.</part>
		<part start="19:23">Но что насчёт турбулентности?</part>
		<part start="19:25">Пилот на турбулентность не реагирует совсем, потому что для него это как...</part>
		<part start="19:29">кочки на дороге.</part>
		<part start="19:32">Кочки на дороге.</part>
		<part start="19:33">У пилотов есть секрет: если хочется аплодисментов, нужно шлёпнуть самолёт о полосу.</part>
		<part start="19:37">И тогда все такие: &quot;О, слава Богу, мы приземлились!&quot;</part>
		<part start="19:40">А если приземляешься мягко — никто не хлопает.</part>
		<part start="19:42">Для пассажиров жёсткое приземление — это плохой знак.</part>
		<part start="19:46">На самом деле, жёсткое приземление означает хорошее сцепление с дорогой.</part>
		<part start="19:50">Ну а нам пора приземляться.</part>
		<part start="19:52">— Борис, включите мне снег, туман и грозу. Хочу пройти эту игру на максимальной сложности.</part>
		<part start="19:59">— Вы куда?</part>
		<part start="20:00">— Тут это делается только отсюда.</part>
		<part start="20:02">— О! Господи, боже мой. Что это за фигня?!</part>
		<part start="20:06">Ох, снег.</part>
		<part start="20:10">А пилоты что делают? Они пытаются хоть как-то это обойти, это вот внедорожье?</part>
		<part start="20:13">— Ну что поделаешь?</part>
		<part start="20:14">— Ничего не поделаешь? Ну, может быть, облететь вот с той стороны?</part>
		<part start="20:17">— Ущелье, ветер, да.</part>
		<part start="20:18">— А, ущелье...</part>
		<part start="20:19">— Можно подняться повыше, например.</part>
		<part start="20:20">О-о-о, слушайте...</part>
		<part start="20:22">Ладошки потеют. Турбулентность при приземлении это, конечно, что-то...</part>
		<part start="20:26">— Так. Что делаем? Борис, подсказывайте..</part>
		<part start="20:28">— Всё в порядке. Чуть повыше...</part>
		<part start="20:32">Ничего страшного.</part>
		<part start="20:36">Малый газ.</part>
		<part start="20:42">— Ай-ай, ая-яй..</part>
		<part start="20:43">А, это ты делаешь?</part>
		<part start="20:49">— Мне кажется, процентов 90 этой работы сделал Борис.</part>
		<part start="20:56">— Я вообще ничего не делал. Ручки вот они. Посадил ты сам.</part>
		<part start="20:59">[аплодисменты]</part>
		<part start="21:04">Приземлились?</part>
		<part start="21:05">Пришло время очередного пит-стопа.</part>
		<part start="21:07">Ведь у команды есть всего 45 минут на всё, помните?</part>
		<part start="21:10">Но вам торопиться не нужно — специальные люди торопятся за вас...</part>
		<part start="21:15">Под шасси самолета ставят колодки, чтобы не укатился, корпус заземляют.</part>
		<part start="21:19">Двери переводят в положение disarmed, т.е. выключают выбрасывание трапа.</part>
		<part start="21:24">Вы выходите слева, а справа снова подъезжает заправщик.</part>
		<part start="21:28">В этот момент ваш багаж забирают и везут на ленту, а самолёт готовят к новому полёту.</part>
		<part start="21:34">Правила одинаковы для всех. Т.е. пит-стоп на рейсе из Анадыря в Новосибирск</part>
		<part start="21:38">будет таким же безопасным и чётким, как из Дубая в Токио.</part>
		<part start="21:42">Авиация, пожалуй, единственная отрасль, где все смогли договориться со всеми.</part>
		<part start="21:47">Автомобили в одной стране ездят справа, в другой — слева.</part>
		<part start="21:52">А вагоны поезда на границе приходится переносить с широкой колеи на узкую.</part>
		<part start="21:57">Даже МКС делится на русский и американский сегменты.</part>
		<part start="22:00">Некоторые до сих пор спорят, кто там чей болт открутил.</part>
		<part start="22:03">Но здесь, на 400 километров ниже, небо едино для всех.</part>
		<part start="22:10">Государства больше не меряются ультразвуковыми конкордами.</part>
		<part start="22:14">Гонка в пассажирской авиации подошла к концу.</part>
		<part start="22:16">Пришло время общих стандартов, экономичных и экологичных самолётов,</part>
		<part start="22:21">и главное — дешёвых билетов.</part>
		<part start="22:23">Филеасу Фоггу на кругосветное путешествие потребовалось 80 дней.</part>
		<part start="22:28">Через Европу он ехал на поезде,</part>
		<part start="22:30">до Бомбея добирался кораблём,</part>
		<part start="22:32">до Калькутты ехал верхом на слоне,</part>
		<part start="22:34">на корабле пересёк Тихий океан, 
на поезде — США, и на другом корабле — Атлантику.</part>
		<part start="22:40">Пока не вернулся в родной Лондон.</part>
		<part start="22:42">Сегодня, обычному человеку, летающему коммерческими рейсами,</part>
		<part start="22:45">для такой кругосветки понадобится 5 прямых перелётов и всего 50 часов.</part>
		<part start="22:51">И на каждом этапе всё будет окей —  пилота страхует автоматика.</part>
		<part start="22:55">Автоматику страхует второй пилот, т.е. все страхуют всех, и никто не остаётся один в кабине.</part>
		<part start="23:01">Если откажет один гидравлический шланг, наготове есть второй.</part>
		<part start="23:04">Если второй откажет, будет работать третий.</part>
		<part start="23:07">И если третий откажет, то закрылки выпустят электродвигатель.</part>
		<part start="23:11">Поэтому в военном транспортнике перед полётом в невесомости нам выдали парашют.</part>
		<part start="23:16">Потому что там, ну, могло что-то реально пойти не так.</part>
		<part start="23:19">Здесь же парашюты не нужны, о вас уже очень сильно позаботилась целая индустрия.</part>
		<part start="23:24">Люди, машины и животные следят, чтобы всё было безопасно.</part>
		<part start="23:28">Чтобы вас не трясло, не качало, вам было что поесть и чем заняться,</part>
		<part start="23:33">а в туалете всегда была питьевая вода и туалетная бумага,</part>
		<part start="23:36">ведь без неё самолет по правилам взлететь не может.</part>
		<part start="23:39">И вся эта сложнейшая схема работает, пока вы спите в кресле.</part>
		<part start="23:46">— Пожалуйста, ваш томатный сок.</part>
		<part start="23:48">— О, спасибо.</part>
		<part start="23:50">Терпеть не могу томатный сок.</part>
		<part start="23:51">И как обычно, прокачивай свои мозги.</part>
		<part start="23:55">Пока.</part>
		<part start="23:58">М-м, какая гадость.</part>
		<part start="24:01">Спасибо за создание субтитров Коробову Ивану (korivkosan@gmail.com)</part>
		<part start="24:05">Ну что? Как вам выпуск? Мы проделали огромную работу.</part>
		<part start="24:08">Пообщались со всеми: от пилотов до стюардесс, чтобы выведать их секреты.</part>
		<part start="24:12">Пишите, узнали ли вы что-то для себя нового и интересного? И, да...</part>
		<part start="24:17">Изменилось ли у вас отношение к полётам после этого выпуска?</part>
		<part start="24:21">В комментариях было бы здорово.</part>
		<part start="24:23">Ну, а мы поехали домой искать новые темы для вас.</part>
		<part start="24:27">Пока.</part>
		<part start="24:28">О, вы досмотрели даже до этого момента? 
Ого!</part>
		<part start="24:31">Тогда в телеграме я расскажу лично несколько фактов, которые не вошли в выпуск. Да.</part>
		<part start="24:36">Прыгаем по ссылке в наш телеграм, он внизу. Я уже там рассказываю. Давайте туда все!</part>
	</subtitles>
</data>