<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=-LWYvwGB7pw</video>
	<subtitles>
		<part start="00:00">&quot;Йоп, Ян&quot; - пишется так,</part>
		<part start="00:01">а  не  &quot;Ёп,  Ян&quot;,  как многие из вас думают.</part>
		<part start="00:04">Так начинается междометие &quot;ЁПРСТ&quot;.</part>
		<part start="00:07">И вот его можно применить к случаю с Оскаром Писториусом,</part>
		<part start="00:10">который убил свою невесту и сел на 13 лет.</part>
		<part start="00:13">А это он же на обложке GQ.</part>
		<part start="00:15">Его называют &quot;Бегущим по лезвию&quot;. Но не за убийство.</part>
		<part start="00:17">Оскар - национальный герой Южной Африки.                И у него нет ног.</part>
		<part start="00:21">Но он соревнуется со здоровыми спортсменами.</part>
		<part start="00:23">Смотрите как он бежит.</part>
		<part start="00:24">На его ногах Cheetah Flex-Foot - протезы из углепластика ценой более 30.000$</part>
		<part start="00:30">Они сгибаются, накапливают энергию и выбрасывают её при следующем прыжке.</part>
		<part start="00:34">- СТАРТ!</part>
		<part start="00:35">Оскар в вырывается вперёд и побеждает!</part>
		<part start="00:37">На своём примере Оскар доказывает,</part>
		<part start="00:38">что люди с ограниченными возможностями ничем не отличаются от обычных людей,</part>
		<part start="00:42">а во многом, даже быстрее их и лучше.</part>
		<part start="00:46">Сильно, правда?</part>
		<part start="00:48">Для меня эта история не про преодоление себя,</part>
		<part start="00:51">а про то как инженеры смогли изобрести, всего за пару лет, более совершенные ноги,</part>
		<part start="00:57">чем те, которые эволюция изобретала, совершенствовала, создавала миллионы лет.</part>
		<part start="01:03">Заставляет задуматься, да?</part>
		<part start="01:05">А что ещё в нас несовершенного?</part>
		<part start="01:07">Что ещё в нашем теле нужно доработать?</part>
		<part start="01:12">В этом выпуске я расскажу вам, что человеческое тело - это не только храм, но и музей.</part>
		<part start="01:17">Музей эволюции, в котором она хранит свои ошибки.</part>
		<part start="01:21">Да, местами может быть отвратительно.</part>
		<part start="01:23">Но я вас уверяю, стоит перебороть отвращение и посмотреть, как устроено наше тело,</part>
		<part start="01:28">и что, чёрт возьми,  делать с этим дальше.</part>
		<part start="01:31">Сейчас вы узнаете:</part>
		<part start="01:32">Как найти внутри себя рыбу?</part>
		<part start="01:35">Чем наши нервы похожи на провода в Азии, а позвоночник на башню Jenga?</part>
		<part start="01:39">Какие детали в организме лишние?</part>
		<part start="01:41">Как должен выглядеть идеальный человек и как самый живучий?</part>
		<part start="01:44">И каким образом наше собственное тело намекает, что Бога нет?</part>
		<part start="02:08" ad="start">-Лапотков!</part>
		<part start="02:12">-Лапотков!
-Здрасте.</part>
		<part start="02:14">-Дверь была открыта. Почему не заходили?</part>
		<part start="02:16">-Так я...</part>
		<part start="02:17">хотел быть вежливым.</part>
		<part start="02:19">-У вас не получилось, присаживайтесь.</part>
		<part start="02:25">-Спасибо.</part>
		<part start="02:31">-Здесь написано, что вы продавали трусы.</part>
		<part start="02:35">-Да, я когда в Москву приехал...</part>
		<part start="02:38">-А ещё здесь написано, что вы не женаты.</part>
		<part start="02:40">Не ладите с людьми?</part>
		<part start="02:42">-Нет, я просто даже не задумывал как-то...</part>
		<part start="02:45">-Это не оправдание.</part>
		<part start="02:47">Что лучше,  драться с сотней лошадей размером с утку</part>
		<part start="02:50">или с одной уткой размером с лошадь?</part>
		<part start="02:53">-Это вопрос на многозадачность, да?
 Сейчас...</part>
		<part start="02:56">-Сколько раз нужно сложить листок, чтобы стопка достала до луны?</part>
		<part start="03:04">-Не знаю. Миллион?</part>
		<part start="03:07">- 43</part>
		<part start="03:10">Что бы ты изменил в дизайне этой ложки?</part>
		<part start="03:13">-Может быть, удлинил ложку, ножку. Ножку.</part>
		<part start="03:17">-Представь:
 ты гуляешь по парку вечером с девушкой,</part>
		<part start="03:20">чувствуешь смачный плевок себе в затылок. Оборачиваешься, а там - Михаил Пореченков.</part>
		<part start="03:25">Твои действия?</part>
		<part start="03:27">-Я...</part>
		<part start="03:31">Когда мы перешли на ты?</part>
		<part start="03:32">-Какой ты динозавр?</part>
		<part start="03:36">-Что? Я?</part>
		<part start="03:38">Динозавр?</part>
		<part start="03:43">Ну, птеродактиль, наверное.</part>
		<part start="03:46">-Птеродактиль?</part>
		<part start="03:47">-Ну, да.</part>
		<part start="03:48">-ахаха, бл*,  птеродактиль.</part>
		<part start="03:54">Лети отсюда, птеродактиль.</part>
		<part start="04:10">-Чебурашка - это он или она?</part>
		<part start="04:13">-Ну, у Успенского - он.</part>
		<part start="04:14">-Как построить из кубиков Рубика таблицу Менделеева?</part>
		<part start="04:17">-А...</part>
		<part start="04:18">-Вы вампир или оборотень?</part>
		<part start="04:20">-Что за вопросы вы задаёте?</part>
		<part start="04:22">-Как продать шубу в Африке?</part>
		<part start="04:24">-Молодой человек, вы не с тем, эм, игру начинаете.</part>
		<part start="04:27">-Да-да, и вот-вот вы проиграете. Где у человека находиться брыжейка?</part>
		<part start="04:31">Если бы ты был дорожным знаком, каким ты был бы дорожным знаком?</part>
		<part start="04:37">-Стоп, стоп.</part>
		<part start="04:40">-И вот здесь, вы правы.</part>
		<part start="04:50">-Ладно, ладно, ты нравишься мне.</part>
		<part start="04:53">-Правда?</part>
		<part start="04:55">-Приходи завтра на работу.</part>
		<part start="04:58">Из-за мелочей мы часто считаем, что недостаточно хороши.</part>
		<part start="05:03">Но вот вам мой совет:</part>
		<part start="05:05">Вы можете не снимать шапку или чистить яичко прямо на собеседовании,</part>
		<part start="05:08">главное - то, с какой уверенностью вы это делаете.</part>
		<part start="05:11">Я считерил, взял с собой Orbit MEGA.</part>
		<part start="05:14">С такой же уверенностью я говорю, что по ссылке в описании вас ждёт VK bot от Orbit,</part>
		<part start="05:19">который сделает вам лично безумное видео.</part>
		<part start="05:22">Вы очень будите удивлены, смотрите.</part>
		<part start="05:24">НИЧЕГОНЕБОЯЗНЬ</part>
		<part start="05:34">Дайте боту старт, и он раскроет ваши мега-качества.</part>
		<part start="05:38">Это моя история. Но мы сделали такие же про каждого члена команды Топлес.</part>
		<part start="05:42">Это интересные люди. И если хотите познакомиться с ними поближе - ссылки есть в описании.</part>
		<part start="05:46">Делайте свои истории. Это дикий угар!</part>
		<part start="05:49">И кстати, у Orbit вышел новый вкус - вкус из 90-ых. Вкус Bubblemint называется.</part>
		<part start="05:54">Попробуйте, вот прям рекомендую, многие поймут о чем я.</part>
		<part start="06:02">Вы знаете, что делать в общем.</part>
		<part start="06:05" ad="end">Это была самая длинная реклама в русском youtube. Потому что кто-то перестарался, да.</part>
		<part start="06:10">А теперь - продолжим.</part>
		<part start="06:11">Йоп я, йоп я, йоп я, йоп я, йоп я, йоп я, йоп я,
Йоп, я Ян.</part>
		<part start="06:18">Йоп, Ян.</part>
		<part start="06:19">Знаете, каким органом креационисты доказывают, что Бог существует?</part>
		<part start="06:26">Нет, это не то, что вы подумали.</part>
		<part start="06:28">Глаз, да. Глаз.</part>
		<part start="06:30">Он настолько сложно спроектирован, что придумать его мог только Бог.</part>
		<part start="06:36">Он идеален. Это просто величайшее творение!</part>
		<part start="06:40">Глаза очень сложны, глаза - идеальны.</part>
		<part start="06:44">Я вам за две минуты сейчас расскажу, что это вообще не так.</part>
		<part start="06:46">Ваши глаза не идеальны, даже если вы не носите очки. У вас с рождения не идеальные глаза.</part>
		<part start="06:51">Итак, если вы смотрите меня с телефона, поверните его вот так - горизонтально.</part>
		<part start="06:56">Откройте меня на весь экран и посмотрите вот на эту картинку.</part>
		<part start="07:00">Теперь закройте свой левый глаз, а правым посмотрите на жирную точку на экране.</part>
		<part start="07:05">Пододвигайте экран ближе или дальше, и в какой-то момент крест исчезнет.</part>
		<part start="07:10">Нет, это не мы его убрали на монтаже, он всё ещё там. Просто ваш глаз его не видит.</part>
		<part start="07:15">А теперь закройте правый глаз, а левым смотрите на крест.</part>
		<part start="07:19">Двигайте телефон вперёд и назад, и точка исчезнет.</part>
		<part start="07:23">Если это произошло, поздравляю! Вы нашли слепое пятно.</part>
		<part start="07:27">У каждого по-разному. У меня, например, где-то на таком расстоянии срабатывает слепое пятно.</part>
		<part start="07:31">Но вы там должны увидеть. Постарайтесь немножко, если у кого-то не получилось.</part>
		<part start="07:35">Но в целом, это у всех есть. У всех. Ну вот не может не получиться.</part>
		<part start="07:39">Всё дело в строении глаза.</part>
		<part start="07:41">Фоторецепторы похожи на микрофоны, а зрительные нервы на провода от них.</part>
		<part start="07:45">Так вот, эти микрофоны у нас перевернуты задом наперёд.</part>
		<part start="07:49">Свет  &quot;поёт&quot;  в них как-бы сзади. А провода проходят прямо через сетчатку, проделывая в ней дырку.</part>
		<part start="07:55">Когда-то это сделала случайная мутация. Затем наш глаз эволюционировал, но плавно.</part>
		<part start="08:00">От простого фотосенсора, как на фотике без объектива, к глазному яблоку.</part>
		<part start="08:05">А нервы как шли, так и идут. В итоге, они протыкают сетчатку, и свет в этой дырке глаз не видит.</part>
		<part start="08:10">По сути, полную картину Мира, даже с широко открытыми глазами,</part>
		<part start="08:14">с ясным разумом и вот прям поутру, с хорошим  солнышком, вы всё равно не видите.</part>
		<part start="08:19">И даже если кто-то вдалеке махал вам вот так вот руками, да, возможно, вы это просмотрели.</part>
		<part start="08:28">Понимаете? И человек обиделся и такой:</part>
		<part start="08:29">-А чё ты не ответил, я тебе махал?</part>
		<part start="08:32">-Да я...</part>
		<part start="08:32">ты в слепую зону попал;</part>
		<part start="08:34">Я просто тебя не видел.</part>
		<part start="08:36">Эволюция уже не может вывернуть глаз наизнанку.</part>
		<part start="08:39">И это будет передаваться из поколения в поколение.</part>
		<part start="08:41">И это как скальпель хирурга, оставшийся в теле. Понимаете?</part>
		<part start="08:47">И нам придётся с этим жить.</part>
		<part start="08:48">Да. Ну если вы, конечно, не...</part>
		<part start="08:51">осьминог.</part>
		<part start="08:52">Беспозвоночные изобрели себе глаза отдельно от нас.</part>
		<part start="08:55">И так уж получилось,что нервы подведены к их глазам сзади,</part>
		<part start="08:59">и свет &quot;поёт&quot; им прямо в микрофоны.</part>
		<part start="09:01">Как будто бы этого мало, так многие из них ещё и видят лучше нас.</part>
		<part start="09:05">Рак-богомол, например, замечает в четыре раза больше оттенков, чем мы.</part>
		<part start="09:09">Различает инфракрасный свет и ультрафиолет.</part>
		<part start="09:12">И даже поляризацию света.</part>
		<part start="09:14">Вообще, с нервами у нас проблемы, да.</part>
		<part start="09:17">И я не про эти.</part>
		<part start="09:19">-Ай, бл*ть, ёб*нный рот, нах*й, с*ка</part>
		<part start="09:23">А-А-А-А-А-А</part>
		<part start="09:26">А в физиологическом смысле у нас есть проблемки.</part>
		<part start="09:28">Те, кто был в Бангкоке, наверняка помнят вот эти провода.</part>
		<part start="09:31">Те, кто не был - просто вспомните, как в волосах жвачка застряла. Вот то же самое.</part>
		<part start="09:35">Некоторые нервы внутри нас делают такие же бессмысленные петли.</part>
		<part start="09:38">Просто кошмар для перфекциониста.</part>
		<part start="09:40">Да, настолько бессмысленные, как загадывать желание, когда падает звезда.</part>
		<part start="09:45">Например, возвратный гортанный нерв.</part>
		<part start="09:48">Из черепа он спускается в грудную клетку, огибает артерию около сердца,</part>
		<part start="09:52">и поднимается обратно к гортани.</part>
		<part start="09:54">Нах*ра? Зачем такой крюк?</part>
		<part start="09:57">А я вам скажу:</part>
		<part start="09:58">Это доказательство того, что мы в прошлом...</part>
		<part start="10:01">рыбы.</part>
		<part start="10:03">Всё дело в том, что у рыб не было шеи, и этот нерв шёл напрямую к жабрам.</part>
		<part start="10:07">Рыбы вышли из воды, эволюционировали.</part>
		<part start="10:09">Артерия опускалась всё ниже и ниже, а вместе с ней оттягивался и нерв.</part>
		<part start="10:13">Он просто не мог перепрыгнуть.</part>
		<part start="10:15">Эволюция - это про плавные изменения, а не про скачки. Да?</part>
		<part start="10:20">Но нам ещё повезло.</part>
		<part start="10:21">А вы посмотрите на жирафа. Посмотрите, как он раскорячился.</part>
		<part start="10:25">Ему не удобно пить, потому что у него ужасно неудобная для этого шея.</part>
		<part start="10:28">И он себе такую шею не выбирал.</part>
		<part start="10:31">Как и кролик не выбирал себе такие уши. У кролика они появились эволюционно.</part>
		<part start="10:35">Потому что, ну, серый волк подкрадывается тихо, и его нужно было слушать.</part>
		<part start="10:39">А жирафу нужно было дотягиваться до листьев.</part>
		<part start="10:42">Поэтому, его возвратный гортанный нерв опускается на два метра вниз.</part>
		<part start="10:47">А потом поднимается ещё на два метра наверх. А ведь по прямой ему нужно пройти всего 10 см.</part>
		<part start="10:53">Четыре метра лишнего провода! Зачем?</part>
		<part start="10:57">Это как купить машину, где провода от передних фар идут через багажник.</part>
		<part start="11:01">Как тянуть провод от бензоколонки к своей тачке, когда, на самом деле, нужно на тачке подъехать.</part>
		<part start="11:07">Ладно, дальше ещё интересней.</part>
		<part start="11:08">Я про оголённый локтевой нерв, который идёт над мышцами.</part>
		<part start="11:12">Вот здесь. Один маленький удар и всё, и как будто током ударило.</part>
		<part start="11:15">Да. Вот вы ударялись вот этим местом? Эх, и неприятно.</part>
		<part start="11:18">Как если ногтями по железке. А, Господи, плохо как мне!  Ой, плохо!  Гусиная кожа пошла.</part>
		<part start="11:23">А, как только вспомню, фу.</part>
		<part start="11:25">Надо выпрямить футболку.</part>
		<part start="11:27">А представьте, что чувствуют люди с защемлением нерва, да,  когда у них постоянно рука эта немеет.</part>
		<part start="11:32">Окей, эволюция бессердечная.</part>
		<part start="11:34">Она доставляет нам неудобства, да. Немножко - немножко. Ну, и немножко боли какой-то.</part>
		<part start="11:40">Терпимо. Не так уж и страшно. Да, правда ведь?</part>
		<part start="11:44">Ага, да, конечно. Посмотрите на эти плакаты. Я уверен, вы их часто видели.</part>
		<part start="11:48">Это - ПРИЁМ ГАЙМЛИХА.</part>
		<part start="11:50">Упражнение, которое нужно делать, когда кто-то подавился.</part>
		<part start="11:53">Оно спасает сотни жизней каждый год.</part>
		<part start="11:56">-Are you okey?</part>
		<part start="11:57">-Yes, thank you some much.</part>
		<part start="11:59">Давишь под солнечным сплетением вот так, и предмет вылетает из горла.</part>
		<part start="12:02">Но этого не всегда достаточно.</part>
		<part start="12:06">Если путь воздуху перекрыт прям конкретно, то остается только одно -  трахеостомия.</part>
		<part start="12:10">Трахею разрезают и воздух пускают в обход.</part>
		<part start="12:13">Когда под рукой нет скальпеля, людям иногда вставляют, вот, соломинку из - под коктейля.</part>
		<part start="12:21">Или вот ручку, корпус от ручки. Прям так.</part>
		<part start="12:27">Ой, Господи! Я видел это видео. Это очень-очень страшно.</part>
		<part start="12:31">Очень. Вообще это всё мерзко. Мерзко просто.</part>
		<part start="12:34">Я не вставил его сюда. Потому что это, ну  действительно, и youtube нас бы ограничил.</part>
		<part start="12:39">Так что если хотите, в описании есть ссылочка. Пожалуйста, смотрите, да.</part>
		<part start="12:42">Так вот, почему же люди давятся? Почему?</part>
		<part start="12:46">Ну, как вы, наверное, могли уже догадаться, да?</part>
		<part start="12:49">Так устроено наше тело.</part>
		<part start="12:50">Мы едим и дышим через одну и ту же глотку.</part>
		<part start="12:53">Всё что отделяет дыхательный тракт от пищеварительного - это надгортанный хрящ.</part>
		<part start="12:58">И если что-то идёт не так,  путь воздуху перекрывается, и мы задыхаемся.</part>
		<part start="13:03">Можно придумать систему получше?</part>
		<part start="13:07">Можно.</part>
		<part start="13:07">У птиц и у рептилий нос и глотка не пересекаются.</part>
		<part start="13:10">Поэтому они и могут глотать огромные рыбины целиком, не боясь задохнуться.</part>
		<part start="13:14">А вы так не можете. Вот и вся разница.</part>
		<part start="13:16">Да, бывают чудеса с бананами. Но это не эволюционное преимущество.</part>
		<part start="13:20">Вы досмотрели этот выпуск до середины, поздравляю!</part>
		<part start="13:24">Теперь я расскажу вам одну историю.</part>
		<part start="13:27">Это конгрессмен Тип О&#39;Нил. Смотрите какой он весельчак.</part>
		<part start="13:30">Он здоровался за руку не только с Рейганом, но и со своими избирателями.</part>
		<part start="13:34">При этом использовал одну хитрость.</part>
		<part start="13:36">Каждый раз, когда он жал руку, он тихо спрашивал: &quot;Как ваша спина?&quot;</part>
		<part start="13:41">И почти каждый думал: *Ого, нифига себе, он помнит меня!*</part>
		<part start="13:45">Но он не помнил. Он просто знал, что спина болит у всех взрослых людей.</part>
		<part start="13:50">И дело не в том, что они, там, спортом не занимаются. Нет.</part>
		<part start="13:53">Дело в том, что они ходят на двух ногах.</part>
		<part start="13:55">Я говорю о прямохождении. Есть несколько гипотез зачем оно нужно.</part>
		<part start="13:59">1) Чтобы экономить энергию при ходьбе.</part>
		<part start="14:02">2) Лучше охлаждаться.</part>
		<part start="14:03">3) Чтобы освободить руки.</part>
		<part start="14:05">Для того, чтобы взять палку, сделать селфи, открыть шампанское или записать видео в tik tok.</part>
		<part start="14:10">Серьёзно. Ученые знают, чем питались австралопитеки.</part>
		<part start="14:14">Но не знают, почему они ходили на двух ногах.</part>
		<part start="14:17">Какие-то плюсы всё-таки должны быть. Ведь минусов хоть отбавляй.</part>
		<part start="14:20">Артрит, смещение позвонков, радикулит, гипертония, варикоз - всё это человеческие болезни.</part>
		<part start="14:26">Животные ими не страдают.</part>
		<part start="14:28">Животные - это ходячие мосты. Четыре опоры - ноги и арка - позвоночник.</part>
		<part start="14:33">Когда тигр весом 200 кг несётся со скоростью  50 км/ч, его тело с силой падает на землю.</part>
		<part start="14:39">Но мощные мышцы лап пружинят и рассеивают энергию в тепло.</part>
		<part start="14:43">Четыре точки опоры, мощные мышцы, и никакого плоскостопия и ортопедических стелек.</part>
		<part start="14:48">Удобно, устойчиво, надёжно!</part>
		<part start="14:51">Мы же взяли этот позвоночник и развернули его на 90 градусов.</part>
		<part start="14:55">Чтобы хоть как-то справляться с нагрузкой, он изогнулся в три раза.</part>
		<part start="14:59">Теперь он похож не на мост, а на гору чашек, которые поставили друг на друга.</part>
		<part start="15:03">По сути, мы - ходячая башня Jenga. Повреди один элемент, и всё лавиной посыплется вниз.</part>
		<part start="15:09">При хорошем уходе за позвоночником его хватит на 40-50 лет. А дальше, дальше каждый сам за себя.</part>
		<part start="15:15">Нам же приходится гасить это двумя ногами, да. И делаем мы это довольно неловко.</part>
		<part start="15:20">Пятка первая принимает удар на себя, свод стопы прогибается,</part>
		<part start="15:23">колени сгибаются, и огромные мышцы - квадрицепсы гасят удар. Но не весь.</part>
		<part start="15:28">Часть энергии идёт дальше в спину, позвоночник и шею.</part>
		<part start="15:32">Именно поэтому, если у вас плоскостопие, нужно срочно носить ортопедические стельки.</part>
		<part start="15:37">И делать это 24 на 7 всю жизнь. Почему? Потому что может посыпаться позвоночник.</part>
		<part start="15:43">Да, как башня Jenga, помним.</part>
		<part start="15:45">А ещё лучше - ходить в кроссовках, как делаю я.</part>
		<part start="15:48">Вот, смотрите. Я по дому всегда хожу в кроссовках.</part>
		<part start="15:51">Вообще, особенно круто помогает это в карантин. Потому что не хочется лечь, например, на диван.</part>
		<part start="15:56">И достаточно мотивационный такой дух получается. Ты как бы, ну, не дома.</part>
		<part start="16:02">Ну, обувь имитирует это ощущение.</part>
		<part start="16:06">Чтобы хоть как-то адаптироваться к прямохождению</part>
		<part start="16:08">и не разваливаться при каждом шаге, мы изобрели особую походку.</part>
		<part start="16:12">Правая нога двигается вперёд вместе с левой рукой, а левая рука - с правой ногой.</part>
		<part start="16:17">Это наш способ держать равновесие. Мы как будто постоянно танцуем твист.</part>
		<part start="16:22">Из-за этого нашему позвоночнику становится только хуже.</part>
		<part start="16:25">Межпозвоночные диски постоянно скручиваются.</part>
		<part start="16:27">Жидкость внутри них может вытечь, как начинка из пончика.</part>
		<part start="16:31">Раньше я ходил вот так,</part>
		<part start="16:33">теперь я буду ходить вот так.</part>
		<part start="16:35">А сейчас самое время вернуться к Оскару Писториусу.</part>
		<part start="16:38">Его искусственные ноги очень не похожи на наши.</part>
		<part start="16:41">Но ведь мы эволюционировали.</part>
		<part start="16:43">Всё наше существование для того, чтобы бежать быстрее. Правильно?</part>
		<part start="16:47">Да. Но мы ещё продолжаем эволюционировать.</part>
		<part start="16:51">Наши ступни - это не конечный продукт, будем выражаться так. Это - заготовка.</part>
		<part start="16:56">Промежуточный вариант, да. Вы только посмотрите на них.</part>
		<part start="16:59">В них 26 костей. Многие двигаются и изгибаются, но нафига?</part>
		<part start="17:03">Они нужны были приматам, чтобы лучше лазить по деревьям.</part>
		<part start="17:07">Со временем большой хватательный палец перешёл к остальным и стал обычным пальцем.</part>
		<part start="17:11">А наши связки стали толще, чтобы крепче держать кости вместе.</part>
		<part start="17:15">Баскетболисты носят такие кроссовки, чтобы фиксировать голеностоп,</part>
		<part start="17:18">чтобы его не вывихнуть, и он меньше двигался.</part>
		<part start="17:21">Мы, эм...</part>
		<part start="17:22">У нас столько косточек, которые достались нам от обезьян, что нам приходится связками их держать.</part>
		<part start="17:27">Мы как плохой набор мебели, эм..</part>
		<part start="17:30">с лишними деталями. Вот так.</part>
		<part start="17:32">Идею протезов для Писториуса инженеры подглядели у страусов.</part>
		<part start="17:36">Эти птицы просто созданы для бега!</part>
		<part start="17:38">Лодыжка и кости стопы слиты в единую конструкцию,</part>
		<part start="17:41">которая накапливает энергию и выплёскивает её обратно при каждом толчке.</part>
		<part start="17:45">Вообще, ноги страуса - это наше будущее.</part>
		<part start="17:48">Сейчас наши ноги - это какой-то промежуточный вариант эволюции.</part>
		<part start="17:51">Они будут меняться и становиться отдалённо напоминающие страусиные.</part>
		<part start="17:56">Когда это произойдёт, человек перестанет устраивать гонки на страусах,</part>
		<part start="17:59">а побежит рядом с ним, чтобы получить медаль, что он быстрее страуса.</part>
		<part start="18:04">А вот наша стопа как будто бы склеена из скотча и скрепок.</part>
		<part start="18:08">И это не удивительно. У страуса было 250 млн. лет на эволюцию его ног.</part>
		<part start="18:13">Да. Ведь ещё тирекс ходил на двух ногах.</part>
		<part start="18:15">А мы поднялись на две ноги 5 млн. лет назад. То есть, в прямохождении мы - новички.</part>
		<part start="18:22">Оскар Писториус никогда не почувствует каково это ходить по утренней траве.</part>
		<part start="18:28">Но и никогда и не почувствует, каково это биться пальцем о ножку мебели.</part>
		<part start="18:32">А ещё ему никогда не понадобятся эти дурацкие носки с отделением для каждого пальца</part>
		<part start="18:36">Окей, если вам кажется, что мы плод чьего-то замысла, а не конструктор в ходе ещё его сборки.</part>
		<part start="18:42">Взгляните тогда на женщин после родов, оу.</part>
		<part start="18:46">От 20 до 50 процентов из них имеют вот здесь шрам от кесарева сечения.</part>
		<part start="18:51">У нас же это расплата за прямохождение и интеллект.</part>
		<part start="18:54">Сначала таз человека сузился, для того чтобы удобно было ходить на двух ногах.</part>
		<part start="18:59">А затем - расширился, чтобы из него мог выйти ребёнок с крупной головой,</part>
		<part start="19:03">в которой поместился большой мозг.</part>
		<part start="19:06">Наш таз - это такой компромисс. Шаткий такой компромисс между комфортом и выживанием.</part>
		<part start="19:11">Именно поэтому ребёнок рождается вперёд головой</part>
		<part start="19:14">и должен несколько раз  развернуться внутри родового канала, чтобы появиться на свет.</part>
		<part start="19:19">Окей, меняем ноги на страусиные и учимся бегать.</part>
		<part start="19:22">Но что делать с тем, что наш  организм, даже на уровне молекул, отказывается работать правильно?</part>
		<part start="19:29">Первыми это заметили моряки в эпоху Колумба.</part>
		<part start="19:32">Тогда, впервые за всю историю, люди стали проводить месяцы в изоляции.</part>
		<part start="19:36">И с ними начинало происходить странное:</part>
		<part start="19:39">кровь скапливалась у них под кожей;</part>
		<part start="19:41">тело покрывалось пятнами;</part>
		<part start="19:42">дёсны кровоточили;</part>
		<part start="19:44">зубы выпадали;</part>
		<part start="19:45">суставы болели.</part>
		<part start="19:46">А потом наступала смерть.</part>
		<part start="19:48">За 200 лет активного хождения умерло почти миллион моряков.</part>
		<part start="19:52">И убивали их ни пираты, ни шторм, а загадочная болезнь.</part>
		<part start="19:56">О которой никто не знал на суше.</part>
		<part start="19:59">Дело было в том, что суровые моряки питались только соленой свининой, сухарями и ромом.</part>
		<part start="20:04">И даже когда заходили в порт за провизией, не брали овощи и фрукты.</part>
		<part start="20:08">Многие и сейчас думают, что салаты для девчонок.</part>
		<part start="20:11">Ну кому нафиг нужны они в сознательном возрасте?!</part>
		<part start="20:15">Каким мужчинам? Зачем это надо вообще?</part>
		<part start="20:19">Но именно там содержится витамин C, который формирует коллаген для соединительной ткани.</part>
		<part start="20:24">На которой всё и держится.</part>
		<part start="20:27">Без витамина C организм наш, наше 
 тело - буквально распадается. В прямом смысле.</part>
		<part start="20:33">Именно это и почувствовали моряки.</part>
		<part start="20:35">Эта болезнь называется - цинга.</part>
		<part start="20:37">Почти все умеют изготавливать витамин C  в своём собственном теле.</part>
		<part start="20:41">Кроме: свиней, собак, морских свинок и некоторых приматов, в том числе и нас.</part>
		<part start="20:46">Мы должны получать его из пищи.</part>
		<part start="20:47">При этом гены, которые синтезируют витамин C у нас есть!</part>
		<part start="20:51">Просто их выключила случайная мутация миллионы лет назад.</part>
		<part start="20:54">Фактически, у нас есть инструкция, которой мы не можем воспользоваться.</part>
		<part start="20:58">Но не надо прямо сейчас бежать за аскорбинкой.</part>
		<part start="21:01">Мы получаем достаточно витамина C.</part>
		<part start="21:04">Не только из цитрусов и таблеток, но и из капусты, клюквы, помидоров, картофеля и даже печени.</part>
		<part start="21:09">Так что если вы питаетесь разнообразно, то вам нужно постараться чтобы заболеть цингой.</part>
		<part start="21:14">Думаю, теперь понятно, насколько эволюция нас сделала несовершенными.</part>
		<part start="21:18">Она не может перевернуть глаза,</part>
		<part start="21:20">она не может переподключить нерв, оставив нас без электричества, да.</part>
		<part start="21:23">Она работает с тем, что есть. Вот. Миллионы лет.</part>
		<part start="21:28">И это только чать багов, которые я рассказал. А сколько их ещё осталось? О, Господи!</part>
		<part start="21:33">Например, наш иммунитет, который часто бунтует и атакует нас самих.</part>
		<part start="21:37">Как, например, при коронавирусе.</part>
		<part start="21:39">Даже зубов у нас всего два набора - молочные и коренные.</part>
		<part start="21:43">Вот как думаете, кто это?</part>
		<part start="21:45">Аллозавр, да? Или мощнейший, темнейший пёс из пещер.</part>
		<part start="21:50">Нет, это - бобёр. И зубы у него растут по миллиметру в день.</part>
		<part start="21:54">Это 3,5 метра зубов за всю жизнь. Вы только представьте! 3,5 метра - это же выше чем я в 2 раза!</part>
		<part start="22:02">Вот теперь мне интересно, почему браконьеры за слонами охотятся, когда здесь такое?</part>
		<part start="22:06">Почему не продают 3-х метровые зубы бобра, например?</part>
		<part start="22:09">Это плохая идея. Засуньте, пожалуйста, ежа в рот себе, браконьеры, и попробуйте скороговорку.</part>
		<part start="22:15">У бобра я зубы отобрал, обобрал бобра я, обобрал.</part>
		<part start="22:18">У акулы вообще постоянно растут зубы. А у нас? Ну что это такое, да?</part>
		<part start="22:21">Запустил один раз и всё. В тридцать лет зубы уже не вырастут. Вот.</part>
		<part start="22:25">В общем, к концу жизни человек становится похож на киборга.</part>
		<part start="22:28">Все баги тела он затыкает технологиями:</part>
		<part start="22:31">в зубах - протезы; в ногах - штифты; на глазах - очки; слуховой аппарат помогает слышать.</part>
		<part start="22:36">А лекарства и витамины пополняют веществом организм,</part>
		<part start="22:39">которое он сам разучился вырабатывать.</part>
		<part start="22:45">Но что если мы сейчас возьмём на себя роль Бога и создадим идеального человека для наших условий.</part>
		<part start="22:52">Как он будет выглядеть? Каким он должен быть?</part>
		<part start="22:55">Начнём с сетчатки.</part>
		<part start="22:56">Давно пора вывернуть микрофоны наизнанку и избавить нас от слепого пятна.</part>
		<part start="23:00">Заодно и глаза сделаем побольше, чтобы лучше ловили свет. Да и уши тоже.</part>
		<part start="23:05">Во-вторых, глотка.</part>
		<part start="23:06">Отделяем пищеварительный тракт от дыхательного, и приём Геймлиха больше не понадобится.</part>
		<part start="23:11">Затем, делаем короткий путь для возвратного гортанного нерва. И всё.</part>
		<part start="23:14">Роды крупного ребёнка? Да нафиг надо!</part>
		<part start="23:16">Он будет рождаться ещё недоношенным и дозревать в сумке, как у кенгуру или коал.</part>
		<part start="23:21">Для женщин это будет облегчением.</part>
		<part start="23:24">Наконец, ноги.</part>
		<part start="23:25">Убираем все лишние кости, главные мышцы переносим ближе к телу,</part>
		<part start="23:29">а в ногах оставляем длинные сухожилия-пружины.</part>
		<part start="23:31">Так и выглядит идеальный человек, спроектированный британским антропологом в 2018</part>
		<part start="23:37">&quot;Отвратительно, отвратительно!&quot; - скажите вы.</part>
		<part start="23:39">Что же, а я скажу эффектно.</part>
		<part start="23:41">И, кстати, такие люди вытеснили бы нас с планеты.</part>
		<part start="23:44">Да, прямо сейчас, если бы они появились.</part>
		<part start="23:46">Под давлением естественного отбора, мы бы проиграли.</part>
		<part start="23:48">А эту женщину, со временем, считали бы красоткой.</part>
		<part start="23:51">Но есть и другой подход. Что если мы будем повышать не удобство, а выживаемость?</part>
		<part start="23:56">Возьмём одну из главных причин смерти на планете. Это  автомобильные аварии.</part>
		<part start="24:00">И попробуем побороться с ней.</part>
		<part start="24:03">Мы получим Грэхема.</part>
		<part start="24:05">Так выглядел бы человек,</part>
		<part start="24:06">если бы все люди на планете по 7 раз в день попадали бы в аварии на протяжении млн. лет.</part>
		<part start="24:10">Смотрите. Шеи у него нет, а лицо заполнено мягкой жировой тканью.</part>
		<part start="24:14">Его череп гораздо толще нашего,</part>
		<part start="24:16">а мозг от черепа отделяет большое количество жидкости и связок, амортизирующих удар.</part>
		<part start="24:21">Между толстыми рёбрами Грэхема есть биологические подушки безопасности,</part>
		<part start="24:26">срабатывающие при аварии.</part>
		<part start="24:27">Толстая кожа защищает от порезов.</part>
		<part start="24:29">А вторые пятки делают ноги подвижными,</part>
		<part start="24:32">чтобы избегать переломов и отпрыгивать назад при аварии.</part>
		<part start="24:36">Уху, хитрый какой Грэхем.</part>
		<part start="24:38">Ну как, понравилось?</part>
		<part start="24:40">Хочется сказать одно: если вы выглядите не так, как Грэхем, стоит внимательней быть на дороге.</part>
		<part start="24:46">Эти тела - предмет разумного замысла биологов. А эволюция работает совсем по другим правилам.</part>
		<part start="24:52">Выживает не сильнейший, а наиболее приспособленный.</part>
		<part start="24:55">Проще говоря, лучше чем надо - не надо.</part>
		<part start="24:58">Буддисты в чём-то правы.</part>
		<part start="25:00">В прошлой жизни мы действительно были и крысами, и ящерицами, и рыбами.</part>
		<part start="25:04">Вот только по-настоящему.</part>
		<part start="25:06">Следы от этого эволюция оставила у нас в телах, как напоминание.</part>
		<part start="25:11">Мы такие не потому, что нас кто-то создал, а потому что так получилось.</part>
		<part start="25:17">Ка это получилось у жирафа, как это получилось у кролика с его ушами.</part>
		<part start="25:22">4 млрд. лет мы росли к тому, что имеем сейчас. Мы шли к тому, что имеем сейчас.</part>
		<part start="25:28">И где мы? Давайте посмотрим, где мы.</part>
		<part start="25:31">Мы - самые успешные приматы. Самые успешные млекопитающие.</part>
		<part start="25:36">И, возможно, самый успешный вид на этой планете. Пока что.</part>
		<part start="25:40">Но я вам, как тридцатитрехлетний скажу:</part>
		<part start="25:43">какими бы мы успешными не были, всегда прислушивайтесь к своему телу.</part>
		<part start="25:49">К сигналам своего тела.</part>
		<part start="25:52">Любите себя, любите тело Не разделяйте тело и мозг.</part>
		<part start="25:55">И обязательно прокачивайте мозги!</part>
		<part start="26:00">Пока!</part>
		<part start="26:02">Спасибо за создание субтитров Коробову Ивану.</part>
		<part start="26:05">Друзья, спасибо, что досмотрели до конца!</part>
		<part start="26:07">Я напоминаю вам, что ещё можно прокачаться в этой теме. Ещё лучше стать, да.</part>
		<part start="26:12">Мы дополнительный материал выгружаем в Telegram.</part>
		<part start="26:14">В нашем Telegram-канале будет ещё несколько багов нашего тела.</part>
		<part start="26:19">Будет интересно, проходите в описание!</part>
		<part start="26:22">Да, и мой Instagram. Если зайдёте туда, я буду больше стараться, и стараться.</part>
		<part start="26:28">Да куда уж больше-то? Заходите просто в мой Instagram.</part>
	</subtitles>
</data>