<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=nN4EKZExkng</video>
	<subtitles>
		<part start="00:05">Приложение говорит, что мне  38 лет.</part>
		<part start="00:08">В комментариях пишут - 25.</part>
		<part start="00:11">Так сколько мне лет?</part>
		<part start="00:16">Ему уже 2 недели. До свидания, молоко. Прощай.</part>
		<part start="00:21">Это метеорит? Или засохшее дерьмо динозавра?</part>
		<part start="00:24">А, нет.  Вот засохшее дерьмо динозавра.</part>
		<part start="00:27">Кто старше?</part>
		<part start="00:30">Она чё, хочет со мной переспать?</part>
		<part start="00:32">Ей восемнадцать-то хоть есть?</part>
		<part start="00:35">А мне есть восемнадцать?</part>
		<part start="00:38">Или мне 14 миллиардов?</part>
		<part start="00:43">Я могу определить возраст чего угодно!</part>
		<part start="00:46">Сколько лет этому динозавру? 
Сколько лет твоей мамке?</part>
		<part start="00:48">Сколько лет этому камню? 
Сколько лет этой звезде?</part>
		<part start="00:51">Сколько лет этому атому? 
Сколько лет этой мумии?</part>
		<part start="00:54">Сколько лет этой девушке? 
Сколько лет у власти этот президент?</part>
		<part start="00:58">Что для этого нужно? Понадобится немного: 
масса, атомы, яркость, цвет и даже радиация.</part>
		<part start="01:04">Сейчас вы узнаете:</part>
		<part start="01:05">Сколько лет самому старому девственнику на Земле?</part>
		<part start="01:08">Что углерод может рассказать о Иисусе Христе?</part>
		<part start="01:11">Как возраст человека выдают его зубы, и почему это так ужасно выглядит?</part>
		<part start="01:15">Правда ли, что Элайджа Вуд не стареет?</part>
		<part start="01:18">И какой объект может быть старше самой Вселенной?</part>
		<part start="01:41" ad="start">- Здравствуйте. Я, это я - Владислав. И я очень хочу в школу. Я не хочу дома учиться.</part>
		<part start="01:50">- Мною принято решение продлить режим нерабочих дней до конца месяца.</part>
		<part start="01:57">По 30 апреля включительно.</part>
		<part start="01:59">Нерабочая неделя объявленная по всей стране, а также режим самоизоляции,</part>
		<part start="02:04">предусмотренные для жителей многих регионов,</part>
		<part start="02:07">позволили нам выиграть время для упреждающих действий.</part>
		<part start="02:15">И поверьте, самое безопасное сейчас - побыть дома.</part>
		<part start="02:21">- Я не хочу дома учиться. Меня мама ругает, непонятно объясняет.</part>
		<part start="02:31">Я по вам соскучился. Вы не болейте.</part>
		<part start="02:38">Все мы сидим дома. И сколько это еще продлится, я не знаю вообще.</part>
		<part start="02:45">Как же тяжело школьникам экстравертам.</part>
		<part start="02:47">Я вас очень сильно понимаю. Тяжело, тяжело. Дома невозможно сидеть. Невозможно!</part>
		<part start="02:53">Чайник кипит.</part>
		<part start="02:55">Лимончик, сахарочек.</part>
		<part start="02:58">Итак, я ваше спасение. Да.</part>
		<part start="03:01">На днях открылся новый образовательный проект,</part>
		<part start="03:04">который может помочь на карантине школьникам и учителям с образованием.</part>
		<part start="03:09">Яндекс.Школа - это первый и пока что единственный проект,</part>
		<part start="03:13">дающий полноценную замену школьным занятиям.</part>
		<part start="03:16">Короче. Настоящая школа, только по удаленке.</part>
		<part start="03:20">Яндекс.Школа предлагает несколько сервисов для школьников, учителей и родителей.</part>
		<part start="03:26">&quot;Яндекс.Уроки&quot;. Здесь, есть видеоуроки более чем к 15 предметам от ведущих российских учителей.</part>
		<part start="03:32">Уроки для школьников с 5 по 11 класс.</part>
		<part start="03:35">Школьные часы с 9 до 14 с переменами, чтобы сохранить привычный распорядок дня.</part>
		<part start="03:40">Все уроки в соответствии с госстандартами.</part>
		<part start="03:42">&quot;Яндекс.Репетитор&quot; - это качественная подготовка к ЕГЭ и ОГЭ.</part>
		<part start="03:46">Внутри 25 тысяч тренировочных тестов, уроков и видеообзоры из реальных заданий.</part>
		<part start="03:52">&quot;Яндекс.Учебник&quot;:</part>
		<part start="03:53">Место, где учителя проводят уроки с учениками в формате интерактивных видеотрансляций.</part>
		<part start="03:58">После, ученики получают домашние задания, которых больше 50 000. И всё общение в чате.</part>
		<part start="04:04">Удобно!</part>
		<part start="04:05">Помимо этого, есть курсы для студентов, где можно повысить свой скилл в IT или анализе данных.</part>
		<part start="04:11">И самое интересное - лекции от ведущих ученых страны.</part>
		<part start="04:15">То есть, у вас автоматом манна просто вот так! А вы сидите дома.</part>
		<part start="04:19">Сидите дома и общаетесь с людьми, которые разрабатывали ракеты.</part>
		<part start="04:23">Получать знания от ученых - это не каждому школьнику дано.</part>
		<part start="04:27">Помочь системе образования обучать школьников, а родителям своих детей во время карантина,</part>
		<part start="04:32">взялась такая крупная компания, как Яндекс.</part>
		<part start="04:35">И это может быть интересно.</part>
		<part start="04:37">Все что нужно - это быть дома, хотеть удобно и комфортно обучаться.</part>
		<part start="04:41">И что особенно важно, пройти по ссылке в описании.</part>
		<part start="04:45">Ах да, забыл.</part>
		<part start="04:46">Яндекс.Школа - абсолютно бесплатный сервис.</part>
		<part start="04:49" ad="end">Так чё там? Как узнать возраст всего угодно во Вселенной-то?</part>
		<part start="04:52">Йоп, ...</part>
		<part start="04:53">Йоп, Ян.</part>
		<part start="04:55">Недавно, вот совсем вот (4 марта) мне исполнилось 33 года.</part>
		<part start="05:00">Да, у меня был ДР.</part>
		<part start="05:02">Что это значит?</part>
		<part start="05:04">Это значит, что тридцать три года назад я начал дышать самостоятельно.</part>
		<part start="05:11">Я ничего не придумал, мне 33.</part>
		<part start="05:13">И иногда непросто смотреть в зеркало и видеть там мужчину среднего возраста.</part>
		<part start="05:19">Но фактически, мне еще больше лет. Я еще старше.</part>
		<part start="05:23">Да.</part>
		<part start="05:24">Фактически мне 14 миллиардов лет.</part>
		<part start="05:30">Да.</part>
		<part start="05:31">Примерно столько же, сколько этому метеориту.</part>
		<part start="05:33">Когда я родился, мои атомы уже были старые.</part>
		<part start="05:36">Клетки попросту собрали из них меня.</part>
		<part start="05:39">Я, вы, всё что вокруг меня находится,</part>
		<part start="05:42">воздух, планета, Солнечная система...</part>
		<part start="05:45">Все это состоит из элементов, которые были рождены взрывами сверхновых.</part>
		<part start="05:50">Очень давно и даже большим взрывом.</part>
		<part start="05:52">Получается, я по знаку зодиака даже не рыбы.</part>
		<part start="05:55">Потому что я состою из элементов, которые были рождены задолго до появления созвездий.</part>
		<part start="06:01">Несмотря на то, что всем атомам вокруг меня 14 миллиардов лет,</part>
		<part start="06:05">у объектов, состоящих из этих атомов,  есть свой возраст. У каждого разный.</part>
		<part start="06:10">Сколько бы он не составлял, его легко посчитать. Нужны только правильные часы.</part>
		<part start="06:17">Самые простые - УГЛЕРОДНЫЕ ЧАСЫ.</part>
		<part start="06:20">Вот углерод - карандаш. И вот углерод - Я.</part>
		<part start="06:27">Только на одну пятую и  гораздо более дешевый.</part>
		<part start="06:31">А вот теперь смотрите. Во всех нас есть две формы углерода:</part>
		<part start="06:34">Простой углерод - 12 и радиоактивный углерод - 14.</part>
		<part start="06:37">Последнего на Земле так мало, как если бы каплю сиропа уронили в олимпийский бассейн.</part>
		<part start="06:42">Все что дышит, ест и растет, получает этот сироп и выделяет его обратно.</part>
		<part start="06:47">Но когда живое умирает,</part>
		<part start="06:48">нестабильный углерод-14 (в останках) начинает быстренько распадаться до азота.</part>
		<part start="06:53">Ну как быстренько. Через 5 730 лет от него останется только половина,</part>
		<part start="06:58">еще через столько же - в два раза меньше. И так далее.</part>
		<part start="07:01">То есть, часы тикают пока не останется ни одной молекулы углерода-14.</part>
		<part start="07:06">И вот пока они есть - это как улика, которая выдает возраст чего-либо.</part>
		<part start="07:12">Масс-спектрометры - это такие коллайдеры на минималках.</part>
		<part start="07:16">Испаряем в них, например, зуб мертвеца и смотрим: сколько углерода-14 в нем осталось.</part>
		<part start="07:21">Затем делим это число на количество углерода-12, который никуда не девается.</part>
		<part start="07:25">И выясняем возраст, например, мумии.</part>
		<part start="07:27">Самое крутое, что эти углеродные часы идут одинаково для всего органического.</part>
		<part start="07:33">И для этого карандаша; и для моей хлопковой джинсовки;</part>
		<part start="07:39">и для пещерного человека, который уже давным-давно умер.</part>
		<part start="07:43">То есть, получается мы можем измерить возраст всего, что когда-то жило и умерло.</part>
		<part start="07:49">Даже Иисуса Христа. Да.</part>
		<part start="07:53">Тело Иисуса Христа мы найти не можем. Получается, будем использовать то что есть.</part>
		<part start="07:58">Я говорю о Туринской плащанице, в которую был завернут Иисус после распятия.</part>
		<part start="08:03">Вокруг этой реликвии много споров.</part>
		<part start="08:06">Кто-то говорит, что отпечаток лица слишком ровный.</part>
		<part start="08:08">Ведь правильно, лицо-то не плоское, а объемное.</part>
		<part start="08:11">А кто-то утверждает, что кровь стекала по ткани в не правильном направлении.</part>
		<part start="08:15">Вопросов много. Да.</part>
		<part start="08:17">Но если плащаница окажется возрастом 2000 лет, то это будет хотя бы не поздняя подделка.</part>
		<part start="08:23">Артефакт того самого времени.</part>
		<part start="08:26">Церковь долго не разрешала взять кусок плащаницы.</part>
		<part start="08:29">Но лет двадцать назад три лаборатории все-таки получили по кусочку размером с почтовую марку.</part>
		<part start="08:34">Они их испарили в масс-спектрометрах, и измерили содержание углерода-14.</part>
		<part start="08:38">И знаете что?</part>
		<part start="08:39">Средний возраст по 3 тестам оказался...</part>
		<part start="08:43">*барабанная дробь*</part>
		<part start="08:48">689 лет. Увы. Лён для этой плащаницы вырос в 14 веке. Да.</part>
		<part start="08:54">Иисус уже давно-давно умер. Крестовые походы уже были в это время.</part>
		<part start="08:59">Люди друг друга на бал приглашали танцевать. Понимаете.</part>
		<part start="09:03">Танцевать и выпить винишко в стеклянном бокале.</part>
		<part start="09:06">Вот. Совсем другое время.</part>
		<part start="09:08">Кто-то может сказать:</part>
		<part start="09:09">- Как ты вот чудо, да, пытаешься с наукой связать?</part>
		<part start="09:14">- Как вообще чудо можно научными экспериментами-то измерить? Это же чудо!</part>
		<part start="09:19">Мда. Ну ладно, мы не будем спорить. Мы не будем спорить.</part>
		<part start="09:22">Углеродные часы настолько универсальны,</part>
		<part start="09:25">что помогают не только доказать или опровергнуть существование Бога.</part>
		<part start="09:29">Но и найти самого древнего девствиника на планете.</part>
		<part start="09:33">Им оказалась пятиметровая гренландская акула.</part>
		<part start="09:37">Хрусталики в ее глазах растут слоями, как кольца у деревьев.</part>
		<part start="09:41">И на самом старом из них нашли радиоуглерода столько, сколько остается после распада за 380 лет.</part>
		<part start="09:48">Это и есть возраст акулы.</part>
		<part start="09:50">То есть получается она плавала по Северной Атлантике тогда,</part>
		<part start="09:53">когда ещё Россией Михаил Фёдорович управлял.</part>
		<part start="09:56">Да. Получается это самое старое позвоночное животное на планете.</part>
		<part start="10:01">Старше них - разве что деревья. А вот почему девственник?</part>
		<part start="10:04">Потому что акулы теряют девственность спустя 150 лет.</part>
		<part start="10:08">Представляете. 150 лет ждать, когда кто-то на тебя вот на такую посмотрит.</part>
		<part start="10:13">А может и не посмотрит. Потому что кому-то через 150 лет вот такая вот нах*р нужна.</part>
		<part start="10:17">А что насчет динозавров?</part>
		<part start="10:20">Они жили гораздо - гораздо раньше.</part>
		<part start="10:22">Сможем ли мы измерить радиоуглерод в их костях и понять, например,</part>
		<part start="10:27">сколько лет этому тирексу из американского музея естественной истории.</part>
		<part start="10:32">К сожалению нет. У радиоуглеродного анализа есть придел: 50 тысяч лет.</part>
		<part start="10:37">Всё. Дальше вот мы не можем. Он уже испаряется. За 57 тысяч лет произойдет уже 10 полураспадов.</part>
		<part start="10:44">То есть, радиоуглерода будет в тысячу раз меньше, чем в момент смерти тирекса,</part>
		<part start="10:48">и приборы его уже не заметят.</part>
		<part start="10:50">Последний динозавр умер 65 миллионов лет назад. Это ого-го! Как мы только узнали - 65 миллионов? А?</part>
		<part start="10:58">Нам пришлось схитрить и найти более медленные часы.</part>
		<part start="11:02">Которые находятся не в организме динозавра, а в его гробнице.</part>
		<part start="11:06">Вы что-нибудь слышали про аргон?</part>
		<part start="11:08">Все пасхалки на заставке ТОПЛЕС привыкли называть неоном.</part>
		<part start="11:11">Но неон - газ, который отвечает лишь за красный цвет.</part>
		<part start="11:15">А вот за такой ретровый фиолетовый отвечает другой газ. Аргон.</part>
		<part start="11:19">Вот он и помогает учёным понять возраст динозавров. Но как?</part>
		<part start="11:23">Звучит как будто я что-то притягиваю за уши.</part>
		<part start="11:25">Секрет в том, что ящеры жили в очень взрывоопасное время.</part>
		<part start="11:29">Кругом извергались вулканы. Пепел, лава течет рекой. И многие ящеры, конечно же, в нее влипли.</part>
		<part start="11:34">Как только она застыла, в камне стал накапливаться аргон.</part>
		<part start="11:37">Он всегда получается из радиоактивного калия.</part>
		<part start="11:40">Смотрим сколько калия переварилось в аргон и понимаем,</part>
		<part start="11:43">как давно понял тирекс, что пол это лава.</part>
		<part start="11:46">Ну а те кто не влип в лаву, все равно умерли.</part>
		<part start="11:49">Динозавров убил большой брат этого парня.</part>
		<part start="11:54">Да, метеориты чертовски старые. Гораздо старше любого живого существа на пла..</part>
		<part start="12:00">Ой, то есть уже мертвого, но в бывшем живого существа на планете.</part>
		<part start="12:04">Вот рекордсмен - метеорит Альенде. Ему 4.6 миллиардов лет.</part>
		<part start="12:09">Вот как выглядит вещь, которая летала по космосу, когда в космосе нашей планеты даже не было.</part>
		<part start="12:14">Как это поняли? По количеству атомов рубидия.</part>
		<part start="12:17">Время его одного полураспада, представьте, сорок девять миллиардов лет.</part>
		<part start="12:23">Так что часы эти будут тикать даже тогда, когда погаснут все звезды на небе в целом у Вселенной.</part>
		<part start="12:29">ЁПРСТ. Это что же получается?</part>
		<part start="12:33">Что куда и что ни делаю, так рано или поздно я попадаю в ловушку Топлес, да?</part>
		<part start="12:39">Классическая ловушка Топлес. Что бы я ни делал, я по-любому прихожу к теме космоса. Да.</part>
		<part start="12:46">Ну интересно просто, поймите. Интересно!</part>
		<part start="12:49">Мы же не можем взять кусочек от Полярной звезды и положить его в масс-спектрометр.</part>
		<part start="12:54">Все что мы можем - это наблюдать старение звезд.</part>
		<part start="12:57">Они рождаются из облака пыли и газа, а затем сжигают водород внутри себя.</part>
		<part start="13:01">Меняют цвет и яркость, пока в конце концов не погаснут или не сколлапсируют в сверхновую.</part>
		<part start="13:07">Но как узнать возраст этих звезд, если они уже взорвались?</part>
		<part start="13:11">Это хитрый процесс. Представьте, что звезды - это баки с топливом;</part>
		<part start="13:16">их масса - это объем бака;</part>
		<part start="13:18">а их яркость - это то, как они расходуют свое топливо.</part>
		<part start="13:22">И вот нам нужно объем поделить на расход, и мы получим время горения звезды.</part>
		<part start="13:28">Осталось только найти одну, которая уже почти на исходе. Да?</part>
		<part start="13:32">Один бак, который уже почти на исходе, но ещё не опустел.</part>
		<part start="13:35">Например здесь, в скоплении Омега Центавра.</part>
		<part start="13:38">Сортируем звезды по температуре, а затем по яркости.</part>
		<part start="13:41">Большие синие и красные звезды уже сожгли весь водород. Они не подходят.</part>
		<part start="13:45">Мелкие звезды - это совсем молодняк. Они только начинают тратить топливо.</part>
		<part start="13:50">Нас интересуют вот эти яркие звезды на краю обрыва.</part>
		<part start="13:53">Они почти израсходовали весь водород вида. Еще немного и они станут умирающими гигантами.</part>
		<part start="13:59">Идеальный кандидат.</part>
		<part start="14:01">Делим массу водорода в ядре на скорость его горения, которые понятны по яркости,</part>
		<part start="14:05">и находим время, сколько этот пожар уже идет.</part>
		<part start="14:09">Это и будет возраст звезды, а также возраст всего скопления.</part>
		<part start="14:12">Ведь все звезды в нем родились одновременно из одного пылевого облака.</part>
		<part start="14:16">Вот такой хитрый процесс!</part>
		<part start="14:18">Это как наблюдать в бинокль за стариком при смерти, чтобы узнать возраст всех его братьев,</part>
		<part start="14:22">которые выглядят моложе.</part>
		<part start="14:24">У скопления Омега Центавра возраст оказался 12 миллиардов лет.</part>
		<part start="14:29">А вот плеядам, маленькому ковшу который вы легко заметите на небе, всего 100 миллионов лет.</part>
		<part start="14:33">Кстати, subaru по-японски плеяды. Поэтому  у Subaru на логотипе звезды.</part>
		<part start="14:38">Только не забывайте, что огни на небе это лишь старые фотографии звезд. Да.</part>
		<part start="14:42">Мы же прекрасно знаем что свет от них идет миллионы и миллиарды лет,</part>
		<part start="14:46">и некоторых уже давно нет на небе. А они все еще светят.</part>
		<part start="14:50">Знаете что, загуглите-ка сами.</part>
		<part start="14:53">*Возраст звезд*  вбейте-ка в google.</part>
		<part start="14:56">Вот только первые десять строк выдачи будут про возраст знаменитостей.</part>
		<part start="15:00">Очевидно что людей интересует возраст актеров и музыкантов, а  не точек на небе.</part>
		<part start="15:05">Да. Тем более, что некоторые из них как будто бы вообще не стареют.</part>
		<part start="15:09">Вот Элайджа Вуд в  2002. А вот Элайджа Вуд в 2014.</part>
		<part start="15:13">За 12 лет он разве что побледнел. Он запутал нейросеть от microsoft.</part>
		<part start="15:17">Вот такие результаты она выдает.</part>
		<part start="15:19">Но в одном она точно не ошибается, что в тридцать три женщины выглядит вот так.</part>
		<part start="15:23">Насчет меня там тоже - 26, 38. Но разница, как обычно, посередине.</part>
		<part start="15:28">Внешне непонятно. Представьте, что вы - кассир</part>
		<part start="15:30">и вам нужно тут же определить сейчас возраст человека, который просит у вас вот пивка купить.</part>
		<part start="15:35">А там еще очередь большая.</part>
		<part start="15:37">Что вы будете делать? Как вам быть?</part>
		<part start="15:40">Возраст у ребенка можно выяснить по зубам.</part>
		<part start="15:44">Молочные зубы начинают развиваться еще в утробе.</part>
		<part start="15:47">Прорезаются ближе к году, а в шесть-семь лет начинают заменяться постоянными.</part>
		<part start="15:51">К 12 годам молочных зубов не остается совсем.</part>
		<part start="15:54">По рентгену челюсти можно определить возраст ребенка.</part>
		<part start="15:57">Но меня больше удивляет, что в какой-то момент у нас во рту появляется два ряда зубов.</part>
		<part start="16:03">Знаете как это выглядит? Вот так вот кринжово.  Да. Три ряда.</part>
		<part start="16:08">А ведь за этим скрывается какое-то вот такое вот милое создание.</part>
		<part start="16:11">Вот он вам мило улыбается, а вот что внутри.</part>
		<part start="16:13">Все дети - оборотни, окей. Так можно определить возраст у детей.</part>
		<part start="16:17">Но как определить, например, мой возраст с точностью?</part>
		<part start="16:21">С точностью мой возраст помогут определить часы, которые запустились в момент моего рождения.</part>
		<part start="16:26">Эпигенетические часы, да. Так они называются. Как это работает?</part>
		<part start="16:30">Это работает, как если бы год выпуска тачки определялся по количеству её ржавчины.</part>
		<part start="16:37">На нашей ДНК тоже нарастает ржавчина.</part>
		<part start="16:40">Она называется метильной группой. Это один атом углерода и три водорода.</part>
		<part start="16:44">Прицепившись к гену, она отключает его.</part>
		<part start="16:47">У эмбриона, то есть на отметке 0 лет, ржавчины нет совсем.</part>
		<part start="16:51">С возрастом метильных групп нарастает все больше,</part>
		<part start="16:53">и по их количеству мы можем определить возраст с точностью 3-5 лет.</part>
		<part start="16:57">Этот метод изобрели всего 10 лет назад, но уже используют в криминалистике.</part>
		<part start="17:03">Например, бельгийской полиции хватит всего 200 нанограмм крови, чтобы узнать сколько вам лет.</part>
		<part start="17:08">И 200 нанограмм - это не кусочек штанов.</part>
		<part start="17:11">Столько весит...</part>
		<part start="17:13">запах ветчины.</part>
		<part start="17:15">Да, всего несколько молекул в вашем носу.</part>
		<part start="17:19">Эпигенетические часы определяют ваш возраст, ваш календарный возраст.</part>
		<part start="17:25">А вот биологический может с ним не совпадать.</part>
		<part start="17:28">Биологический возраст - это ваш риск умереть в этом году.</part>
		<part start="17:32">В 30 лет шанс умереть от болезни равен примерно 1 к 1000.</part>
		<part start="17:37">Но к 80-ти годам он подскакивает в сто раз, а это уже один к 10.</part>
		<part start="17:42">Ваши клетки со временем изнашиваются. В этом им помогут токсины, например. Да?</part>
		<part start="17:48">Каждый вздох в промзоне, стопочка алкоголя, выкуренная сигаретка, еще что-нибудь там. Да?</part>
		<part start="17:55">Ускоряют ваши биологические часы. Накидываем лишние месяцы.</part>
		<part start="17:59">Так что если вы хотели бросить и вам не хватало повода, то пожалуйста вот вам повод. Да.</part>
		<part start="18:06">Понятно теперь как работает? Наукой доказано!</part>
		<part start="18:08">Да, кажется, у учёных есть часы, которые могут измерить возраст всего чего угодно.</part>
		<part start="18:15">Но есть один объект, который все-таки создает проблемы.</part>
		<part start="18:19">Более того этот объект, возраст этого объекта</part>
		<part start="18:24">может разрушить вообще все представления о мире.</part>
		<part start="18:29">Это звезда Мафусаил, которую назвали в честь самого старого библейского персонажа.</part>
		<part start="18:34">У нее нет соседей или скопления, по которому мы могли бы определить ее возраст.</part>
		<part start="18:39">Спектр её света показал, что в ней также мало железа, как было сразу после рождения Вселенной.</part>
		<part start="18:45">Ученые уточнили возраст по яркости звезды и получили цифру в 14,5 миллиардов лет.</part>
		<part start="18:54">Но стоп! Мы же знаем, что возраст Вселенной 13.8 миллиардов лет.</part>
		<part start="19:01">Что-то какая-то непостановочка-состыковочка, типа. Ни как бы не вот пазлится, не входит.</part>
		<part start="19:09">До этого же не существовало времени. Ничего вообще не существовало. Вселенной не было.</part>
		<part start="19:14">Так как эта звезда могла появиться на свет?</part>
		<part start="19:18">Откуда она взялась?</part>
		<part start="19:20">Возможно, она взялась из другой Вселенной.</part>
		<part start="19:24">Она пришла к нам из другой Вселенной. Просто попала чисто случайно, по ошибке. И все.</part>
		<part start="19:28">О, вот это да!  Ваще! Тут это просто, какой-то просто а-а-а... Как это, как это?</part>
		<part start="19:37">Сейчас все такие:  &quot;Куда смотрел Господь Бог&quot;?</part>
		<part start="19:42">Так или иначе, вариантов два: либо звезда Мафусаил нас обманывает,</part>
		<part start="19:46">как обманывают подростки с пивасиком кассиров, поддельной ксерокопией паспорта,</part>
		<part start="19:52">либо мы что-то неправильно сосчитали, высчитали.</part>
		<part start="19:56">В общем, определили неправильно возраст Вселенной. Что-то нам помешало.</part>
		<part start="20:01">Может быть темная энергия, темная материя, темное еще что-то, что еще себя покажет.</part>
		<part start="20:07">Не ясно. Ясно лишь одно, что мы нашли улику, которая находится в созвездии Весов.</part>
		<part start="20:14">Это одинокая звезда Мафусаил.</part>
		<part start="20:19">Что же, подождем пока ученые выяснят этот вопрос,</part>
		<part start="20:23">а я обязательно вам его расскажу на этом канале.</part>
		<part start="20:27">И как обычно, прокачивай свои мозги.</part>
		<part start="20:31">Пока.</part>
		<part start="20:33">И чуть не забыл, этой девушке 27.</part>
		<part start="20:38">А еще я забыл рассказать вам про самое старое озеро на Земле  -  это наша гордость Байкал.</part>
		<part start="20:44">Хотя, а что рассказывать? Давайте я вам покажу, как я провёл там время.</part>
		<part start="20:48">Это две минуты сочнейшей съемки и монтажа от нас. Надеюсь вам понравится.</part>
		<part start="20:54">Недавно я приехал на Байкал.</part>
		<part start="20:59">*Вы ушли с маршрута*</part>
		<part start="21:00">Это был шанс бросить вызов стихии и себе в самом культовом месте планеты.</part>
		<part start="21:09">Я сел в Lexus RX350 и присоединился к колонне.</part>
		<part start="21:14">Три дня мы тестировали машины на льду, бездорожье и русских лесах.</part>
		<part start="21:23">В этом ролике я не буду много говорить. Ведь мы сняли и смонтировали его так,</part>
		<part start="21:28">чтобы вы могли прочувствовать то, что удалось почувствовать нам.</part>
		<part start="22:03">*Приготовьтесь*</part>
		<part start="22:05">Газ.</part>
		<part start="22:07">Газ. Ай-я-яй!</part>
		<part start="22:10">-Кручу руль.</part>
		<part start="22:19">- Перекладываю, запускаю газ, снова нажимаю.</part>
		<part start="22:26">-А я просто сижу.</part>
		<part start="22:44">*Нет соединения со спутниками.*</part>
		<part start="22:47">Я лежу, а подо мной полтора километра темной воды.</part>
		<part start="22:51">Это было самым ярким впечатлением от русской природы, японской машины и красоты легендарного озера.</part>
		<part start="22:58">Спасибо за создание субтитров Коробову Ивану.</part>
	</subtitles>
</data>