<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=Qjd9jap8XYg</video>
	<subtitles>
		<part start="00:17">О! Добро пожаловать в антропоцен!</part>
		<part start="00:21">Примите удобное положение, поменяйте интерьер, как вам угодно, как вы хотите.</part>
		<part start="00:27">Избавьтесь от всех, кто вам мешает. Вы здесь хозяева!</part>
		<part start="00:33">Можете чувствовать себя как дома.</part>
		<part start="00:36">Что такое антропоцен?</part>
		<part start="00:39">Это место?</part>
		<part start="00:41">Время?</part>
		<part start="00:43">Философия?</part>
		<part start="00:45">А может это челлендж типа: &quot;Спаси планету чтобы выжить&quot;?</part>
		<part start="00:53">За этим словом скрывается целая эпоха.</part>
		<part start="00:57">Когда один единственный вид смог сделать то, на что не способны все организмы, вместе взятые.</part>
		<part start="01:05">Изменить облик целой планеты всего за 200 лет.</part>
		<part start="01:11">Оставить свой след везде:  в воде, в воздухе, в земле.</part>
		<part start="01:19">От которых планета не сможет избавиться...</part>
		<part start="01:24">НИКОГДА.</part>
		<part start="01:26">Сейчас вы узнаете:</part>
		<part start="01:27">Какие карты вам не показывали в школе,</part>
		<part start="01:29">и почему они могут навсегда изменить ваш взгляд на человечество?</part>
		<part start="01:33">Каких живых существ видно из космоса?</part>
		<part start="01:36">Где в океане можно попасть в мертвые зоны?</part>
		<part start="01:39">Какая машина дала старт новой геологической эпохе?</part>
		<part start="01:43">Зачем ученые проткнули самое одинокое дерево, и что расскажет курица археологам будущего?</part>
		<part start="02:09">Йоп, Ян.</part>
		<part start="02:12">Люди очень любят делить историю на эпохи и давать им такие мощные названия:</part>
		<part start="02:18">каменный век, эпоха возрождения, эпоха интернета, время бумеров, зуммеров.</part>
		<part start="02:24">Как будто бы в глобальном смысле эти названия что-то да значат или решают.</part>
		<part start="02:30">Среди людей есть геологи - суровые парни, которые свайпают только влево.</part>
		<part start="02:36">Они не ведутся на громкие названия и верят лишь доказательствам в камне.</part>
		<part start="02:41">Копать и бурить не обязательно.</part>
		<part start="02:43">В мире много мест, где силы природы сами открыли для нас недра, как все эти скалы.</part>
		<part start="02:47">Геологи изучают слоёный пирог из этих камней.</part>
		<part start="02:50">По начинке каждого из них понимают его историю.</part>
		<part start="02:53">Какие события оставили эти горные породы, и чьи останки там запечатаны.</part>
		<part start="02:57">Они - как криминалисты на месте преступления. Вот здесь много мела.</part>
		<part start="03:01">Значит, в то время планктоны и моллюски плодились в таком безумном количестве,</part>
		<part start="03:05">что кальций из их останков покрыл морское дно по всей планете слоем в несколько метров.</part>
		<part start="03:11">И это повод отсчитывать отсюда новый период в истории Земли. И назовем его &quot;Меловым&quot;.</part>
		<part start="03:18">Он находится вот здесь. А слоем ниже больше всего разных ящеров за всю историю планеты.</part>
		<part start="03:23">И он называется &quot;Юрским&quot;.</part>
		<part start="03:25">Вот так он выглядит сейчас, и в нем мы нашли вот такие чудеса.</part>
		<part start="03:29">Но способен ли человек оставить такой же большой след в истории планеты,</part>
		<part start="03:34">и достойны ли мы давать ему имя?</part>
		<part start="03:38">Для того чтобы ответить на этот вопрос, нужно смотреть глобально. Да.</part>
		<part start="03:41">&quot;Что мы смогли натворить своими руками здесь?&quot;</part>
		<part start="03:45">И &quot;Что мы сделали своей химией?&quot;</part>
		<part start="03:48">Для начала мы обжили 75 процентов суши непокрытые льдом.</part>
		<part start="03:53">В этом плане, человечество похоже на плесень.</part>
		<part start="03:56">Её пускают на поднос с сиропом, и она целиком опутывает его своими нитями.</part>
		<part start="04:00">Да, мне тоже не нравится это сравнение. Но если мы посмотрим на планету свысока,</part>
		<part start="04:04">как мы посмотрели на эту плесень, то мы сможем увидеть полную картину антропоцена.</part>
		<part start="04:10">Есть четыре вида живых существ, которых можно рассмотреть из космоса.</part>
		<part start="04:14">Первые это, конечно, мы - люди. Нас видно издалека.</part>
		<part start="04:18">Вторые - деревья. Кто третьи?</part>
		<part start="04:21">Ни за что не догадаетесь. Я никогда их не воспринимал всерьёз. Но видел, да.</part>
		<part start="04:27">Это коралловые полипы. Это их гигантский жилой комплекс у берега Австралии.</part>
		<part start="04:33">Большой барьерный риф. Две с половиной тысячи километров скелетов умерших предков.</part>
		<part start="04:38">По сути, они живут на кладбище своих родственников.</part>
		<part start="04:42">Великая Китайская стена выглядит как забор на даче вашего деда, по сравнению с рифом.</part>
		<part start="04:47">Что? Где она там вообще? Вот это? Вот это? Или это? Может быть это?</part>
		<part start="04:52">Не разберешь. Другое дело кораллы!</part>
		<part start="04:54">На том же снимке с рифом можно заметить и четвертую группу существ. Это планктон.</part>
		<part start="04:59">Так он выглядит из космоса. Но о нем чуть позже.</part>
		<part start="05:02">Все эти организмы красят планету в три цвета жизни: желтый, зеленый и бирюзовый.</part>
		<part start="05:08">А люди постоянно меняют этот окрас.</part>
		<part start="05:11">Как будто им дали, вот как ребенку, маленькую кисточку в руки, и он такой: &quot;Брууу&quot; все измазал.</part>
		<part start="05:16">Начнём с зеленого.</part>
		<part start="05:17">Вы смотрите на карту всех деревьев на планете. Больше трех триллионов растений.</part>
		<part start="05:23">По 420 на человека. Похоже на мохнатый глобус. Чем выше мех - тем гуще лес.</part>
		<part start="05:29">Выглядит непривычно, да? Половина Африки будто вообще не существует.</part>
		<part start="05:33">Но там пустыня Сахара и отсутствие деревьев логично.</part>
		<part start="05:36">А теперь взгляните на Бразилию, на знаменитые леса Амазонии.</part>
		<part start="05:40">Похоже этот снимок бракованный или до конца не прогрузился. Но нет.</part>
		<part start="05:46">Холодный синий цвет означает другой тепловой рисунок. Это голая земля.</part>
		<part start="05:51">Каждый из прямоугольников - это вырубленный под корень лес.</part>
		<part start="05:55">Сейчас мы вырубаем около 15 миллиардов деревьев в год.</part>
		<part start="06:00">Щепки летят так быстро, что с начала цивилизации мы в два раза уменьшили площадь лесов.</part>
		<part start="06:05">Да, я знаю, всем уже проели просто мозг про парниковый эффект и изменения климата.</part>
		<part start="06:10">Никто, в том числе я, не воспринимаем эту информацию уже всерьез.</part>
		<part start="06:15">На таком бессознательном уровне. Они как...как...как надписи на пачках сигарет.</part>
		<part start="06:20">Да. Похоже, Грета Тунберг одна за всех отдувается.</part>
		<part start="06:24">Простые люди такие: &quot;Я ничего не загрязняю. Я вот... Пусть правительство решает этот вопрос.</part>
		<part start="06:32">Я езжу на троллейбусе. В холодильнике у меня ничего нет, я отключил холодильник.</part>
		<part start="06:38">Я вещи старые не выкидываю на переработку, я в них хожу.</part>
		<part start="06:42">Если не доел - я потом доем.</part>
		<part start="06:45">Как бы мы не отмазывались,</part>
		<part start="06:46">но такой высокой концентрации углекислого газа как сейчас не было последние 800.000 лет.</part>
		<part start="06:53">Это еще одна причина считать наше время новой эпохой.</part>
		<part start="06:57">Вот планета сто лет назад.</part>
		<part start="06:58">Вот сейчас.</part>
		<part start="06:59">Беспокоиться о потере лесов справедливо .</part>
		<part start="07:02">Но это не единственная причина почему природа задыхается.</part>
		<part start="07:06">Половину кислорода на планете производят не деревья, не наземные растения...</part>
		<part start="07:11">а морские обитатели. Половину!</part>
		<part start="07:13">Фитопланктон - мельчайшие водоросли и микробы, в которых тоже идет фотосинтез.</part>
		<part start="07:19">Это прозрачные штуки с зелеными органами внутри.</part>
		<part start="07:22">Когда они размножаются, их становится настолько много,</part>
		<part start="07:25">что, по сути, на этом снимке мы видим их внутренности.</part>
		<part start="07:28">Это они красят воды в бирюзовый и зеленый, поэтому скопления легко отслеживаются из космоса</part>
		<part start="07:33">Но почему их так много?</part>
		<part start="07:35">Сточные воды из ферм, городов, канализация, да -  все это выводится в океан.</part>
		<part start="07:42">И вместе с этим выводится очень много питательных веществ в наших какаках, да,</part>
		<part start="07:46">для планктонов, фитопланктонов.</part>
		<part start="07:48">И вот они собрались там, как в голуби на крошки хлеба, который подал им человек.</part>
		<part start="07:53">Вроде бы круто. Фитопланктоны размножаются - будет больше кислорода!</part>
		<part start="07:56">Но в реальности там мёртвая зона.</part>
		<part start="07:59">Начинается с того, что животные бурно поедают выросший фитопланктон.</part>
		<part start="08:04">В больших количествах, как на шведском столе.
А отходы падают вниз.</part>
		<part start="08:08">Эти отходы перерабатывают бактерии на дне, высасывая для этого почти весь кислород из воды.</part>
		<part start="08:14">Так она становится необитаемой.</part>
		<part start="08:15">Число мертвых зон, как и наших заводов, растёт.</part>
		<part start="08:18">В шестидесятых мертвых зон было 49, сейчас - больше 400.</part>
		<part start="08:22">Потому что... Что? Правильно, мы сбрасываем туда свои отходы.</part>
		<part start="08:27">Вроде бы да, мелкая херня - планктон. Ну, Господи боже мой! Ну что ты там решаешь?</part>
		<part start="08:32">А нет! Без него весь океан умирает без еды и кислорода.</part>
		<part start="08:37">Вот такой круговорот дерьма в природе, да. По-другому не назовешь.</part>
		<part start="08:42">Отсюда следует, кстати, что там где дерьмо, да, буквально всегда плохо дышится.</part>
		<part start="08:48">А когда его слишком много, как в этих красных зонах, тоже всё гибнет.</part>
		<part start="08:52">Поэтому важен баланс, а он постоянно нарушается.</part>
		<part start="08:56">Первые цивилизации человека возникли около воды,</part>
		<part start="08:58">и мы до сих пор не можем от нее оторваться, сливая туда всякие отходы.</part>
		<part start="09:03">А потом удивляемся, почему в реках и заливах так мало рыбы.</part>
		<part start="09:08">Посмотрите вот на реку Нил.</part>
		<part start="09:10">Вокруг неё собралось 95 процентов всех поселений в Египте, как и тысячи лет назад.</part>
		<part start="09:15">Видите огоньки? Это корабли, плывущие от одного оазиса к другому.</part>
		<part start="09:20">Как будто мы посмотрим пробку в час пик.</part>
		<part start="09:23">И это лучший способ следить, как мы расползаемся по Земному шару.</part>
		<part start="09:26">Да, ночью по световому загрязнению.</part>
		<part start="09:29">Посмотрите как ярко освещена Азия. И не удивительно.</part>
		<part start="09:32">В этом районе, может быть, больше половины населения Земли.</part>
		<part start="09:35">А еще здесь больше мусульман, буддистов и коммунистов, чем в остальном мире.</part>
		<part start="09:40">Но эти огоньки не всегда означают красивую уличную подсветку.</part>
		<part start="09:44">Вот коптят небо факелы газа на месторождениях нефти в Персидском заливе.</part>
		<part start="09:48">А эта стая рыбацких судов Южной Кореи выстроилась так четко,</part>
		<part start="09:52">потому что за этой границей начинаются чужие воды и чужая рыбка.</part>
		<part start="09:56">Если добавить из космоса все наши коммуникации, то получится снимок Земли с большой выдержкой,</part>
		<part start="10:01">где движущиеся корабли и самолеты,</part>
		<part start="10:03">гигабайты данных в подводных кабелях сливаются в сплошные линии.</part>
		<part start="10:08">Поражает воображение!</part>
		<part start="10:10" ad="start">Да если бы мне кто-то в детстве сказал, что через океаны будут идти фильмы и музыка,</part>
		<part start="10:15">я бы не поверил. Я думал через океаны только пираты там и плавают.</part>
		<part start="10:21">А сейчас я даже о пиратах и думать перестал вообще,</part>
		<part start="10:26">потому что пользуюсь легальным контентом. Он стал доступным, и это подсаживает.</part>
		<part start="10:32">Да, как если один раз прокатился на Solaris, на Priora уже не пересядешь!</part>
		<part start="10:39">Я говорю о КиноПоиск HD. В этом онлайн кинотеатре уже больше 9 тысяч фильмов и сериалов.</part>
		<part start="10:46">Картинка всегда сочная, озвучка приятная, и никто не заорёт про казино 4 лопаты во время просмотра.</part>
		<part start="10:53">Сейчас на КиноПоиск HD выходит второй сезон чудотворца.</part>
		<part start="10:56">Это сериал с Дэниэлом Рэдклиффом и Стивом Бушеми.</part>
		<part start="10:59">Первый сезон был про небесный офис с ангелами и Богом.</part>
		<part start="11:02">А теперь герои оказались в средневековье и стараются там не умереть.</part>
		<part start="11:06">Неплохая начинка, и все говорят голосом Кураж-Бамбей. Ведь у него божественная озвучка.</part>
		<part start="11:12">Но идти на КиноПоиск HD за одним только сериалом-</part>
		<part start="11:15">это как на шведском столе скушать одну рисинку из плова. Да.</part>
		<part start="11:20">Ребята настолько прокачались, что для них стали эксклюзивно снимать сериалы.</part>
		<part start="11:25">Посмотреть которые можно только там. Первый называется &quot;Проект Анна Николаевна&quot;.</part>
		<part start="11:29">И он не про твою училку, а про первого русского андроида,</part>
		<part start="11:33">которого отправляют к полицейским в глубинку.</part>
		<part start="11:35">Она может по щелчку пальца раскрывать преступления,</part>
		<part start="11:38">но стать настоящим человеком и работать в команде ей будет непросто,</part>
		<part start="11:41">А герой другого эксклюзива &quot;Последний министр&quot; наоборот, полный лузер.</part>
		<part start="11:45">Он утопил целый город, пока был мэром. А теперь ему нужно развалить министерство.</part>
		<part start="11:49">Правда, он и сам об этом не знает.</part>
		<part start="11:51">Короче, эта история про человека, который хочет как лучше, а получается как всегда.</part>
		<part start="11:56">Это реально должен быть смешной русский сериал. Я рекомендую начать просмотр с него.</part>
		<part start="12:01">26 марта премьера обоих. А вы пока смотрите другие фильмы, сериалы,</part>
		<part start="12:05">которые там уже есть, по подписке в месяц всего за 269 рублей.</part>
		<part start="12:11">А если подписки нет, могу предложить полтора месяца даром. За красивые глаза, как говорится.</part>
		<part start="12:18">Что я прошу взамен? Разгадать загадку.</part>
		<part start="12:22">В выпуске есть имя, которое дало искру для глобального изменения планеты человеком.</part>
		<part start="12:28">Это имя нужно ввести на английском языке большими буквами по ссылке в описании.</part>
		<part start="12:32">Это и есть ваш промокод на 45 дней.</part>
		<part start="12:35">Чтобы понять о чем я говорю, досмотрите выпуск до конца.</part>
		<part start="12:39">Продолжим.</part>
		<part start="12:43" ad="end">Но с чего начался антропоцен? Что дало толчок господству человека?</part>
		<part start="12:48">Отмотаем время назад. Для эпохи голоцена, в которой мы кстати до сих пор и живем,</part>
		<part start="12:53">началом стало таяние ледников 12000 лет назад.</part>
		<part start="12:57">А искру для зажигания антропоцена дала Дженни.</part>
		<part start="13:01">Нет, Дженни это не девушка. Так называли ткацкий станок.</part>
		<part start="13:04">Именно так выглядит начало промышленной революции,</part>
		<part start="13:07">когда люди по всей планете стали массово делать одежду.</part>
		<part start="13:12">Механизированные фабрики распространялись сначала по Европе, Северной Америке и Японии,</part>
		<part start="13:17">а затем по всему миру.</part>
		<part start="13:18">Паровозы и пароходы сделали продукцию доступной на большие расстояния.</part>
		<part start="13:23">Следы того времени можно обнаружить во льдах в виде слоя пепла и сажи.</part>
		<part start="13:28">Ветер донес их до полярных зон, а лед запечатал.</part>
		<part start="13:32">Но это еще не сам антропоцен, а лишь прелюдия к нему.</part>
		<part start="13:35">По-настоящему, все показатели: население, промышленность, загрязнение природы,</part>
		<part start="13:40">стали расти с 50-х годов. В этой точке резко увеличивается углекислый газ в атмосфере.</part>
		<part start="13:45">Люди стали перекрывать все больше рек и производить огромное количество автомобилей.</part>
		<part start="13:49">Производство увеличилось, и отходы в океанах тоже увеличились.</part>
		<part start="13:53">Это время называют великим ускорением.</part>
		<part start="13:56">Глобализация, туризм и огромные инвестиции стали базой для невероятного роста.</part>
		<part start="14:01">Люди устремились в города, которые стали центрами развития.</part>
		<part start="14:04">Но даже это не было началом антропоцена</part>
		<part start="14:07">Нужно что-то более взрывное, что-то крышесносное, чтобы навсегда оставить татуировку на Земле:</part>
		<part start="14:12">МЫ ЛЮДИ ЗДЕСЬ ХОЗЯЕВА!</part>
		<part start="14:15">И скоро это произошло.</part>
		<part start="14:17">Понять точный год и даже месяц нам помогло самое одинокое дерево на планете.</part>
		<part start="14:24">Эта ель стоит на острове Кэмпбелл, между Антарктидой и Новой Зеландией.</part>
		<part start="14:29">Вдали от любого присутствия человека, от наших огней и заводов.</part>
		<part start="14:33">Мы не знаем откуда точно она здесь взялась, ведь на острове нет других деревьев,</part>
		<part start="14:37">и она максимально далека от сородичей.</part>
		<part start="14:40">Из ее древесины взяли пробу и нашли в кольце, выросшем в 1965 году,</part>
		<part start="14:45">огромное количество радиоактивного углерода.</part>
		<part start="14:48">Да. Для многих сложно понять, что такое радиоактивный углерод. Сейчас все будет ясно.</part>
		<part start="14:53">Волнует лишь одно, откуда он там взялся?</part>
		<part start="14:56">Его выбросило в атмосферу в самый жаркий период ядерных испытаний.</part>
		<part start="15:01">Растущая древесина, как и лед, умеет запечатывать в себя разную химию из воздуха.</part>
		<part start="15:06">Поэтому, началом эпохи антропоцена  принято считать 65 год.</part>
		<part start="15:11">Когда наше уникальное влияние на планету добралось до ее самых отдаленных уголков.</part>
		<part start="15:17">Да, так и зажегся антропоцен. Искра в 1765 году, пожар в 1950 году и взрыв в 1965 году</part>
		<part start="15:27">Вот оно - начало антропоцена на календаре нашей жизни.</part>
		<part start="15:31">Смогут ли наши потомки через сотни тысяч лет обнаружить наше существование,</part>
		<part start="15:35">по таким мельчайшим признакам?</part>
		<part start="15:37">Может быть мы все-таки оставляем что-то еще? Что-то более вещественное? Существенное?</part>
		<part start="15:44">То есть, археологи будущего, возможно, могут даже это потрогать.</part>
		<part start="15:47">В самом начале выпуска я сказал, что за нулевую точку геологической эпохи, да,</part>
		<part start="15:51">берут останки внутри каменной породы.</part>
		<part start="15:54">В слое Кембрия множество раковин и вот таких вот трилобитов.</part>
		<part start="15:59">А какие останки определят эпоху антропоцена?</part>
		<part start="16:02">За всю историю людей успело погибнуть около 100 миллиардов людей.</part>
		<part start="16:07">Немало.</part>
		<part start="16:08">Но начиная с пятидесятых, резко начинает расти другой слой останков.</part>
		<part start="16:13">За один только 2016 год люди употребили в пищу 65 миллиардов жирных бройлерных кур.</part>
		<part start="16:19">Если сложить это с предыдущими годами,</part>
		<part start="16:21">мы получим гораздо большее число костей, чем от всех людей за всю историю.</part>
		<part start="16:27">И грустно и смешно, что крылышки KFC оставят больший след в земле, чем поколение миллениалов,</part>
		<part start="16:33">или вообще все поколения вместе взятые.</part>
		<part start="16:35">Но больше мы оставим неорганики.</part>
		<part start="16:39">Люди создали уютную оболочку Земли. Называется техносфера. Её оценивают в 30 триллионов тонн.</part>
		<part start="16:47">Это все вещество, которое человечество смогло добыть и преобразовать под свои нужды:</part>
		<part start="16:53">товары, здания, инфраструктура, механизмы, свалки.</part>
		<part start="16:57">Остальные живые организмы тоже так умеют: бобры строят плотины, птицы - гнезда.</part>
		<part start="17:02">Но наши изделия, обычно, не пригодны для перерождения.</part>
		<part start="17:05">Вряд ли разбитый iPhone или консервная банка станут кормом там для червяка или для бактерии.</part>
		<part start="17:11">Максимум какой-нибудь рак-отшельник сделает из этого дом.</part>
		<part start="17:15">Техносфера велика настолько, что в ней появляются свои горные породы.</part>
		<part start="17:20">На Гавайях нашли вот такие вот смеси пластика, песка, раковин и мусора.</part>
		<part start="17:25">Они образуются при слиянии земли и наших отходов, когда люди жгут большие костры.</part>
		<part start="17:30">Выглядит мерзко! Как будто бы из слива раковины что-то застряло.</part>
		<part start="17:34">Эти гибриды могут храниться в земле миллионы лет.</part>
		<part start="17:37">Столько же должно храниться и стекло, и полистирол.</part>
		<part start="17:41">То есть, они по сути вечные.</part>
		<part start="17:44">Поэтому есть шанс, что ваш старый Nokia или Siemens когда-нибудь найдут в земле невредимым,</part>
		<part start="17:49">и он, знаете, даже может и не разрядится.</part>
		<part start="17:51">Но самое интересное, бросая свои вещи где попало, мы умудрились создать 200 новых материалов.</part>
		<part start="17:57">Которых не существовало ни на Земле, ни во Вселенной.</part>
		<part start="18:01">Кристаллы, которые растут на затопленных кораблях и бронзовых статуэтках в земле,</part>
		<part start="18:05">имеют уникальную структуру,</part>
		<part start="18:07">которую природа никогда бы не смогла вырастить без нашего вмешательства.</part>
		<part start="18:11">Они растут только на человеческих объектах и обычно это что-то прекрасное.</part>
		<part start="18:16">Но иногда мы рождаем уродцев. Во время атомной эпохи с нашей помощью появился тренитит.</part>
		<part start="18:22">Радиоактивное стекло прямиком из эпицентра взрыва.</part>
		<part start="18:25">А в Чернобыле и Фукусиме слились вместе уран и все детали реактора,</part>
		<part start="18:29">рождая лавообразный кориум.</part>
		<part start="18:32">Я предвижу так: инопланетные исследователи через сто тысяч лет прилетают к нам на Землю ,</part>
		<part start="18:36">роют и натыкаются на стекло, на ядерные отходы, на разный полистирол, на какие-то очки,</part>
		<part start="18:43">Nokia, Siemens и старые телефоны, и куриные кости, и наши.</part>
		<part start="18:48">Кем они будут считать нас, наши кости?</part>
		<part start="18:51">Не подумают ли они, что на Земле властвовали куры.</part>
		<part start="18:55">Ученые до сих пор спорят, считать ли антропоцен официальной эпохой?</part>
		<part start="18:59">Но фактов это не изменит. Планета изменилась, если не навсегда, то на миллионы лет в будущее.</part>
		<part start="19:05">Именно столько бактерии и природа в целом будут разрушать наше наследие.</part>
		<part start="19:10">Но вот вам пища для размышлений. Невкусная, непопулярная, возможно даже отхвачу дизлайков.</part>
		<part start="19:17">Все трубят прямо сейчас, и вы часто слышите:</part>
		<part start="19:20">&quot;Человек часто вмешивается в порядок вещей, меняет разнообразие видов, атмосферу, климат&quot;.</part>
		<part start="19:28">Но что если мы являемся частью этого порядка?</part>
		<part start="19:33">Звучит спорно, да. Но на Земле когда-то был совсем другой воздух,</part>
		<part start="19:38">и первые зелёные бактерии изменили атмосферу под себя, заполнив ее кислородом.</part>
		<part start="19:43">Ученые назвали это кислородной катастрофой.</part>
		<part start="19:46">Почему катастрофой? Потому что это было глобальное изменение.</part>
		<part start="19:50">Для многих организмов кислород был ядом. Они просто вымерли.</part>
		<part start="19:54">Зато с кислородом появились миллионы новых видов. Появились МЫ.</part>
		<part start="19:59">Хорошо? Да вроде неплохо. Живём  хорошо, да.</part>
		<part start="20:03">Возможно, итог наших действий будет таким как в Чернобыле.</part>
		<part start="20:07">Мы там буквально изнасиловали природу.  Но что сделала природа? Она восстановилась.</part>
		<part start="20:12">За каких-то 30 лет количество животных и растений выросло в разы. И нет никаких толп мутантов.</part>
		<part start="20:18">Возможно, антропоцен - это логичный этап развития природы,</part>
		<part start="20:22">когда вид-человек живет без более сильного хищника по соседству.</part>
		<part start="20:27">Единственным, кому мы навредим своими свалками и заводами - это будем мы сами.</part>
		<part start="20:33">Мы истощим все ресурсы и исчезнем. А наши города медленно захватят леса и животные.</part>
		<part start="20:39">Я понимаю, сейчас многим плевать вообще на леса, на деревья, на уссурийских тигров.</part>
		<part start="20:45">Я и сам не посадил ни одного дерева. Но подумайте хотя бы о себе.</part>
		<part start="20:51">Давайте прокачаем мозги настолько, чтобы хотя бы не занести самих себя в Красную книгу.</part>
		<part start="21:01">До скорых встреч.</part>
		<part start="21:03">Спасибо за создание субтитров Коробову Ивану.</part>
		<part start="21:07">Смотрите другие видео, ставьте лайки  и подписывайтесь на канал.</part>
		<part start="21:13">Снято на Sony.</part>
	</subtitles>
</data>