<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=UCd2mYGHw1s</video>
	<subtitles>
		<part start="00:00">Йоп, Ян.</part>
		<part start="00:02">Как вам эта куртка? Мм? Бомбер. От американских бомбардировщиков.</part>
		<part start="00:09">Смотрите, здесь даже есть, вот: &quot;Remove before flight&quot; (снять перед полетом) .</part>
		<part start="00:14">Креативно. Эти куртки были модными лет 50 назад.</part>
		<part start="00:19">Я и сам хотел стать летчиком , пока не стал продавать трусы, потом монтировать.</part>
		<part start="00:25">И вот у меня появился канал ТОПЛЕС, да.</part>
		<part start="00:28">Но секрет этой куртки, на самом деле, в другом.</part>
		<part start="00:35">Внутри куртки есть листок, который называется &quot;BLOOD CHIT&quot;, или документ, спасающий кровь.</part>
		<part start="00:43">Кровь, потому что этот незаметный листок-нашивка реально спасал жизни.</part>
		<part start="00:49">Если всё плохо, самолет горит, и тебе приходится катапультироваться над вражеской территорией,</part>
		<part start="00:54">ты выворачиваешь куртку и показываешь местным жителям эту надпись:</part>
		<part start="00:58">&quot;Я гражданин США и не говорю на вашем языке. Мне нужна ваша помощь в поиске еды и укрытия.</part>
		<part start="01:03">Проследите, чтобы я добрался до своих людей. Моё правительство наградит вас.&quot;</part>
		<part start="01:08">Удобно, правда? А еще и стильно. Да.</part>
		<part start="01:11">Ну, может быть, не сейчас. Сейчас уже не так уж и модно бомберы носить.</part>
		<part start="01:14">После войны во Вьетнаме бомбер стал частью массовой культуры.</part>
		<part start="01:18">Его носили все: от Марлона Брандо (который, кстати, на секундочку, внезапно - Рома Жёлудь),</part>
		<part start="01:22">носил Джеймс Дин  и даже скинхеды в пригородах Лондона.</part>
		<part start="01:26">Сейчас это просто немодная куртка. Мода на них прошла в 2015 году.</part>
		<part start="01:32">Наступило время гиперзвуковых истребителей и сверхтяжелых ракет.</part>
		<part start="01:36">Пилоты носят костюмы, которые обжимают их тело,</part>
		<part start="01:39">а космонавты - скафандры, в которых можно выжить в открытом космосе и ходить по другим планетам.</part>
		<part start="01:45">Человек вышел из пещер, опустился под воду и поднялся в небо. А теперь целится в Марс.</part>
		<part start="01:53">Но началось все с ведра на голове.</part>
		<part start="01:56">Сейчас вы узнаете:</part>
		<part start="01:57">1. Как человек изобретал себе вторую кожу?</part>
		<part start="02:00">2 .Как сделать так, чтобы кровь не превратилась  в шампанское?</part>
		<part start="02:04">3 .Зачем космонавту ширинка?</part>
		<part start="02:06">4. Как разоблачить лунный заговор за 10 секунд?</part>
		<part start="02:08">5 .И в какой одежде мы полетим на Марс?</part>
		<part start="02:10">6. Зачем нужен космический корабль в форме человеческого тела?</part>
		<part start="02:15">7 .Зачем после спуска на 300 метров вас посадят на 2 недели в барокамеру?</part>
		<part start="02:20">8. И как обычное ведро превратилось в скафандр для Луны?</part>
		<part start="02:42">Почему у меня на голове ведро из туалета?</part>
		<part start="02:47">Потому что это первый предмет. с которым человек покорил другую среду.</part>
		<part start="02:54">Надеваешь его на голову, ныряешь под воду и дышишь кислородом, который вот здесь вот.</part>
		<part start="03:01">Такое проворачивали ещё во времена Аристотеля.</part>
		<part start="03:04">Секундочку, раз эта куртка не стильная сейчас и шумная, давайте её поменяем на другую.</part>
		<part start="03:13">Вернемся. А что если взять с собой побольше воздуха?</part>
		<part start="03:17">Целый...колокол. Это так и называлось -
 Водолазный колокол.</part>
		<part start="03:22">Он позволял проводить на глубине несколько часов. Хочешь прогуляться по дну? Не проблема.</part>
		<part start="03:26">Пусть только твой друг в колоколе подержит шланг. Надеюсь не слишком двусмысленно звучит.</part>
		<part start="03:32">Заканчивается воздух - держи бочку, которую тебе сбрасывают с корабля.</part>
		<part start="03:37">Под воду теперь спускаются в ВОДОЛАЗНЫХ КОСТЮМАХ. Вот один из первых!</part>
		<part start="03:41">Смотрите, ведро превратилось в шлем, а тело защищала резина.</part>
		<part start="03:46">А внутри доктор Комаровский прячется от всякой заразы.</part>
		<part start="03:49">Только первый костюм был не очень герметичен.</part>
		<part start="03:51">Голову приходилось держать все время прямо, чтобы туда не затекала вода.</part>
		<part start="03:56">Чуть позже все дырки заткнули, и появилось</part>
		<part start="03:58">трехболтовое и двенадцатиболтовое водолазное снаряжение.</part>
		<part start="04:02">Водолазы вошли в моду и даже флиртовали с красавицами.</part>
		<part start="04:06">100 лет назад журналы учили, как собрать шлем из корпуса водонагревателя или банки из-под печенья.</part>
		<part start="04:13">(Что в этом выпуске делают Халберы?)</part>
		<part start="04:15">А на пляжах стали появляться дайверы самоучки.</part>
		<part start="04:19">Главное, чтобы кто-то оставался на берегу и подкачивал воздух.</part>
		<part start="04:23">До этого погружение под воду было делом профессионалов или фриков.</part>
		<part start="04:28">Но все изменилось в сорок третьем году, когда Жак-Ив Кусто и Эмиль Ганьян изобрели акваланг.</part>
		<part start="04:35">С помощью этого изобретения глубина стала доступна каждому. Дайверы говорят спасибо!</part>
		<part start="04:41">Окей. Акваланг сделал дайвинг доступным каждому, но и сделал его опасным.</part>
		<part start="04:46">Все дело в декомпрессии, из-за которой ваша кровь превращается в шампанское.</part>
		<part start="04:51">Когда вы опускаетесь глубже 30 метров, воздух с силой вдавливается в кровь и растворяется.</part>
		<part start="04:58">Если потом резко всплыть,</part>
		<part start="05:00">воздушные пузырьки начнут выходить наружу, и ваша кровь закипит, а легкие разорвутся.</part>
		<part start="05:06">Поэтому дайверы считают по таблицам или на наручном компе,</part>
		<part start="05:09">когда и как долго нужно делать остановки под водой. Есть ли еще выход?</part>
		<part start="05:14">Да, брать с собой под воду nitrox.</part>
		<part start="05:17">Это такой воздух, где больше кислорода и меньше азота.</part>
		<part start="05:20">С ним у вас больше шансов, что ваша кровь не превратится в шампанское. Но и здесь есть предел.</part>
		<part start="05:26">Опускаешься ниже там 30, 50 и даже 100 метров с nitrox - это еще ок.</part>
		<part start="05:31">А вот если ты опустишься с аквалангом на сумасшедшие 300 метров,</part>
		<part start="05:34">поработаешь на такой глубине, а затем поднимешься вверх -</part>
		<part start="05:38">посидеть в барокамере две недели придется.</part>
		<part start="05:41">Да, пока из крови не выйдет весь растворенный газ.</part>
		<part start="05:44">Да, одно погружение может сделать тебя неприспособленным к земной атмосфере на 2 недели.</part>
		<part start="05:49">Этого ужаса можно избежать и погрузиться еще глубже.</part>
		<part start="05:53">Только если у тебя внутри твоего костюма будет давление такое же, как и на Земле.</part>
		<part start="05:58">Но называться это будет уже не водолазный костюм, а НОРМОБАРИЧЕСКИЙ СКАФАНДР.</part>
		<part start="06:03">Вот как выглядела первая попытка из девятнадцатого века:</part>
		<part start="06:07">этим латам позавидовал бы любой рыцарь.</part>
		<part start="06:09">Теперь махина стоит в парижском музее, и именно ей вдохновлялись разработчики игры BioShock.</part>
		<part start="06:15">Вот только полоски свинной кожи между пластинами так и не сделали его герметичным.</part>
		<part start="06:21">Зато это получилось у Честера Магдафи в 1914 году,</part>
		<part start="06:25">когда он выковал вот такую махину из 200 килограмм алюминия.</part>
		<part start="06:29">В таком-то, не очень, да, погуляешь, согласен.</part>
		<part start="06:31">Другие водолазные костюмы того времени тоже были похожи больше на марсиан из старых фильмов, чем на реальную технику.</part>
		<part start="06:37">Однако в них, например, уже успешно поднимали слитки из затонувших кораблей.</part>
		<part start="06:42">Потом началась Вторая мировая война, и на войне хватало обычных водолазных костюмов.</part>
		<part start="06:47">Но после стали торговать нефтью.</part>
		<part start="06:50">И вот чтобы добывать нефть на больших глубинах в море, в океанах понадобились скафандры.</part>
		<part start="06:55">И вот здесь скафандры делают очередной level up (повышают уровень, развиваются).</part>
		<part start="06:59">Изобрели знаменитый JIM SUTE.</part>
		<part start="07:01">Морской биолог Сильвия Эрл спустилась на нем на рекордные 381 метр</part>
		<part start="07:06">и гуляла по морскому дну целых два с половиной часа.</part>
		<part start="07:09">Выглядит скафандр мощно, поэтому именно в него одели злодеев в Джеймсе Бонде.</part>
		<part start="07:15">А вот скафандры EXOSUTE и HURDSUTE 2000.</part>
		<part start="07:18">Они выглядят так же, и в них любой человек без подготовки может опуститься на 600 метров!</part>
		<part start="07:24">Это на 200 метров глубже подводных лодок.</part>
		<part start="07:27">Двигаться в такой махине помогает моторчик на спине, как у Карлсона,</part>
		<part start="07:31">а кислорода хватит на два дня прогулок по дну. В нем можно полететь даже в космос.</part>
		<part start="07:37">Правда, в таком скафандре полететь в космос очень дорого, да.</part>
		<part start="07:40">Придется поднимать вот эти все сотни килограммов наверх.</part>
		<part start="07:44" ad="start">С водой мы разобрались.</part>
		<part start="07:53">{ - Кто там?</part>
		<part start="07:55">- Кто там?</part>
		<part start="07:57">- Я не знаю кто это.</part>
		<part start="08:03">- Он как-то через домофон прошел и консьержа миновал.</part>
		<part start="08:10">- Я прям чуть-чуть приоткрою.</part>
		<part start="08:12">- Не открывай.</part>
		<part start="08:13">- Ты же не знаешь кто это. Чего ты боишься?</part>
		<part start="08:15">- Это он! Он пришёл за нами!</part>
		<part start="08:17">- Да нормально все будет.</part>
		<part start="08:20">- Сука, не открывай!</part>
		<part start="08:22">- Открою и закрою.</part>
		<part start="08:24">- Нет, блять!</part>
		<part start="08:25">- Гостей пускать надо.</part>
		<part start="08:26">- Сука, нет!</part>
		<part start="08:29">- Короче, я открываю.</part>
		<part start="08:34">-Не надо, не надо, не надо, не надо.</part>
		<part start="08:40">Raid Shadow Legends, снова в седле. Никаких соплей и единорогов.</part>
		<part start="08:45">Только реализм, тёмное фэнтези и сражение! 
(В жопу всяких фей!) Полгода играю и не надоело!</part>
		<part start="08:53">Завалил дракона с демоном...
 - Обоссал...</part>
		<part start="08:55">- Унизил паучиху, 
- Потаскуху....! 
- И прокачал орка до предела.
- Больше не лезь!</part>
		<part start="09:00">Теперь ваша очередь, вам никуда не деться, он везде, ведь Raid SL появился на ПК.</part>
		<part start="09:06">Прокачивайтесь в режиме мультибоя с телефона, а потом всем кланом валите босса с компа.</part>
		<part start="09:08">-Руби!</part>
		<part start="09:12">Кину в топку 15 героев, чтобы прокачать своего перса. Да, здесь можно и так, и не только так.</part>
		<part start="09:19">Мой ник - Голый Скакун 18 27 (Бессмертный).</part>
		<part start="09:23">Raid кормит весь ютуб и меня тоже. Лучший спонсор!</part>
		<part start="09:26">Поддержите этот выпуск, скачав Raid Shadow Legends. Да, только по моей ссылке в описании.</part>
		<part start="09:33">Только по моей ссылке! Только по моей ссылке в описании.</part>
		<part start="09:38">-Только по моей ссылке в описании.</part>
		<part start="09:39">-Хорошо, успокойся, ладно.</part>
		<part start="09:41">-Только по моей ссылке в описании.</part>
		<part start="09:43">-Что по твоей ссылке в описании?</part>
		<part start="09:45">-50 тысяч серебра и эпический чемпион.</part>
		<part start="09:49">- Не обманываешь?</part>
		<part start="09:51">Там не обман, нет. Никто не пожалеет. Только по моей ссылке в описании!</part>
		<part start="09:57">- ДА!</part>
		<part start="10:01">- Спасибо!</part>
		<part start="10:02">Ссылка в описании. }</part>
		<part start="10:08" ad="end">Так со мной всё в порядке, продолжаем.</part>
		<part start="10:12">Для человека 600 метров - это максимум глубины. Дальше только в железной банке.</part>
		<part start="10:17">Когда в 60-ом батискаф Триест опустился на дно Марианской впадины,</part>
		<part start="10:22">вода как стихия была официально покорена.</part>
		<part start="10:24">К тому времени человек уже как полвека научился летать и активно осваивал воздух.</part>
		<part start="10:30">Там тоже нужна была своя одежда.</part>
		<part start="10:33">Первые самолеты летали так низко, что никакой особой экипировки не требовалось.</part>
		<part start="10:37">Разве что теплая куртка, шапка, шарф и очки для защиты воздуха.</part>
		<part start="10:42">Для больших высот нужны были еще кислородные маски.</part>
		<part start="10:44">Все было ок, пока авиаторы не уперлись в потолок.</part>
		<part start="10:49">С 15-ти километров давление воздуха не даёт сделать вдох даже в маске,</part>
		<part start="10:53">а с 19-ти километров в организме начинают кипеть все жидкости.</part>
		<part start="10:57">Выхода было два: либо забивать все дырки в самолете, либо герметизировать самого пилота.</part>
		<part start="11:03">Решили пойти по второму пути. Да, и правильно,</part>
		<part start="11:05">ведь тогда, на тот момент, герметичные костюмы уже существовали.</part>
		<part start="11:10">Да, правда водолазные. В них и стали одевать пилотов.</part>
		<part start="11:14">Выглядит реально так, будто водолазы зачем-то собрались в небо.</part>
		<part start="11:17">В похожем костюме пионер авиации Уайли Пост  в 35-м году сумел подняться на 15 километров,</part>
		<part start="11:24">приземлиться и стать национальным героем. Это был успех.</part>
		<part start="11:28">Первый настоящий летный костюм. Его хватило для самолетов того времени,</part>
		<part start="11:32">пока в конце Второй мировой войны не появились реактивные самолеты.</part>
		<part start="11:36">Они летали гораздо быстрее, выше поршневых. Но главное, их кабины были герметичными,</part>
		<part start="11:42">то есть давление воздуха в них было как на земле.</part>
		<part start="11:46">Можно вылезать из громоздких водолазных костюмов. Но, нет, не совсем.</part>
		<part start="11:51">Если произойдет разгерметизация, например пуля попадает в стекло, или ты врезался в птицу,</part>
		<part start="11:56">стекло треснуло - все шансов выжить у тебя нет.</part>
		<part start="11:59">Сначала понимаешь, как кипит слюна на языке. Ты это чувствуешь - и тут же теряешь сознание.</part>
		<part start="12:05">Такая себе смерть. Нужна была какая-то подушка безопасности, и её изобрели.</part>
		<part start="12:09">Это - высотно-компенсирующий костюм. Вот как он устроен:</part>
		<part start="12:13">вдоль рукавов и штанин идут трубки, соединенные лентами.</part>
		<part start="12:17">В случае разгерметизации в трубки залетает воздух, костюм надувается и обнимает пилота.</part>
		<part start="12:22">Так поддерживается давление воздуха и крови.</part>
		<part start="12:25">То есть, если раньше на тебя давил воздух, то теперь давит весь костюм.</part>
		<part start="12:30">Смотрите на это фото. Вода кипит, а пилоту все равно. Он как будто бы вот на скучной лекции сидит.</part>
		<part start="12:36">Осталось решить вопрос с суперсамолетами,</part>
		<part start="12:38">вроде Lockheed Blackbird, который летит в 3 раза быстрее звука,</part>
		<part start="12:43">или X-15, который поднимается на 100 километров.</part>
		<part start="12:46">При катапультировании у пилота просто, ну, не было шансов выжить. Что делать?</part>
		<part start="12:50">Можно выбросить его в защитных капсулах, а можно надеть скафандр.</part>
		<part start="12:55">Вот так техника, которую использовали под водой, вновь вернулась в небо.</part>
		<part start="12:58">Правда, работала она по обратному принципу:</part>
		<part start="13:00">когда не среда давит на тебя снаружи, а ты давишь на вакуум изнутри. Да, все правильно.</part>
		<part start="13:06">Водолазный костюм с помощью нескольких модификаций превратился в костюм космонавта.</part>
		<part start="13:10">Для Гагарина сшили СК-1 или  
скафандр космонавта 1,</part>
		<part start="13:14">а для Терешковой СК-2, с дополнительным местом для груди и женских бедер.</part>
		<part start="13:20">Они состояли из двух слоев: герметичного, который не пропускает воздух и силового,</part>
		<part start="13:24">который держит форму при давлении.</part>
		<part start="13:27">Тепло не приходит снаружи и не уходит изнутри.</part>
		<part start="13:30">Ты, как чаёк в термосе. Ну, а оранжевый цвет нужен для заметности,</part>
		<part start="13:35">потому что Гагарину приходилось спускаться на парашюте, мог приземлиться где угодно.</part>
		<part start="13:39">Так появились IVA скафандры, первые.</part>
		<part start="13:41">То есть, одежда для работы внутри космического корабля, которая спасала от разгерметизации.</part>
		<part start="13:47">В такой не выйдешь в открытый космос: руки и ноги раздуются, да и ты будешь похож на шарик,</part>
		<part start="13:53">медленно остывающей в космосе.</part>
		<part start="13:55">Поэтому инженерам нужен был новый скафандр,</part>
		<part start="13:57">а по сути, космический корабль, повторяющий форму тела.</part>
		<part start="14:02">Они добавили скафандру СК-1 второй гермослой и ранец с кислородом.</part>
		<part start="14:07">В шлем поставили фильтр от солнца, а верхний оранжевый слой заменили на теплоизоляцию.</part>
		<part start="14:12">Так родился скафандр Беркут, в котором Леонов как раз и вышел в открытый космос первым.</part>
		<part start="14:18">Буквально через пару месяцев американец Эд Уайт повторил этот трюк</part>
		<part start="14:22">и в похожем обмундировании вышел в открытый космос. Но вторым.</part>
		<part start="14:26">СССР первыми запустили человека в космос и первые же выпустили его в открытый космос.</part>
		<part start="14:31">Да, ууу, победа-победа!. США...</part>
		<part start="14:35">...США нужно было отыграться как-то.</part>
		<part start="14:37">Единственный способ это сделать - это запустить человека на Луну.</part>
		<part start="14:41">- Мы решили отправиться на Луну в этом десятилетии,</part>
		<part start="14:46">и не потому что это легко, а потому что это сложно</part>
		<part start="14:49">Вдохновляет, правда? Это очень амбициозная цель, даже для сегодняшних дней.</part>
		<part start="14:53">И для этой цели нужна была новая одежда, новый скафандр. Лунный скафандр.</part>
		<part start="14:59">Как ни странно, его шила компания по производству нижнего белья.</part>
		<part start="15:02">Это по сути было два скафандра, один в другом, как матрешка.</part>
		<part start="15:06">Внутренний гермокостюм поддерживал давление,</part>
		<part start="15:09">а внешняя оболочка держала тепло и защищала от маленьких метеоритов.</part>
		<part start="15:12">А вот совсем у тела проходили трубки с охлаждением.</part>
		<part start="15:16">Если в предыдущих скафандрах максимум, что ты мог сделать - это болтаться в открытом космосе,</part>
		<part start="15:20">передвигать вот так вот руками, еле-еле, то здесь ты мог передвигаться по другому космическому телу,</part>
		<part start="15:26">ходить по поверхности. Ходить, вот это да! Это вообще новый уровень.</part>
		<part start="15:31">А теперь моё любимое - загадка для любителей лунного заговора.</part>
		<part start="15:36">Смотрите, вот скафандр Армстронга в музее, а вот отпечаток ноги на Луне. Видите, они разные.</part>
		<part start="15:43">&quot;Шах и мат, американцы!&quot; -</part>
		<part start="15:48">говорят те, кто не знает, что ботинки для скафандра шли отдельно.</part>
		<part start="15:53">Вот их надевают астронавты и подошва у них как раз ребристая.</part>
		<part start="15:57">У СССР тоже была лунная программа.</part>
		<part start="15:59">Вот только в Советском Союзе не человек надевал скафандр, а скафандр-человека. Как? Вот так.</part>
		<part start="16:08">В скафандр Кречет нужно было заходить сзади, через дверь, типа как заходить в холодильник.</part>
		<part start="16:14">20 век, конечно, был удивительным. Пожалуй единственное время, когда одежду,</part>
		<part start="16:18">которую будут носить всего несколько человек, разрабатывали целые государства.</part>
		<part start="16:22">Сейчас скафандры стали практичнее и удобнее.</part>
		<part start="16:25">Русские летают на Соколе.</part>
		<part start="16:27">Забавный факт - в последней модификации ему убрали ширинку,</part>
		<part start="16:31">и космонавты не смогут больше мочиться на колесо автобуса перед полетом.</part>
		<part start="16:34">В открытом космосе сегодня носят скафандр Орлан, с такой же как у Кречета дверкой сзади.</part>
		<part start="16:40">Внутри у него жёсткая кираса и мягкая защитная оболочка.</part>
		<part start="16:44">Им в спину дышат частные компании.</part>
		<part start="16:47">SpaceX разрабатывает корабль Crew Dragon, для которого специально сшили самый модный скафандр.</part>
		<part start="16:53">Его делал дизайнер костюмов Бэтмена и Человека-паука, но вышло что-то похожее на daft punk.</part>
		<part start="16:58">А Боинг, наоборот, не стал выпендриваться и пошел по пути удобства и функциональности.</part>
		<part start="17:03">Для экипажа своего Starliner компания разработала скафандр с мягким шлемом.</part>
		<part start="17:08">Костюм не требует дополнительного охлаждения и весит всего четыре килограмма.</part>
		<part start="17:12">И если раньше астронавты там, допустим на Луне, неловко прыгали и постоянно падали,</part>
		<part start="17:16">то с новым скафандром справляется даже маленькая девушка.</part>
		<part start="17:20">Вся аппаратура вынесена назад, двигать руками можно на 180 градусов,</part>
		<part start="17:25">а заходить в скафандр со спины - прямо из ровера без шлюза.</part>
		<part start="17:28">Однако, летные обнимающие тело костюмы никуда не ушли.</part>
		<part start="17:32">В Biosute вы похожи на Человека-паука, и его ткань прилегает прямо к телу без воздушной прослойки.</part>
		<part start="17:38">И ничего не стесняет движения.</part>
		<part start="17:40">Возможно, именно в этой одежде мы полетим на Марс, и это произойдет уже скоро.</part>
		<part start="17:44">Я уверен, что мы обязательно сделаем об этом выпуск ТОПЛЕС.</part>
		<part start="17:49">Я хочу сказать одно: задумайтесь, люди 100 000 лет назад надели шкуры,</part>
		<part start="17:55">звериные шкуры и пошли на Север.</part>
		<part start="17:58">Туда где не было еще ни одного примата, туда где было ужасно холодно и невозможно было там жить.</part>
		<part start="18:05">То есть, прямоходящая разумная обезьяна не стала дожидаться пока эволюция даст ей шерсти, слои.</part>
		<part start="18:13">И сама оделась и пошла.</part>
		<part start="18:16">Так из человека прямоходящего и человека разумного,</part>
		<part start="18:19">она превратилась в человека подводного, воздушного и космического.</part>
		<part start="18:23">И так же обычное ведро на голове превратилось в скафандр, защищающий нас на Луне.</part>
		<part start="18:30">Офигеть. И как обычно, прокачивай мозги!</part>
		<part start="18:34">Пока!</part>
		<part start="18:37">Спасибо за создание субтитров Коробову Ивану.</part>
	</subtitles>
</data>