<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=dukR1VXPR1s</video>
	<subtitles>
		<part start="00:00">Итак, я посмотрел много роликов.</part>
		<part start="00:01">Все они в основном о хайпе, истерии, 
нагнетающей трагической музыке и</part>
		<part start="00:07">о поверхностных рассуждениях.</part>
		<part start="00:10">Давайте так, мы сейчас вам расскажем без всяких истерий и хайпа, да?</part>
		<part start="00:15">Есть что рассказать.</part>
		<part start="00:18">Есть чем успокоить и есть чем расстроить.</part>
		<part start="00:21">Сейчас вы узнаете:</part>
		<part start="00:22">Что такого творится в Китае отчего постоянно всплывает там новая инфекция.</part>
		<part start="00:26">Зачем вирусы убивают своих носителей?</part>
		<part start="00:29">От каких животных нужно ждать конец света?</part>
		<part start="00:32">Что такое болезнь &quot;Х&quot; и что может быть страшнее Эболы?</part>
		<part start="00:36">Почему вирусы эволюционируют, когда они вроде неживые?</part>
		<part start="00:39">Как средневековая чума дала защиту против современного ВИЧ?</part>
		<part start="00:43">И может ли хакер написать органический вирус, смертельный для человека?</part>
		<part start="01:07">На момент записи этого видео я, слава Богу, здоров. Температура...температура там 36,5. Чего-то такое.</part>
		<part start="01:14">Да, это нормальная для меня температура.</part>
		<part start="01:17">Все в норме. Но прошло всего лишь 5 дней, а инкубационный период - две недели.</part>
		<part start="01:21">Мне, поэтому, ещё  стоит опасаться.</part>
		<part start="01:25">Ведь я вернулся из Таиланда, и там все на нервах.</part>
		<part start="01:28">Все в аэропорту Бангкока в масках. Неважно помогают они или нет, людям так спокойнее.</part>
		<part start="01:33">И мне так спокойнее. Все опасаются попадания внутрь китайского вируса.</part>
		<part start="01:39">Вот он - коронавирус. Это нечто на грани живого и неживого.</part>
		<part start="01:44">У него нет собственных клеток. По жизни у него очень простая цель - размножаться.</part>
		<part start="01:48">Для этого он использует чужие клетки.</part>
		<part start="01:51">Пробравшись в клетку, он получает доступ ко всем её механизмам,</part>
		<part start="01:54">и человеческие клетки ненавидят такую наглость.</part>
		<part start="01:56">И да, этот вирус не тот что бушует в Китае. Нет.</part>
		<part start="01:59">Все коронавирусы выглядят одинаково.</part>
		<part start="02:01">Коронавирусы для ученых, как старые друзья - мудаки,</part>
		<part start="02:04">с которыми они встречаются время от времени.</part>
		<part start="02:06">У всех у них есть одна особенность - шипы по краям, похожие на корону</part>
		<part start="02:10">или в солнечную корону при затмении.</part>
		<part start="02:12">Они используют их, как отмычки, чтобы взломать оболочку наших клеток и проникнуть внутрь.</part>
		<part start="02:17">Ведь только в клетках они могут размножаться.</part>
		<part start="02:19">Обычно коронавирусы вызывают простую простуду.</part>
		<part start="02:22">Так почему же новый вирус, вместо того чтобы вызвать сопли или кашель,</part>
		<part start="02:26">вызывает жидкость в легких и убивает людей?</part>
		<part start="02:29">Дело в том, что у знакомых вирусов появляются новые породы со временем. Или штаммы.</part>
		<part start="02:35">В этот раз мы имеем дело со штаммом 2019-nCoV</part>
		<part start="02:39">А болезнь официально называется вот так       *CoVID-19*</part>
		<part start="02:42">В чем особенность этого вируса?</part>
		<part start="02:43">Этот коронавирус не просто сидит на слизистой носа, нет, а лезет глубже - в легкие,</part>
		<part start="02:48">проникая без труда в альвеолы -
 мельчайшие пузырьки, через которые мы дышим.</part>
		<part start="02:53">Они заполняются жидкостью, и человек начинает задыхаться.</part>
		<part start="02:56">Но парадокс, который не дает мне покоя, вот в чем:</part>
		<part start="02:59">убивает людей не коронавирус, а их собственный организм.</part>
		<part start="03:03">При заражении инфекцией,</part>
		<part start="03:04">организм любыми путями пытается остановить размножение инфекции.</part>
		<part start="03:09">Иногда доходит до безумия:</part>
		<part start="03:10">Заражённые клетки массово начинают жертвовать собой и расплавляются изнутри.</part>
		<part start="03:15">Как если бы в ваш дом залезли грабители, а вы для самообороны взорвали бы газ.</part>
		<part start="03:21">Но чаще организм раскаляет больной участок, чтобы вирусу было некомфортно там жить,</part>
		<part start="03:27">и отправляет туда все защитные клетки. Это называется воспалением.</part>
		<part start="03:31">Это реакция нашего организма. Это его война с вирусом.</part>
		<part start="03:34">Представьте пылающую линию фронта под Сталинградом,</part>
		<part start="03:38">где фашисты - это вирусы, а наши войска - это иммунитет.</part>
		<part start="03:41">Поэтому так там жарко. При этом наш мозг может поднять температуру тела во всем теле.</part>
		<part start="03:47">При этом перестараться. До опасных там 40 градусов он может поднять температуру тела.</part>
		<part start="03:52">И вот тогда мы пьем, вот, жаропонижающее.</part>
		<part start="03:55">Именно поэтому, чтобы ему сказать как бы:</part>
		<part start="03:57">&quot;Эй, ты чего, парень? Охлади пыл. Убивай не меня, убивай вирусы, твою мать!&quot;.</part>
		<part start="04:02">Но проблема с коронавирусом в том, что иммунитет еще не знает врага в лицо</part>
		<part start="04:07">и пытается победить его не хитрой тактикой, а тупо закидать пушечным мясом.</part>
		<part start="04:11">Из сосудов выходит туча защитных клеток вместе с жидкой частью крови.</part>
		<part start="04:16">Её организм отправляет на борьбу с вирусом, но она и убивает.</part>
		<part start="04:19">Заполняет альвеолы в легких, не давая им дышать кислородом.</part>
		<part start="04:23">По итогу, человек задыхается, захлебывается в собственной жидкости. Чистое самоубийство.</part>
		<part start="04:28">Итак, в смертях от коронавируса виноват не он сам, да!</part>
		<part start="04:32">А дикая реакция нашего иммунитета.</part>
		<part start="04:35">Ох! Ох. Ох. Ох. Вот, ладно, окей это выяснили.</part>
		<part start="04:39">Откуда пришел вирус? Откуда все началось? Меня пугает одна из теорий.</part>
		<part start="04:44">В Ухане, вот на этом рынке, стартовала эпидемия.</part>
		<part start="04:47">И этот рынок находится прямо вот около института с вирусами. Вот здесь.</part>
		<part start="04:51">А, как иронично, да и близко к месту работы.</part>
		<part start="04:54">Посмотрите видео от &quot;Vice&quot;, из которого становится понятно,</part>
		<part start="04:57">что если есть ад для животных, то выглядит он вот так.</part>
		<part start="05:01">Внутри мешка собака. Смотрите здесь какие они добрые и нежные к собакам.</part>
		<part start="05:04">А вот они везут их на мопеде.</part>
		<part start="05:07">Очень хочется верить, что коронавирус обратил внимание на рынки диких животных.</part>
		<part start="05:11">Генетический код вируса быстро расшифровали. И индийские ученые нашли там</part>
		<part start="05:15">точно такие же фрагменты, что от  типичной пневмонии и ВИЧ-инфекции</part>
		<part start="05:20">А это значит что? Что произошло не случайно.</part>
		<part start="05:22">Типа, китайцы сами создают патогены для своих зловещих целей.</part>
		<part start="05:25">Иногда у них происходят утечки.</part>
		<part start="05:28">Только такие короткие кусочки кода можно найти и в куче других вирусов,</part>
		<part start="05:32">которые появлялись в разное время и в разных местах.</part>
		<part start="05:34">Это как подозревать в родстве двух совершенно разных людей только лишь потому,</part>
		<part start="05:39">что у обоих есть нос, руки и голубые глаза.</part>
		<part start="05:43">Да, не очень справедливо. На самом же деле все самое опасное приходит к нам не из лабораторий.</part>
		<part start="05:51">Нет, а из лесов. Смотрите, это места, где появились страшнейшие микробы на планете.</part>
		<part start="05:58">Проводим линию и понимаем, что больше всего их рядом с экватором,</part>
		<part start="06:01">а в тропиках и субтропиках люди живут ближе всех к диким животным.</part>
		<part start="06:05">У нас на улице что? Да, вот выходишь, кто там? Голуби, да, воробьи, крысы, собаки да кошки. Всё.</part>
		<part start="06:14">А в экваториальных странах ты выходишь из дома, и вот у тебя уже обезьяна пробежала,</part>
		<part start="06:21">вот здесь пролетела летучая мышь, здесь по дороге ползет змея.</part>
		<part start="06:24">Это то что я видел своими глазами, просто вот в эту поездку. Очень все близко.</part>
		<part start="06:30">Все эти животные, да, как резервуары для вирусов.</part>
		<part start="06:33">При этом внутри этих животных они не вызывают никаких страшных болезней.</part>
		<part start="06:37">Они просто внутри эволюционируют и прокачиваются.</part>
		<part start="06:41">Благодаря прошлому выпуску про бактерии, мы знаем, что бактерии эволюционируют очень быстро.</part>
		<part start="06:47">А вот вирусы копируют себя в 1000 раз быстрее бактерий.</part>
		<part start="06:50">То есть, они постоянно, при каждом копировании меняют свое ДНК. С ошибками.</part>
		<part start="06:57">Вот эти ошибки - это и есть мутация.</part>
		<part start="06:59">А чтобы вы понимали как мутирует ДНК, вот простой пример на человеке.</part>
		<part start="07:04">Смотрите, я могу шевелить ушами, да.</part>
		<part start="07:06">Это способность. За эту способность отвечает определённый ген.</part>
		<part start="07:09">И этот ген передался мне через моих предков там,</part>
		<part start="07:13">которые могли шевелить ушами  миллионы лет назад, да.</part>
		<part start="07:16">Это их, возможно, спасало каким-то образом. Да, они слушали опасность где.</part>
		<part start="07:21">Вот чтобы способность эту потерять, я должен передать свои клетки детям,</part>
		<part start="07:25">дети своим детям и так далее, так далее, так далее...</part>
		<part start="07:28">И вот в этом, во всей этой передаче, должны быть мутации, которые уничтожат этот ген.</part>
		<part start="07:35">То есть, уничтожат часть моего генома.То есть, переделают часть моего генома.</part>
		<part start="07:42">На это уйдет тысячи лет. Вот. Вот так мутирует ДНК человека. Да? Очень медленно.</part>
		<part start="07:49">А вирус копирует свой геном в миллионы раз быстрее, чем я свой.</part>
		<part start="07:54">Так через несколько лет он получает совсем новый геном. А новый геном -это набор новых отмычек.</part>
		<part start="07:59">И когда они опять перекидываются от животного к человеку, с новыми отмычками,</part>
		<part start="08:03">человеческая защита его не узнает, и вирус устраивает внутри нас настоящий террор.</part>
		<part start="08:09">Из всех коронавирусов только семь штаммов научились делать такие прыжки,</part>
		<part start="08:14">включая новый китайский.</part>
		<part start="08:15">Пара из них раньше уже устраивала мощные эпидемии, о которых СМИ писали:</part>
		<part start="08:19">&quot;Мол всё, нам конец, человечество точно вымрет&quot;.</part>
		<part start="08:23">Это вирус ближневосточного респираторного синдрома или MERS</part>
		<part start="08:27">и вирус атипичной пневмонии - SARS.</part>
		<part start="08:30">Первый перескочил на людей от верблюдов в Саудовской Аравии,</part>
		<part start="08:34">а второй (вот так сюрприз) в 2002 году мутировал в Китае, от маленьких зверьков циветт.</part>
		<part start="08:39">Он перешел на работников ресторана, которые их готовили в еду.</part>
		<part start="08:43">Почему они их едят? Ну, наверное, вкусно. Китайцы традиционно едят много чего.</part>
		<part start="08:49">Вот запеченная летучая мышь, например. Как? Вот так. Ну вот как-то так.</part>
		<part start="08:54">Часть Китая находится в субтропиках, и вместе с людьми живут сотни разных зверьков.</part>
		<part start="08:59">Они их ловят живьём и продают на рынках. Как раз в Ухане один из таких рынков.</part>
		<part start="09:04">Там могло оказаться животное, которое укусила летучая мышь.</part>
		<part start="09:07">Это животное могло укусить китайца, прямо на рынке, достаточно просто постоять рядом с клеткой.</part>
		<part start="09:12">Едят китайцы всей семьей, да. По 10 по 15 человек они собираются каждый вечер ужинать.</part>
		<part start="09:17">Традиция хорошая, да. Но и вирус быстро передается родственникам.</part>
		<part start="09:21">А из-за того что они живут очень тесно, из-за плотности населения,</part>
		<part start="09:25">вирус накрывает сразу целые районы и города.</part>
		<part start="09:28">И стало известно, что ДНК вируса на 96 процентов похожа на коронавирус летучих мышей.</part>
		<part start="09:33">Но оставшиеся четыре процента нам говорят, что в ДНК есть цепочка мутации от другого животного.</part>
		<part start="09:39">Это может показаться странным, но самый массовый переносчик всех болезней,</part>
		<part start="09:44">который может уничтожить вообще, нафиг, все человечество,</part>
		<part start="09:46">это не крысы и не тропический комар, нет. Это летучие, мать их, мыши.</part>
		<part start="09:52">Они спят друг к другу еще ближе, чем китайцы и меняются вирусом между собой лучше остальных.</part>
		<part start="09:58">Перелетают на огромные расстояния и являются основным инкубатором для 60 вирусов,</part>
		<part start="10:03">опасных для человека.</part>
		<part start="10:05">А китайцы едят их целиком, как Оzzy Оsbourne, прямо с волосиками, смотрите, и с зубками.</part>
		<part start="10:10">Господи боже мой!</part>
		<part start="10:11">Эти же зверьки виноваты в атипичных пневмониях, в Эболе и в других тропических лихорадках.</part>
		<part start="10:17">Самое интересное, что иммунитет мыши так тонко настроен, что сама она этим не болеет, нет.</part>
		<part start="10:23">Она переносит. Это как биологическое оружие, да, с вирусом внутри.</part>
		<part start="10:27">Когда мышь летает, ее тело разогревается до 40°.</part>
		<part start="10:31">Не все вирусы выносят такую температуру, но те которые адаптируются,</part>
		<part start="10:35">потом могут легко выживать в нашем организме, с несчастными нашими 38°.</part>
		<part start="10:40">Теперь все в голове у нас, да, уложилось. Да, я надеюсь, вы поняли как работают вирусы.</part>
		<part start="10:46">А теперь давайте поймем как их лечить.</part>
		<part start="10:58">-Ухань?</part>
		<part start="11:00">Ухань.</part>
		<part start="11:02">Это что с Алика держалка твоя, Ян, пришла по ходу?</part>
		<part start="11:12">-Ухань(Китай)</part>
		<part start="11:26">-Ухань! Заказывал, нет?</part>
		<part start="11:41">Смотри, я Белизну принес. Там хлорка есть.</part>
		<part start="11:44">- Я еще на китайском разговариваю</part>
		<part start="11:45">Ты меня понимаешь?</part>
		<part start="11:47">- Конечно, чувак!</part>
		<part start="11:48">- Хлорка помогает?</part>
		<part start="11:50">-Депутаты не советуют открывать посылки с Алика.</part>
		<part start="11:52">- Господин Милонов говорит, что идет бактериологический обмен между Россией и Китаем</part>
		<part start="11:56">- Биологический обмен?</part>
		<part start="11:57">- Он не шарит, что вирусы и бактерии - не одно и то же???</part>
		<part start="12:00">- Приколи, похоже не шарит!</part>
		<part start="12:01">- Бактерии - живые, а вирусы-то - неживые</part>
		<part start="12:03">- Это как перепутать зомби</part>
		<part start="12:05">и живого Павла Николаевича,</part>
		<part start="12:07">который хочет за квартиру заплатить...где он живет,</part>
		<part start="12:09">потому что еще живой.</part>
		<part start="12:11">- А вирусы неживые, поэтому за квартиру не платят</part>
		<part start="12:14">-Именно</part>
		<part start="12:15">- Хлорка нам не нужна, все гораздо проще.</part>
		<part start="12:17">- Сейчас я расскажу, как поступить с посылкой</part>
		<part start="12:25">Посылка из Китая идет больше двух недель,</part>
		<part start="12:28">а коронавирус вне организма живет несколько часов. Да?</part>
		<part start="12:33">Вот, а что написано на сайте ВОЗ?</part>
		<part start="12:35">Чёрным по белому написано, что вирус остается жизнеспособным недолго.</part>
		<part start="12:39">В течении нескольких часов. Поэтому можно спокойно открывать, хлорка не нужна.</part>
		<part start="12:43">Достаточно обычных классических мер предосторожности. Да?</part>
		<part start="12:46">Пришла к вам одежда? Постирайте. Посуда? Облейте кипятком.</part>
		<part start="12:52">Остальное тупо протрите мылом или спиртом. Все. А что еще может быть вам приятно?</part>
		<part start="12:58" ad="start">Что вот, например, у меня в этой посылке не только мой заказ, но ещё и кэшбэк.</part>
		<part start="13:02">Вроде бы сумма небольшая, да, но это мои деньги и глупо было их не вернуть.</part>
		<part start="13:06">Мне их вернул Letyshops, и с ним можно в год вернуть от 5 до 10 тысяч рублей.</part>
		<part start="13:12">Letyshops, кстати, защищает вас еще от одного воспаления - это от воспаления хитрости продавцов.</part>
		<part start="13:18">Да. Любят они перед праздниками завышать цены, а потом скидывать их типа распродажа.</part>
		<part start="13:23">Устанавливаем расширение от Letyshops и видим как реально менялась цена.</part>
		<part start="13:28">Больше вас никто не обманет.</part>
		<part start="13:30">А если вы комнатный сыч и боитесь выйти в людные места, где вирусы, да, чтобы не подцепить,</part>
		<part start="13:35">пожалуйста, сидите дома и дальше, но заказывайте продукты из Перекрестка.</part>
		<part start="13:40">Также с кэшбеком от Letyshops. Очень приятно возвращать свои же деньги.</part>
		<part start="13:44">Бронируйте отели на Booking, пожалуйста. Покупайте технику в М.Видео.</part>
		<part start="13:48">По ссылкам переходить не надо. Вот это вот что очень круто, да. Все делает расширение в браузере.</part>
		<part start="13:53">Магазинов более 2000 штук и в каждом у вас будет приятный кэшбэк от Letyshops.</part>
		<part start="13:57">Так что не бойтесь посылок из Китая и возвращайте то, что по праву ваше. Вместе с Letyshops.</part>
		<part start="14:05">По ссылке в описании у вас расширение,  устанавливается все очень легко. А мы продолжим.</part>
		<part start="14:09" ad="end">И вот мы наконец пришли к той части ролика, которая останется в памяти у вас.</part>
		<part start="14:14">Очень надолго засядет в голове, и вы будете передавать ее по наследству.</part>
		<part start="14:19">Вам пора узнать кое-что о противовирусных препаратах.</part>
		<part start="14:24">Противовирусные препараты не разрушают вирусы (от слова совсем). Они их не убивают.</part>
		<part start="14:31">Когда вирус просто плывет по организму и еще не захватил клетку,</part>
		<part start="14:35">он напоминает свернувшегося панголина, а антивирус - льва.</part>
		<part start="14:39">Такая вот неловкая картина, смотрите. Лекарству не за что его как бы укусить и зацепиться.</part>
		<part start="14:45">То есть, вирус не проявляет активность, за которой охотятся лекарства.</part>
		<part start="14:49">Другое дело, когда вы сюда вот чеснок вешаете, вот лук, чеснок, вот сюда.</part>
		<part start="14:53">Это просто невероятно, это убивает вирусы гильотиной.</part>
		<part start="14:58">Надо сесть подышать так, вот так вот. Так вот или вот так вот. Вот так надо делать.</part>
		<part start="15:07">И тогда никакие вирусы не проходят, нет. Маски не нужны. *сарказм*</part>
		<part start="15:10">Антивирусы либо просто прокачивают нашу иммунную систему,</part>
		<part start="15:13">либо не дают копировать вирусу себя уже внутри клетки.</part>
		<part start="15:18">Самые надежные противовирусные придумали от ВИЧ и гепатитов.</part>
		<part start="15:22">И я говорю надежные, потому что большая часть того, что продается от простуды и гриппа,</part>
		<part start="15:30">на самом деле, не имеет доказанного эффекта.</part>
		<part start="15:34">Рекламу я им делать не буду, но тот самый вот препарат на букву &quot;А&quot;, а на конце &quot;ОЛ&quot;,</part>
		<part start="15:39">а между ними по-моему &quot;ПРИКОЛ&quot;, понимаете, &quot;АПРИКОЛ&quot;. Да.</part>
		<part start="15:44">У нас его всем прописывали от гриппа, хотя массовые клинические тесты он не проходил.</part>
		<part start="15:49">ВОЗ вообще рекомендует только два противовирусных средства от гриппа.</part>
		<part start="15:55">А американский центр по контролю заболеваний - четыре. Они супермощные.</part>
		<part start="16:00">У них куча побочек и прописывают их лишь в самых тяжелых случаях.</part>
		<part start="16:04">Ссылки, только для ознакомления, оставлю в источнике.</part>
		<part start="16:06">Не нужно покупать их без назначения врача.</part>
		<part start="16:09">Есть только один на сто процентов надежный защитник против вируса.</part>
		<part start="16:13">Это наш иммунитет. Все. Вот нет ничего надежнее.</part>
		<part start="16:18">Но почему тогда он не может справиться с коронавирусом? Потому что он с ним не знаком.</part>
		<part start="16:24">Задача ученых и врачей познакомить патоген с нашим иммунитетом.</part>
		<part start="16:29">Как это сделать? С помощью вакцин.</part>
		<part start="16:31">Вакцины - это когда ученые обезвреживают вирус или отрезают от него кусок,</part>
		<part start="16:36">а затем посылают внутрь нас, чтобы познакомить с ним наш организм.</part>
		<part start="16:39">Дают нашему иммунитету что-то вроде фоторобота.</part>
		<part start="16:42">Одни клетки запоминают этот вирус и при его следующем визите пометят его антителами,</part>
		<part start="16:47">а другие клетки увидят эти антитела, то есть метки для них, и сразу же бросаются в атаку.</part>
		<part start="16:52">То есть организм сам учится бороться, и от пациента требуется только не сдохнуть.</part>
		<part start="16:56">Да, пока прокачивается иммунитет.</part>
		<part start="16:59">И вот для того чтобы вакцину найти требуется очень много времени.</part>
		<part start="17:03">Например, для Эболы вакцину разрабатывали (безопасную вакцину для Эболы с тестами),</part>
		<part start="17:09">разрабатывали 43 года. 43 года, Господи Боже мой! Почему так долго?</part>
		<part start="17:13">Нужно было найти внутри вируса те самые гены, которые отвечают за отмычки,</part>
		<part start="17:19">взламывающие наши клетки.</part>
		<part start="17:20">А затем создать безопасного двойника вируса с такими же отмычками.</part>
		<part start="17:23">Новый коронавирус - это не первая и не последняя пандемия.</part>
		<part start="17:27">То есть пандемия, ученые этим словом называют эпидемии, которые невозможно остановить,</part>
		<part start="17:34">удержать на одном континенте. Вот.</part>
		<part start="17:36">Люди социальны. Они быстренько туда сюда перемещаются и все, и поехали.</part>
		<part start="17:41">Их будет ещё много. Эволюция вирусов не стоит на месте.</part>
		<part start="17:45">Поэтому, Всемирная организация здравоохранения в списке самых опасных вирусов,</part>
		<part start="17:49">от которых нет лекарств и вакцин, поставила на последнюю строчку болезнь Х.</part>
		<part start="17:54">Это кодовое обозначение инфекции, которая еще не появилась, но точно возникнет.</part>
		<part start="18:00">Как бы мы не развивали медицину, всегда есть опасность болезни Х. Всегда. Почему?</part>
		<part start="18:05">Потому что вирусы постоянно меняют своих носителей. Они постоянно мутируют:</part>
		<part start="18:08">от обезьяны к верблюду, от верблюда к летучей мыши, от летучей мыши к змее и так далее.</part>
		<part start="18:15">Пока не достигнут конечную цель - нас. Мы их лакомый кусочек. Почему?</part>
		<part start="18:20">Потому что мы тут же разносим все, мы социальны, тут же разносим все по всему миру. Да?</part>
		<part start="18:26">И заболевших носителей становится огромное количество.</part>
		<part start="18:30">Чем больше вирус заразил, ну тем больше он живет в этом мире. Это его главная задача - размножиться.</part>
		<part start="18:36">Например, если вирус там заражает свиней, то это там 1000 свиней.</part>
		<part start="18:40">Поняли что свиньи заразны, их убили и похоронили.</part>
		<part start="18:44">И в целом свиньи то никуда не бегут, да, они по миру не летают.</part>
		<part start="18:47">Они не покупают там путевки в Турцию и прочее и не разносят вирусы. Они как-то локально.</part>
		<part start="18:54">А вот люди, вот люди - это очень лакомый кусочек для вируса.</part>
		<part start="18:58">Тут же быстренько хоп и разнесли по всей планете.</part>
		<part start="19:02">Хорошо? Хорошо. Но за всем этим хайпом с коронавирусом,</part>
		<part start="19:06">мы как-то забыли, что долгое время рядом с нами живет зараза,</part>
		<part start="19:10">которая уничтожает по сотне тысяч людей в год.</part>
		<part start="19:14">И мы при этом не боимся, и мы как-то к ней привыкли - это вирус гриппа.</part>
		<part start="19:19">Он - чемпион по смене носителей. Его переносят лошади, утки, свиньи.</part>
		<part start="19:25">Как будто весь животный мир решил нас заразить.</part>
		<part start="19:29">На его поверхности есть два белка: один - помогает попасть внутрь клетки хозяина,</part>
		<part start="19:34">другой - выйти из неё, чтобы изнасиловать другую клетку.</part>
		<part start="19:37">Если кто-то и истребит человечество, то это будет грипп.</part>
		<part start="19:40">Потому что легко передается и безумно быстро эволюционирует.</part>
		<part start="19:45">Даже простой сезонный грипп в год заражает миллионы людей. Убивает до 600 тысяч.</part>
		<part start="19:50">Я уже не говорю просто про опасные штаммы. Почему так получается?</part>
		<part start="19:54">Если два штамма гриппа попадут в одну и ту же клетку, то они могут обменяться этими белками</part>
		<part start="19:59">на генном уровне и дать совсем новый вирус, против которого еще нет вакцин.</part>
		<part start="20:03">Поэтому на счету гриппа уже четыре пандемии.</part>
		<part start="20:06">Во время самой крупной из них - испанского гриппа, заболело треть населения Земли.</part>
		<part start="20:12">А умерло больше 50 миллионов за два года.</part>
		<part start="20:16">А вторая и третья пандемии вместе унесли два миллиона жителей.</part>
		<part start="20:20">И начались они где? В Китае, да. Я уже нечему не удивлюсь.</part>
		<part start="20:24">Но что более страшно, технологии прямо сейчас позволяют хакнуть какой-нибудь известный вирус.</part>
		<part start="20:30">Например оспу, которая в какой-то момент убила 300 миллионов человек.</part>
		<part start="20:33">И сделать ей мощный апгрейд. В ее ДНК.</part>
		<part start="20:38">Представляете хакеров, которые угрожают не серверам, а людям?</part>
		<part start="20:43">Компьютерный вирус wanna cry имел размер 224 килобайт.</part>
		<part start="20:48">Это 1 миллион 800 тысяч нулей и единиц.</part>
		<part start="20:51">Вирус оспы зашифрован не двоичным кодом, а комбинацией букв A, C, T и G.</part>
		<part start="20:57">Так обозначают органические кирпичики информации в ДНК.</part>
		<part start="21:00">A-Adenine, G-Guanin, C-Cytosine и T-Thymin.</part>
		<part start="21:05">Но смысл как бы тот же, их можно создать искусственно.</part>
		<part start="21:08">Всего в коде будет около 400 тысяч символов.</part>
		<part start="21:11">Это гораздо меньше, чем нужно для написания компьютерного вируса. Вдумайтесь.</part>
		<part start="21:16">Сам набор генов можно найти в открытом генетическом банке.</part>
		<part start="21:19">Оспа - скачать бесплатно - без регистрации и sms. Все.</part>
		<part start="21:22">Канадские ученые вот уже выложили в интернет инструкцию</part>
		<part start="21:25">по созданию вымершей разновидности оспы.</part>
		<part start="21:27">Они купили фрагменты ДНК, соединили их в нужном порядке внутри клеток кролика,</part>
		<part start="21:32">и вирус ожил, как Франкенштейн.</part>
		<part start="21:35">Воскрешение такого вируса канадцам стоило 100 тысяч долларов.</part>
		<part start="21:39">Да, вполне себе приемлемая сумма для каких-нибудь идиотов или террористов.</part>
		<part start="21:47">Я хочу чтобы вы уяснили, что вирусы - это не зло.</part>
		<part start="21:50">В нас они видят комфортные условия для размножения и прокачки.</part>
		<part start="21:55">Да, как вот мы вот уезжаем в комфортные условия, в теплые страны заниматься йогой.</part>
		<part start="22:00">И вирусы прокачивают не только себя, но еще и нас самих.</part>
		<part start="22:04">Они могут изменять наши ДНК, встраивать свои гены в наши клетки,</part>
		<part start="22:09">которые мы передаём своим детям.</part>
		<part start="22:10">За возможность матери кормить ребенка в утробе отвечает ген,</part>
		<part start="22:14">который вирус когда-то добавил в ДНК приматов и человека.</part>
		<part start="22:18">Если бы не вирус, никто бы из нас не появился бы на свет.</part>
		<part start="22:22">Вирусы дарят нам смерть, но получается еще дарят и жизнь.</part>
		<part start="22:26">Чума в 14 веке, которую назвали чёрной смертью убила не всех.</part>
		<part start="22:31">Выжили люди с редкой мутацией, и они оставили потомство.</part>
		<part start="22:35">Благодаря этой мутации, сегодня 10% европейцев имеют врожденный иммунитет к ВИЧ инфекциям.</part>
		<part start="22:42">Как вам такой подарок от предков?</part>
		<part start="22:45">Каждый новый вирус в начале своей истории мог убивать целые поселения. Даже обычная простуда.</part>
		<part start="22:51">Но если вирус убивал своего носителя до того как он передаст его кому-то еще,</part>
		<part start="22:57">то инфекция тоже умирала. Для нее это был тупик эволюции.</part>
		<part start="23:01">Ведь человек - это не только главный босс в реальной игре Plague incorporated,</part>
		<part start="23:07">но и отличная возможность за считанные недели захватить целые континенты и планеты.</part>
		<part start="23:14">У вирусов нет задачи убивать как можно быстрее и как можно больше,</part>
		<part start="23:18">а наоборот, со временем выживают все менее агрессивные штаммы (например герпес, да),</part>
		<part start="23:24">которые дают возможность своему переносчику жить как можно дольше</part>
		<part start="23:29">и заражать как можно больше особей.</part>
		<part start="23:32">И наша с ними война никогда не закончится.</part>
		<part start="23:36">Вирус в Китае - это лишь очередное сражение.</part>
		<part start="23:38">Если брать во внимание, что вирусы это нечто, что не стало живой клеткой,</part>
		<part start="23:45">то я вправе думать, что именно так и выглядит самая долгая война в истории.</part>
		<part start="23:51">Война живого и неживого.</part>
		<part start="23:58">Давайте сделаем это видео вирусным, оставьте лайк и нажмите поделиться.</part>
		<part start="24:03">Нам будет приятно.</part>
		<part start="24:05">И как обычно берегите себя, прокачивайте свои мозги, пока.</part>
		<part start="24:12">Спасибо за создание субтитров Коробову Ивану.</part>
		<part start="24:17">Ребята, все тонкости как уберечь себя от вирусов и как правильно мыть руки, да,</part>
		<part start="24:23">вот такие вот маленькие детальки, которые будут приятны вообще в целом по жизни,</part>
		<part start="24:27">они научат вас многому. Они в нашем телеграмме.</part>
		<part start="24:30">Пожалуйста, заходи сюда. Ссылка одна из первых в описании. Ждем вас там.</part>
		<part start="24:36">Тем более, что каждый день в нашем телеграмме приятно прокачивать свои мозги.</part>
		<part start="24:40">В общем, будет полезно. Ссылка внизу, Спасибо!</part>
	</subtitles>
</data>