<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=M2ywMTCmAgw</video>
	<subtitles>
		<part start="00:00">Йоп, Ян!</part>
		<part start="00:02">Ну, что там, как Новый год?</part>
		<part start="00:04">Ладно, не об этом.</part>
		<part start="00:06">Вы, конечно же, знаете, какой жанр музыки плевать хотел на мораль,</part>
		<part start="00:09">и где говорят об убийствах, насилии и относятся к женщине, как к сексуальному объекту.</part>
		<part start="00:16">Это, конечно же, опера. Да, опера. Судите сами:</part>
		<part start="00:19">Хозе заколол Кармен, потому что она его разлюбила;</part>
		<part start="00:24">главный герой «Леди Макбет Мценского уезда» развращает Катерину,</part>
		<part start="00:29">а затем они вместе идут убивать людей.</part>
		<part start="00:31">Ну, а самоубийств в операх так вообще больше,
чем  &quot;Йоп, Ян&quot;  во всех выпусках ТОПЛЕС.</part>
		<part start="00:36">Но 40 лет назад в мире появился жанр,</part>
		<part start="00:38">который по уровню насилия может на равных помериться с оперой.</part>
		<part start="01:00">Моя мама говорила:&quot;Суки поголовно врут&quot;</part>
		<part start="01:03">Кстати, про слово &quot;сука&quot;. С 2005 года рэперы стали употреблять его в два раза чаще.</part>
		<part start="01:09">А слово &quot;шлюха&quot; -  в 10 раз.</part>
		<part start="01:11">А вот  &quot;леди&quot;  они говорят всё меньше.</part>
		<part start="01:13">Кажется, что весь рэп - это про насилие и неуважение к женщинам.</part>
		<part start="01:18">Но вот вопрос: это уровень насилия растет благодаря рэпу</part>
		<part start="01:23">или наоборот - рэп отражает насилие в обществе и выплёскивает всю агрессию в текстах?</part>
		<part start="01:28">Сейчас вы узнаете:</part>
		<part start="01:30">Каким был первый хип-хоп?</part>
		<part start="01:31">Какие музыканты имели больше всего проблем с законом?</part>
		<part start="01:34">Провоцирует ли рэп насилие?</part>
		<part start="01:36">Может ли искусство быть абсолютно добрым?</part>
		<part start="01:39">Работает ли цензура?</part>
		<part start="01:40">И почему мы так сильно любим негодяев?</part>
		<part start="02:03" ad="start">Культура вызывает насилие или только отражает его уровень в обществе?</part>
		<part start="02:09">808-ой синт у рэперов только добавляет этому жира и динамики.</part>
		<part start="02:13">Красиво, не поспоришь. Но это не для меня. Я закрою глаза и буду слушать только музыку.</part>
		<part start="02:20">Только музыку.</part>
		<part start="02:22">Соседи бесят. А все рэперы звучат одинаково?</part>
		<part start="02:25">Неправда. У вас просто плохие наушники.</part>
		<part start="02:28">И нет возможности услышать двухдолларовые купленные синты, позади 808-го пердящего басса.</part>
		<part start="02:34">И если кто-то вам скажет, что Billie Eilish поёт тихо и в метро её не слышно,</part>
		<part start="02:40">знайте - это враньё, и вас считают за дурака.</part>
		<part start="02:43">Наушники Sony XB900N с активным шумоподавлением.</part>
		<part start="02:48">Я просто нажимаю на кнопку включения и всё!</part>
		<part start="02:51">Звуки вокруг становятся тише, и я
как будто попадаю в аквариум.</part>
		<part start="02:55">Микрофоны в наушниках ловят внешние звуки
и кидают обратную звуковую волну,</part>
		<part start="03:00">которая их гасит.</part>
		<part start="03:02">Поэтому Billie Eilish поёт мне прямо в ухо.</part>
		<part start="03:04">Когда ты купишь эти наушники, бери их с собой даже на вечеринку.</part>
		<part start="03:09">Не придётся слушать то дно, которое включают друзья твоих друзей.</part>
		<part start="03:14">Ну и да: если кто-то хочет вашего внимания, вам нужно сделать всего лишь так.</part>
		<part start="03:19">-Чего?</part>
		<part start="03:20">-Сфоткаться можно?</part>
		<part start="03:21">-Да, давай!</part>
		<part start="03:22">И наушники поймут вас, и вы услышите внешний мир.</part>
		<part start="03:26">- Спасибо!</part>
		<part start="03:27">*музыка*</part>
		<part start="03:32">Наушники Sony XB900N с включённым шумоподавлением.</part>
		<part start="03:37">Это магия, заряда которой хватает на 30 часов.</part>
		<part start="03:41">Это мои наушники, а вы свои покупайте сами. Тем более, Sony приготовили на них скидки.</part>
		<part start="03:46">И не только на них, а на другие гаджеты. Какие?</part>
		<part start="03:49">Говорить не буду, посмотрите сами по ссылке в описании.</part>
		<part start="03:52" ad="end">А мы продолжим.</part>
		<part start="03:54">Что, если я скажу, что не рэп ведет к преступлениям, а наоборот.</part>
		<part start="03:59">Точнее, одно конкретное преступление привело нас к появлению хип-хопа:</part>
		<part start="04:04">В ночь на 14 июля 1977 года в Нью-Йорке случился блэкаут.</part>
		<part start="04:09">Без электричества остался целый город.</part>
		<part start="04:11">По традиции в городе начались беспорядки, поджоги.</part>
		<part start="04:15">Это отвлекло внимание властей,</part>
		<part start="04:16">пока нищие подростки из гетто выносили из магазинов дорогую аудиотехнику.</part>
		<part start="04:21">В руках простых ребят оказалась аппаратура, которую раньше они не могли себе позволить.</part>
		<part start="04:26">В следующее утро в городе стало на тысячу диджеев больше.</part>
		<part start="04:30">А это уже 79-й год и «Rappers Delight» - первый 
хип-хоп трек в истории.</part>
		<part start="04:37">Довольно беззубый, мирный.</part>
		<part start="04:40">Парни читают про ритм, флоу, своих друзей MC и в милых дам вокруг.</part>
		<part start="04:45">Больше похоже на диско, если честно.</part>
		<part start="04:47">Такое не ставили ни по радио, такое не ставили ни по телику.</part>
		<part start="04:50">И конечно же, к этому нельзя было придраться.</part>
		<part start="04:53">У родительского комитета США тогда были дела поважнее.</part>
		<part start="04:57">Разгневанные родители вовсю боролись с эпатажными рокерами.</part>
		<part start="05:01">Ещё бы, ведь музыкант Prince, например, затронул тему женской мастурбации. О Боже мой!</part>
		<part start="05:10">Особенно это возмутило вот эту женщину:</part>
		<part start="05:13">Типпер Гор - жену будущего вице-президента США Альберта Гора.</part>
		<part start="05:29">Сами студенты, конечно, были с этим не согласны.</part>
		<part start="05:36">Но пока родители думали, что делать с рок музыкой, хип-хоп набирал популярность.</part>
		<part start="05:40">И тексты в нём становились всё жёстче.</part>
		<part start="05:43">В 80-х и 90-х появились новые артисты.</part>
		<part start="05:46">Жанр стал привлекать внимание прессы и, конечно же, родителей.</part>
		<part start="06:02">Родители были возмущены.</part>
		<part start="06:09">В результате борцы за этичную музыку не придумали ничего лучше вот этого стикера.</part>
		<part start="06:13">Он печатался на обложках новых альбомов
и говорил родителям:</part>
		<part start="06:16">&quot;Осторожно! Не стоит покупать эти пластинки своим детям!&quot;</part>
		<part start="06:19">Согласитесь, довольно примитивный план борьбы с нежелательным контентом.</part>
		<part start="06:24">Тем более, что стикер имел обратный эффект. 
Он стал отличной рекламой.</part>
		<part start="06:29">Первая пластинка, на которую его наклеили, мгновенно разошлась среди подростков.</part>
		<part start="06:33">Ещё бы, ведь она теперь официально табуирована, а значит, крута.</part>
		<part start="06:38">Но вместе с этим стикером, рэп ещё чаще стали считать социально-опасным жанром.</part>
		<part start="06:43">Но все помнят, как в 2018 году сразу в нескольких городах запрещали IC3PEAK и Хаски.</part>
		<part start="06:48">Да ведь? Ну что, сработало это? Наоборот.</part>
		<part start="06:52">&quot;Хаски&quot; стали искать в Яндексе чаще в 2 раза, а &quot;IC3PEAK&quot; в целых 14 раз.</part>
		<part start="06:58">Когда запрещают что-то, становится интересно: &quot;А почему?&quot;</part>
		<part start="07:02">Вот прямо сейчас я запрещаю вам думать о белом медведе с красным носом вот здесь, как у клоуна.</part>
		<part start="07:07">Не надо!</part>
		<part start="07:08">Нельзя думать сейчас о белом медведе. У него красный нос вот здесь вот такой вот, как у клоуна.</part>
		<part start="07:13">Он вот так делает:</part>
		<part start="07:15">Нельзя думать!</part>
		<part start="07:17">Ну что, получилось?</part>
		<part start="07:20">Ну вот.</part>
		<part start="07:21">Но да, рэперы реально привлекают и провоцируют СМИ  и общественность</part>
		<part start="07:26">своими проблемами с законом и выходками.</part>
		<part start="07:30">Ну да, а чё там? Полный трэш иногда творится.</part>
		<part start="07:33">Эти ребята в красном «Bloods» - одна из главных банд США.</part>
		<part start="07:36">Они обеспечили 6IX9INE уличный статус и возможность называться &quot;GANGSTA&quot;.</part>
		<part start="07:41">Они постоянно крутились у него в клипах.</part>
		<part start="07:43">И 6IX9INE открестился от них только тогда, когда его стали судить за растление малолетней.</part>
		<part start="07:48">А вот 19-летний рэпер TAY-K. Он застрелил человека во время ограбления.</part>
		<part start="07:53">Потом сбежал из-под домашнего ареста и даже записал во время побега клип.</part>
		<part start="07:57">Его всё равно поймали и посадили на 55 лет!</part>
		<part start="08:01">Вот это тру, да? Вот был пацан - и нет пацана!</part>
		<part start="08:04">Человек делает то, о чём поёт. Действительно, делает то, о чём поёт.</part>
		<part start="08:08">Оба его родителя - члены группировки. Прикол, да?</part>
		<part start="08:11">Родился и попал не в семью, как бы, а в группировку.</part>
		<part start="08:17">Рэпер YNW Melly едва выпустил с Канье клип &quot;Mixed Personalities&quot;</part>
		<part start="08:21">и тут же сел за убийство двух участников своей же группы «YNW».</part>
		<part start="08:26">А теперь ему ещё и грозит смертная казнь</part>
		<part start="08:28">за убийство заместителя шерифа округа Индиан-Ривер.</part>
		<part start="08:31">Из-за таких громких дел рэп и ассоциируется с преступниками.</part>
		<part start="08:34">В одном из исследований спросили: &quot;Нужна ли цензура для определенных жанров?&quot;</part>
		<part start="08:39">Всем раздали тексты песен: половине испытуемых сказали, что это хип-хоп,</part>
		<part start="08:43">другой половине сказали, что это кантри.</part>
		<part start="08:44">Та половина, которая думала, что это хип-хоп, сказала: &quot;Да, сюда нужна цензура&quot;.</part>
		<part start="08:48">Видите, дурная слава рэпа работает сама на себя.</part>
		<part start="08:52">Так с каких пор тогда рэп стал ассоциироваться с преступностью?</part>
		<part start="08:57">Отвечаем: с самого начала.</part>
		<part start="08:59">Хотя на первом этапе хип-хоп был как альтернатива преступности.</part>
		<part start="09:03">Хип-хоп появился среди уличных банд,</part>
		<part start="09:05">каждая из которых держала свой район и боролась за доминирование.</part>
		<part start="09:08">Они были законом на улицах и отвечали за порядок на своей территории.</part>
		<part start="09:12">Это были такие сообщества, что в них входили родственники, вплоть до сестричек и мам.</part>
		<part start="09:17">У банд даже были подразделения для юных участников.</part>
		<part start="09:20">У «Seven Immortals» это были «Young Immortals».</part>
		<part start="09:23">А у «Savage Skulls» - «Young Skulls».</part>
		<part start="09:25">Да, в то время, когда в Москве бегали пионеры,</part>
		<part start="09:28">в Бронксе вовсю орудовали банды маленьких GANGSTA.</part>
		<part start="09:32">А что, если я скажу, что в начале пути рэп начинался как альтернатива преступности?</part>
		<part start="09:37">Звучит странно. Звучит, как будто бы я вас обмануть хочу. Но...</part>
		<part start="09:40">В восьмидесятых лидером одного из подразделений банды «Black Space»</part>
		<part start="09:44">стал Африка Бамбаатаа..</part>
		<part start="09:46">Он быстро нашел общий язык с членами банд других группировок</part>
		<part start="09:49">и расширил свои территории почти на весь Нью-Йорк.</part>
		<part start="09:53">Но главное, Бамбаатаа создал для своих младших ребят дискотеку</part>
		<part start="09:57">и предложил выяснять отношения не драками, а танцевальными батлами. Это сработало.</part>
		<part start="10:02">И если раньше все решалось на кровавых сходках,</part>
		<part start="10:04">то с тех пор отношения можно было выяснить в брейке.</part>
		<part start="10:07">Кто лучше станцевал, тот и выиграл.
И никаких убийств.</part>
		<part start="10:11">Рэп начинался как альтернатива преступности, и эту историю мало кто помнит.</part>
		<part start="10:16">Сейчас от рэперов ждут убийств, насилия, физической какой-то расправы, грабежей.</part>
		<part start="10:22">Хотя, на самом деле,
в поп-музыке насилия было не меньше.</part>
		<part start="10:26">Смотрите: убийства, захват заложников, опасное вождение, употребление алкоголя и наркотиков.</part>
		<part start="10:32">Но мы воспринимаем такие нарушения закона, как игровые, и почти не замечаем.</part>
		<part start="10:36">Да и вообще, если посмотреть на историю музыки, становится очевидно,</part>
		<part start="10:40">что не только рэперы отбитые.</part>
		<part start="10:42">Легенда фанка Джеймс Браун выстрелил в свою жену,</part>
		<part start="10:45">после того как ударил её металлической трубой.</part>
		<part start="10:48">Пионер рок-н-ролла Чак Берри, до того как стал известным,</part>
		<part start="10:51">угнал автомобиль и отсидел три года за ограбление.</part>
		<part start="10:54">А потом ещё полтора года за секс с 14-летней.</part>
		<part start="10:57">Главная звезда кантри - Джонни Кэш  - был арестован за перевозку наркотиков из Мексики.</part>
		<part start="11:02">А Пол Маккартни отсидел 10 дней в японской тюрьме за хранение марихуаны.</part>
		<part start="11:06">Ну и напоследок - Фрэнк Синатра был арестован за совращение замужней женщины.</part>
		<part start="11:11">Насилие было всегда. Просто мы научились это не замечать.</part>
		<part start="11:15">Для нас тексты рэперов - это какой-то рофл или просто театр рэперов, да?</part>
		<part start="11:21">Они типа прикалываются.</part>
		<part start="11:22">Для нас все концовки фильмов - это добрые концовки, да, позитивные.</part>
		<part start="11:26">Простой пример - сказки. Дисней всегда стремился к своим хэппи-эндам,</part>
		<part start="11:31">делая милые, но беззубые истории.</part>
		<part start="11:33">Ведь они не хотят,чтобы клиенты из кинозалов выходили недовольные.</part>
		<part start="11:37">Клиенты приносят деньги.</part>
		<part start="11:40">Но на самом деле, в оригинале этих сказок было все совсем по-другому.</part>
		<part start="11:45">Сказки учили жизни.</part>
		<part start="11:47">В «Красной Шапочке» Шарля Перро, например, нет никаких дровосеков,</part>
		<part start="11:51">спасающих главную героиню и её бабушку.</part>
		<part start="11:53">Только довольный сытый волк и девочка, которую он загрыз.</part>
		<part start="11:57">Мораль? - &quot;Не спрашивайте советов у незнакомых&quot;.</part>
		<part start="12:00">Раньше волк был образом мужчины-насильника.</part>
		<part start="12:04">И молодые девушки не должны были общаться на улице с незнакомыми.</part>
		<part start="12:09">Этому их учила сказка, и это влияло на их жизнь.</part>
		<part start="12:12">В жестокой версии «Золушки» от братьев Гримм злобные сёстры режут свои ступни,</part>
		<part start="12:17">чтобы влезть в хрустальные башмачки.</part>
		<part start="12:19">А когда хитрость не удается, прилетают два голубя и выклёвывают им глаза.</part>
		<part start="12:23">Сёстры заканчивают свои дни слепыми нищенками,</part>
		<part start="12:26">в то время как Золушка наслаждается роскошной жизнью в королевском замке.</part>
		<part start="12:31">Эта сказка показывает истинную цену зависти.</part>
		<part start="12:34">А в оригинале «Спящей красавицы» принцесса после пробуждения узнаёт,</part>
		<part start="12:37">что стала жертвой насилия и матерью двоих детей.</part>
		<part start="12:41">Насилие было всегда, его просто спрятали.</part>
		<part start="12:45">Насмотревшись фильмов про принцев, девушки ищут себе идеального мужчину,</part>
		<part start="12:50">который будет их любить постоянно, страсть будет не угасать, секс...</part>
		<part start="12:53">Всё всегда будет просто всё хорошо, идеально. Такой мужчина нужен.</part>
		<part start="12:58">Но, взрослея, реальность дает им пощечину.</part>
		<part start="13:02">Измены, разводы, вот эта вот вся... все эти сложности взрослой жизни.</part>
		<part start="13:09">Хорошо, давайте представим, что борцы за мораль окончательно победили,</part>
		<part start="13:12">и искусство стало исключительно добрым. Исключительно.</part>
		<part start="13:16">Думаете, такое невозможно?</part>
		<part start="13:19">А вот и нет!</part>
		<part start="13:20">В 30-х годах в одной из самых консервативных стран мира произошло такое.</part>
		<part start="13:27">Я говорю про Иран? Про Китай? Э, нет! Про США!</part>
		<part start="13:33">Раньше в американском кино действовал кодекс Хейса. Это свод запретов,</part>
		<part start="13:37">которые принимали сами киностудии и прокатчики.</part>
		<part start="13:40">В фильмах нельзя было показывать сексуальные образы, даже в форме теней или силуэтов.</part>
		<part start="13:45">Сексуальное поведение нельзя было.</part>
		<part start="13:47">Реалистичные драки и, тем более, убийства.</part>
		<part start="13:49">Наркотики, роды, межрасовые отношения, белое рабство.</part>
		<part start="13:53">А вот чёрное при этом можно было.</part>
		<part start="13:54">Оскорбление чувств верующих и многое другое, не говоря уже о гомосексуальности.</part>
		<part start="13:58">Законы касались даже мультфильмов.</part>
		<part start="14:00">У Бетти Буп, например, в тридцатых
платье стало заметно длиннее, а плечи закрыты.</part>
		<part start="14:05">Но главное, зрителям должно быть очевидно, кто хороший герой, кто - плохой.</part>
		<part start="14:10">Хороший - симпатичный и всегда побеждает. Плохой - нёсет наказание.</part>
		<part start="14:15">Да, вот так и никак иначе.</part>
		<part start="14:17">Религиозное американское общество
очень строгих правил.</part>
		<part start="14:22">Но всему всегда приходит конец.</part>
		<part start="14:24">В пятидесятых появилось телевидение и кинотеатры на колесах,</part>
		<part start="14:28">где можно было увидеть
трэшовые, но весёлые фильмы категории &quot;Б&quot;.</part>
		<part start="14:32">Также, всё больше американцев увлекалось независимым итальянским и французским кино.</part>
		<part start="14:36">Главными героинями фильмов Годара и Феллини иногда оказывались проститутки.</part>
		<part start="14:41">В фильме «Фотоувеличение» Антониони
было много эротических сцен.</part>
		<part start="14:45">Публика полюбила такое кино. И дело здесь не в откровенности и чернухе.</part>
		<part start="14:49">Дело в том, что герои тех фильмов были сложными.</part>
		<part start="14:53">Иногда они делали плохое, иногда они делали хорошее.</part>
		<part start="14:57">Это и подкупило аудиторию, цензура в кино тогда проиграла.</part>
		<part start="15:02">Теперь мы можем посмеяться над этим постером, высмеивающим весь кодекс Хейса сразу.</part>
		<part start="15:07">Тут и эротизм, и убийство полицейского, и , смотрите, курение, и алкоголь, и азартные игры.</part>
		<part start="15:13">Современного зрителя таким не удивить, откройте Netflix и посмотрите сами.</part>
		<part start="15:16">Там такое можно найти!</part>
		<part start="15:19">Знаете, мы живём с вами в самое безопасное время в истории.</part>
		<part start="15:24">Да, для кого-то это может быть удивительно, но это так.</part>
		<part start="15:27">В 90-х произошло событие, которое называют &quot;Великим снижением преступности&quot;.</part>
		<part start="15:32">В США стало резко меньше убийств и грабежей, и никто не знал почему.</part>
		<part start="15:37">Может, из-за увеличения количества полицейских, а может, снятия запрета на аборты</part>
		<part start="15:42">или изменения в культуре общества.</part>
		<part start="15:44">Кто-то вообще говорит, что дело в том, что в краски и бензин перестали добавлять свинец,</part>
		<part start="15:49">а он делает людей агрессивными.</part>
		<part start="15:51">В России же 90-е были действительно лихими.</part>
		<part start="15:54">Нападения, убийства и рэкет были тогда обычным делом.</part>
		<part start="15:57">Но уже в 2000-х уровень преступности резко упал.</part>
		<part start="16:01">Изнасилований в России стало меньше в 4 раза.</part>
		<part start="16:03">Смотрите: это 90-е, это наше время. Вселяет надежду, правда?</part>
		<part start="16:08">А вот график убийств: вот 90-е, начало нулевых, затем спад в 5 раз.</part>
		<part start="16:13">К нашему времени убивать становится уже просто не модно, скучно.</part>
		<part start="16:18">Есть ли тут связь с рэпом?</part>
		<part start="16:20">Он провоцирует насилие или же всё-таки отражает насилие в обществе?</part>
		<part start="16:25">Художник Крис Бурден в 1971 году попросил друга выстрелить ему в плечо.</part>
		<part start="16:31">Так он заявил, что насилие стало неотъемлемым развлечением западной цивилизации.</part>
		<part start="16:36">Такой же её частью, как американский пирог с чашкой кофе.</part>
		<part start="16:39">Спрашивать про связь музыки и насилия - это все равно, что спрашивать:</part>
		<part start="16:42">- А кто первый? Яйцо или курица?</part>
		<part start="16:45">Это два связаных между собой процесса: культура отражает общество и является его частью.</part>
		<part start="16:52">Так, например, современный рэп - самый грустный в истории.</part>
		<part start="16:56">Рэперы всё чаще читают о депрессии, страхах и тревогах.</part>
		<part start="16:59">Даже Канье Уэст в своём твите говорит про то,</part>
		<part start="17:02">что рэп о ментальном здоровье больше никто не принимает за шутку.</part>
		<part start="17:05">И, возможно, неспроста год назад Кендрик Ламар за альбом «DAMN.»,</part>
		<part start="17:09">полный экзистенциальных поисков, получил престижную Пулитцеровскую премию.</part>
		<part start="17:13">До этого её вручали только за классику или джаз.</part>
		<part start="17:16">То, что я сейчас вам скажу, может показаться вам странным и удивительным.</part>
		<part start="17:19">Но в культуре так много негодяев, потому что они нас психологически привлекают.</part>
		<part start="17:25">Мы тратим каждый день очень много сил, чтобы просто оставаться в рамках.</part>
		<part start="17:29">Так как нам нужно быть нормальными. Нам много запрещено.</part>
		<part start="17:34">Мы не можем позволить себе насилие, а плохим парням плевать.</part>
		<part start="17:37">Для них не существует давления общества, они делают что хотят.</part>
		<part start="17:40">Мы трясемся из-за денег, а преступникам ничего не стоит просто сжечь гору наличных.</part>
		<part start="17:45">Эмоций у злодеев гораздо больше, чем у супергероев.</part>
		<part start="17:48">Чёрный юмор и манипуляция чужим состоянием, трогательная откровенность.</part>
		<part start="17:52">Плохой парень попадает в куда более разнообразные ситуации,</part>
		<part start="17:55">а значит, ему есть, что показать.</part>
		<part start="17:58">У плохих парней есть причины ненавидеть общество.</part>
		<part start="18:01">Артур стал Джокером, когда понял,
какой глупой и ужасной шуткой оказался весь мир.</part>
		<part start="18:06">Ice-T таким  же жёстким сделали насилие и расизм со стороны полицейских,</part>
		<part start="18:10">которые он наблюдал с самого детства.</part>
		<part start="18:13">Такие же причины ненавидеть общество есть и у нас. У каждого, и у меня тоже.</part>
		<part start="18:17">Но мы каждый день держим злобу в себе.</part>
		<part start="18:20">Задумайтесь: почему рэперов так любят подростки?</part>
		<part start="18:23">Почему американский рэпер из Нью-Йорка</part>
		<part start="18:25">может стать кумиром для тринадцатилетнего забитого мальчика из Тюмени?</part>
		<part start="18:30">Да потому что этот мальчик не может себе позволить то, что может позволить себе этот рэпер.</part>
		<part start="18:35">Я сейчас не про деньги говорю.</part>
		<part start="18:37">Артист приносит себя в жертву.</part>
		<part start="18:40">Это ему бороться с последствиями приёма наркотиков,</part>
		<part start="18:43">проблем с законом и постоянно ходить к венерологу.</part>
		<part start="18:47">Зато его аудитория может следить за этим</part>
		<part start="18:51">и чувствовать себя более свободными.
А мир - чуть более справедливым.</part>
		<part start="18:55">Молодые музыканты популярны, потому что они говорят о проблемах здесь и сейчас.</part>
		<part start="19:00">Они очень быстро находят язык с подростками, что очень бесит их родителей.</part>
		<part start="19:05">Потому что те уже не могут найти общий язык, там, пару-тройку лет</part>
		<part start="19:08">и не могут поговорить нормально со своим ребёнком и понять.</part>
		<part start="19:11">Это подхватывают политики,</part>
		<part start="19:14">которые обвиняют музыкантов во всех мыслимых и немыслимых грехах.</part>
		<part start="19:18">Потому что это отвлекает общественность от социальных проблем.</part>
		<part start="19:22">И привлекает внимание этих родителей.</part>
		<part start="19:25">Которые: &quot;Да, запрещайте рэп! Мои, там, дети слушают эту херню!&quot;</part>
		<part start="19:29">А это лишние голоса.</part>
		<part start="19:32">Вместо того чтобы вот так вот 
топтаться на месте и вот, вот, вот не знаю что,</part>
		<part start="19:37">нервничать, беситься там, запрещать, закрывать глаза и закрывать рты,</part>
		<part start="19:42">нужно задать себе глубокие вопросы:</part>
		<part start="19:47">Что я чувствую?</part>
		<part start="19:48">Что происходит вокруг меня</part>
		<part start="19:50">и почему?</part>
		<part start="19:51">Какой информацией я себя окружаю?</part>
		<part start="19:55">И как настроить свою ленту новостей хотя бы? И рекомендаций.</part>
		<part start="19:59">А может, просто не настраивать и потреблять то, что предлагают.</part>
		<part start="20:06">И, как обычно, прокачивай свои мозги. Пока!</part>
		<part start="20:11">пу-пу-ту</part>
		<part start="20:12">ту-ту-пу</part>
		<part start="20:13">НЕ</part>
		<part start="20:14">пу-пу-пу 
ту-ту-ту</part>
		<part start="20:16">пу-пу-пу 
ту-ту-ту</part>
		<part start="20:18">Йоп, Ян!</part>
	</subtitles>
</data>