<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=niibuIEwo8s</video>
	<subtitles>
		<part start="00:00">Друзья, всех с Новым годом!</part>
		<part start="00:02">2019 был отлетевшим!</part>
		<part start="00:04">Я падал в самолете, чтобы показать как работает невесомость.</part>
		<part start="00:07">Заглянул в Большой адронный коллайдер и фабрику антиматерии. И это показали в сотнях школ России!</part>
		<part start="00:13">Выяснил:</part>
		<part start="00:13">Как преступники выдают себя? 
Почему мамбл рэперы и панки - это одно и то же?</part>
		<part start="00:17">Какие здания делают из человека машину?</part>
		<part start="00:20">Сколько общих дней с мамой у вас еще осталось?</part>
		<part start="00:22">Как мы выращиваем собственных убийц?</part>
		<part start="00:24">И почему люди во всем мире сейчас выглядят одинаково ?</part>
		<part start="00:27">Пришло время финала!</part>
		<part start="00:29">Сейчас вы увидите свое место в истории и узнаете:</part>
		<part start="00:32">Как связан Иван Великий  с Дракулой,
а мамонты со строителями пирамид?</part>
		<part start="00:35">Как увидеть мощь всех существующих цивилизаций за одну минуту?</part>
		<part start="00:39">Каким было самое первое событие в истории?
И какой год наступает сейчас на самом деле?</part>
		<part start="00:57">Ну а прежде чем начать урок истории, хочу сказать вот что:</part>
		<part start="01:01">Вас почти уже 3 миллиона!</part>
		<part start="01:02">Три миллиона разумных людей, которые лайкают, комментируют, смотрят и ждут мои выпуски.</part>
		<part start="01:08">Любовь. Но меня интересуете не вы, а вот эти люди. 
Кто вы ? Почему вы здесь?</part>
		<part start="01:14">Что вам от меня надо ?
Вы думаете, я сам себе не хейтер ?</part>
		<part start="01:17">Оу, ещё какой! Вот посмотрите:</part>
		<part start="01:20">-Ну, я не могу. Я тебе вот чё на*уй, стиральная машина что ли ?</part>
		<part start="01:23">-Я не буду записывать то, что мне не нравится.</part>
		<part start="01:24">-1 процент бактерий, дающих антибиотики...</part>
		<part start="01:27">Да ё-маё! Да что ж ты забываешь-то:</part>
		<part start="01:29">&quot;Мы уже выжали из них всевозможные лекарства&quot; б*я</part>
		<part start="01:31">-Я тебе что, солдатик &quot;marvel&quot; что ли?</part>
		<part start="01:32">-Я сказал, я не буду записывать то, что мне не нравится.</part>
		<part start="01:35">-Господи, почему камера включается, и ты забываешь сразу все?</part>
		<part start="01:41">-Ой чё-то какую-то ху*ню несет.</part>
		<part start="01:44">-Я не буду, су*а, записывать то, что мне не нравится</part>
		<part start="01:48">Всё?</part>
		<part start="01:49">Ирландцы говорят, что любой хейт нужно воспринимать иронично.</part>
		<part start="01:54">И я с этим абсолютно согласен.</part>
		<part start="01:56">И сейчас я хочу зачитать в этой уютной атмосферке от &quot;Jameson&quot; самые острые</part>
		<part start="02:02">комментарии к моим выпускам:</part>
		<part start="02:04">&quot;Как же мерзко. Даже просто смотреть, не то что жить&quot;.</part>
		<part start="02:10">Как глубоко. Надеюсь, вся жизнь у тебя еще впереди.</part>
		<part start="02:14">&quot;Обкурился опять? Наркоман&quot;.</part>
		<part start="02:16">Только так выпуски-то, кстати, и записываю. А иначе даже просто смотреть невозможно, не то что жить.</part>
		<part start="02:21">&quot;Так мама сказала написать, но все равно, ты - чмо.&quot;</part>
		<part start="02:27">Что сказала мама?</part>
		<part start="02:28">Я не понимаю.</part>
		<part start="02:30">&quot;Бабо*б&quot;</part>
		<part start="02:31">Это правда.</part>
		<part start="02:32">&quot;Ты случайно не сосед директора Рен-ТВ? &quot;</part>
		<part start="02:34">Нет, я сосед Панина, но теперь я к нему ни ногой!</part>
		<part start="02:38">&quot;Е*аать! Весь видос ради рекламы Pepsi, аху*нно.&quot;</part>
		<part start="02:42">Нет. Ну, вот здесь вот немножко по-другому:
вся реклама Pepsi была ради этого видоса.</part>
		<part start="02:49">&quot;Большая дурында&quot;</part>
		<part start="02:50">Не могу сказать, что у меня большая дурында в штанах.</part>
		<part start="02:53">Не, ну она и не маленькая, конечно.
Но большая дурында тоже...</part>
		<part start="02:59">&quot;Что ты, черт подери, такое несешь?&quot;</part>
		<part start="03:01">Это, наверное, я про квантовую физику объяснял.</part>
		<part start="03:04">&quot;А ты не гей, случайно?&quot;
Конечно, ребят, ребятки, я-то,</part>
		<part start="03:09">я-то ...</part>
		<part start="03:10">Нет, бля*ь.</part>
		<part start="03:11">&quot;Хороший выпуск, молодец! Жалко, что ты гей.&quot;</part>
		<part start="03:15">Я даже не знаю, как это прокомментировать.</part>
		<part start="03:17">Вроде как бы и похвалил. 
Вроде как бы и дурачок.</part>
		<part start="03:20">&quot;Странно. На канале абсолютно адекватный, рассудительный, крутой чувак. А здесь - дебил.&quot;</part>
		<part start="03:27">Дебил.</part>
		<part start="03:28">&quot;Оказалось, что Ян - очень поверхностный и неприятный мужчина.&quot;</part>
		<part start="03:32">Если бы вы меня знали ближе, вы бы сказали: 
&quot;Ой, какой мужчина!&quot;</part>
		<part start="03:38">&quot;Ты что, специально вы*бнулся со своими найковскими коробками до потолка?&quot;</part>
		<part start="03:41">Просто наказал свои коробки Nike и поставил в угол.</part>
		<part start="03:45">&quot;Сказала х*йня петушиная. Да ты оденься тогда в Zarа, долба*б, пересядь на Hyundai,</part>
		<part start="03:50">и тогда, может быть, петушиная голова, я тебе поверю.</part>
		<part start="03:53">А так ты еще хуже, чем попкорн. Ты говно в обертке из-под Растишки.&quot;</part>
		<part start="03:58">Друг, надо было продолжать.</part>
		<part start="04:00">Продолжать писать ещё больше. Это просто шедевр!</part>
		<part start="04:02">Выпуск с большого адронного коллайдера я снимал в костюме из Zara.</part>
		<part start="04:07">На Hyundai я недавно был в Сочи. Взял себе в аренду Hyundai.</part>
		<part start="04:10">Получается, я не попкорн и говно в обертке из-под Растишки. И не петушиная голова уже.</part>
		<part start="04:17">Я - большая дурында.</part>
		<part start="04:19">И, пожалуй, самый близкий мне хейтер, который действительно тронул моё сердечко...</part>
		<part start="04:24">в моём подъезде.</part>
		<part start="04:26">Вот что он мне пишет:</part>
		<part start="04:27">Ян - хуян</part>
		<part start="04:28">Из всех комментариев, которые я сегодня зачитал, мне понравился вот этот:</part>
		<part start="04:32">Респект!</part>
		<part start="04:33">Честно, от души и искренне. И я думаю, что ты заслужил подарок от меня.</part>
		<part start="04:37">Да. Вот этот свитер, который на мне, я отправлю тебе.</part>
		<part start="04:41">Обязательно, в разделе &quot;о канале&quot; на своем канале, напиши свой адрес.</part>
		<part start="04:46">Ну, а вы тоже не стесняйтесь и оставляйте свои хейтерские комменты,</part>
		<part start="04:50">если есть что сказать или наказать меня словом. У вас есть отличный шанс в уходящем году.</part>
		<part start="04:56">Я разрешаю, да. Тем более, мне интересно прочитать вашу хейтерскую сторону, узнать её.</part>
		<part start="05:04">В комментарии, в общем.</part>
		<part start="05:06">А мы продолжаем. Возвращаемся к истории.</part>
		<part start="05:09">Йоп, Ян.</part>
		<part start="05:12">Последний &quot;Йоп, Ян.&quot; в 2019 году.</part>
		<part start="05:15">Сегодня я хочу вам показать, как смотреть на историю по-другому.</part>
		<part start="05:19">Это будет настоящее визуальное историческое порно. Привет всем учителям истории.</part>
		<part start="05:26">На уроках истории нас учат запоминать даты. Но я считаю это бесполезным.</part>
		<part start="05:30">Потому что, ну какой смысл знать когда правил Генрих восьмой?</part>
		<part start="05:35">Нет никакого смысла!</part>
		<part start="05:37">Гораздо важнее видеть процессы и уметь проводить между ними параллели.</part>
		<part start="05:42">Например, Ленин жил в одно время с Ван Гогом и Андерсеном.</part>
		<part start="05:46">И мог создать чат с Достоевским, Ницше и Марком Твеном.</part>
		<part start="05:50">А Моцарт мог переписываться с Вашингтоном и Бетховеном одновременно.</part>
		<part start="05:54">Как видите, даты здесь ни при чем. Эпохи творят люди, а точнее банды ровесников.</part>
		<part start="06:00">Но как увидеть их вместе?</part>
		<part start="06:02">Можно загуглить, посчитать, но это геморрой. Гораздо проще посмотреть на этот график.</part>
		<part start="06:13">Вот он.</part>
		<part start="06:14">На шкале времени отмечаем годы жизни.</part>
		<part start="06:16">Вот политики: Путин, Обама и королева Елизавета.</part>
		<part start="06:20">Учёные: Стивен Хокинг и Ричард Фейнман.</part>
		<part start="06:23">Художники вроде Пикассо, Даля и  Клода Моне.</part>
		<part start="06:26">Писатели: Роулинг, Хемингуэй, Толстой, Достоевский.</part>
		<part start="06:30">Музыканты: Канье Уэст, Фрэнк Синатра, Чайковский, Бетховен.</part>
		<part start="06:34">Ну а также, различные первооткрыватели, религиозные лидеры, философы и бизнесмены.</part>
		<part start="06:40">Заполняем 20-ый век, 19-ый, 18-ый, и так мы можем опуститься вплоть до 15-ого.</part>
		<part start="06:46">Получаем такой вот большой график.</part>
		<part start="06:48">Он заменяет сотни биографий и позволяет вам самим видеть течение времени.</part>
		<part start="06:53">Ссылка на график в описании.</part>
		<part start="06:55">Самое время разобраться, что нам говорят все эти линии.</part>
		<part start="06:59">Во-первых, что известных людей становится больше.</part>
		<part start="07:02">Вот пятнадцатый век - вот двадцать первый.</part>
		<part start="07:05">Это связано с увеличением роста количества информации, и разных площадок,</part>
		<part start="07:09">где известные люди становятся известными. Ну и с ростом населения планеты.</part>
		<part start="07:15">Чем больше людей, тем больше известных людей.</part>
		<part start="07:18">Во-вторых, что жизнь несправедлива.</part>
		<part start="07:21">Люди, которые родились в одно время, могут умереть рандомно с разницей в 30 лет,</part>
		<part start="07:27">хотя они ровесники.</part>
		<part start="07:29">Смотрите, Фрэнк Синатра прожил 82 года, а умер вместе с Куртом Кобейном, которому было всего 27.</part>
		<part start="07:36">Елизавете || уже 93 года и она еще жива,</part>
		<part start="07:40">а Мерлин Монро, которая родилась с ней в один год, давно умерла в свои тридцать шесть.</part>
		<part start="07:45">Как говорится: &quot;Нож в печень, никто не вечен&quot;</part>
		<part start="07:49">Мы с вами находимся в верхней части графика.</part>
		<part start="07:51">Вместе с Обамой, Меркель, Канье Уэстом, Бекхэмом, Стив Джобсом. А нет, он уже умер, да.</part>
		<part start="07:58">Да, верхняя часть графика лишь говорит о том, что мы homo sapiens, которые родились,</part>
		<part start="08:03">но еще не умерли. Угу, жёстко.</part>
		<part start="08:06">В-третьих, этот график нам показывает, кто кому отец, а кто кому дед.</part>
		<part start="08:10">Дарвин мог бы приходиться дедом Ленину и даже Сталину.</part>
		<part start="08:15">И так можно со всеми личностями.</part>
		<part start="08:17">Приглядитесь, и вы увидите, как известные личности рассказывают о своей эпохе.</part>
		<part start="08:21">Вот 1500-ый год. Пока Коперник доказывал, что Земля вращается вокруг Солнца,</part>
		<part start="08:26">Микеланджело писал на потолке Сикстинской капеллы знаменитую фреску &quot;Сотворение Адама&quot;</part>
		<part start="08:31">И это за 500 лет до того, как появились мемы с ней.</part>
		<part start="08:34">Все остальные черепашки-ниндзя: Леонардо, Донателло и Рафаэль - тоже жили в это же время.</part>
		<part start="08:40">Где-то в Европе Мартин Лютер заявил, что его не устраивает католический Иисус</part>
		<part start="08:44">и основал &quot;Протестантизм&quot;</part>
		<part start="08:46">А Макиавелли писал своего &quot;Государя&quot;.</part>
		<part start="08:48">На другом конце Земли Колумб открывал Америку, Кортес воевал с Ацтеками,</part>
		<part start="08:53">а Магеллан совершил первое кругосветное путешествие.</part>
		<part start="08:57">Да, эпоху великих географических открытий сделала банда ровесников:</part>
		<part start="09:01">Кортес, Писарро, Колумб, Магеллан - жили вот здесь.</part>
		<part start="09:05">Благодаря графику мы понимаем, что 15 - 16 век для европейцев означал:</part>
		<part start="09:09">добраться до каждого кусочка Земли и нарисовать общую карту.</part>
		<part start="09:14">Согласитесь, так проще запоминать историю.</part>
		<part start="09:18">Самый старый, на сегодняшний день, человек родился вот здесь.</part>
		<part start="09:27">И прожил почти два поколения! До сих пор жив, угу.</part>
		<part start="09:32">Он застал время ученых и изобретателей.</part>
		<part start="09:35">Эйнштейн придумывает теорию относительности, Мария Кюри балуется с радием,</part>
		<part start="09:39">а Никола Тесла пытается передать электричество по воздуху.</part>
		<part start="09:43">19 век был веком литературы. И не только в России, но и на Западе. Это вообще было время литературы.</part>
		<part start="09:50">Достоевский, Толстой, Чарльз Диккенс и Льюис Кэрролл - все они жили в это время.</part>
		<part start="09:55">А эпохами раньше Бетховен восхвалял Наполеона, как Тимати восхваляет Собянина.</part>
		<part start="10:00">Галилей открыл спутники Юпитера, когда Шекспир писал Бурю.</part>
		<part start="10:05">А Иван Великий был ровесником графа Дракулы.</part>
		<part start="10:08">И всё это я рассказал, глядя на этот график.</part>
		<part start="10:11">Это огромная шпаргалка по истории.</part>
		<part start="10:13">Берёте любую эпоху, абсолютно любую, проводите линию...Давайте начнем сначала.</part>
		<part start="10:18">Проводите линию и видите людей, которые влияли на это время.</part>
		<part start="10:23">И видите время, которое позволяло людям делать что-то, да, с этим миром.</part>
		<part start="10:29">Например, это - эпоха первооткрывателей. Вот они голубые.</part>
		<part start="10:33">Ну, действительно, голубые.</part>
		<part start="10:37">Вот эпоха учёных. Они зеленые.</part>
		<part start="10:43">А вот - эпоха писателей.</part>
		<part start="10:49">Они красные.</part>
		<part start="10:51">А здесь живем мы с вами. В эпохе, в которой всё замешалось.</part>
		<part start="10:57">Окей, с личностями понятно. Но что для вас целый век?</part>
		<part start="11:01">Двадцатый век?</part>
		<part start="11:03">Пятнадцатый век?</part>
		<part start="11:04">Первый век?</part>
		<part start="11:05">В школе история - это вертикальная линия. События происходят по очереди, одно за другим.</part>
		<part start="11:11">В 988 году произошло крещение Руси, потом закончилось Монгольское Иго,</part>
		<part start="11:16">а в 1703 появился Санкт-Петербург.</part>
		<part start="11:19">Затем, отменили крепостное право, а ровно через сто лет мы запустили первого человека в космос.</part>
		<part start="11:25">Но как быть с тем, что остальной мир тоже не стоял на месте.</part>
		<part start="11:28">Например, Британская Империя за тысячу лет завоевала полпланеты,</part>
		<part start="11:32">а в Китае сменялись династии пока китайцы не пришли к коммунизму.</part>
		<part start="11:36">У нас есть график, который показывает всю эту историю визуально.</part>
		<part start="11:39">Это сложнейшая работа историков.</part>
		<part start="11:42">Готовы увидеть всё, что происходило за 4000 лет на одном слайде?</part>
		<part start="11:51">Вот он. Похож на схему геологических слоев Земли.</part>
		<part start="11:55">Но этот рисунок способен заменить вам целый учебник истории! Серьезно. Сейчас объясню.</part>
		<part start="12:01">Каждая область (цвет) - это отдельная цивилизация,</part>
		<part start="12:04">а их ширина - это сила и влияние в определенный отрезок времени.</part>
		<part start="12:09">Начнем с начала.</part>
		<part start="12:10">2000 лет до нашей эры главной силой был древний Египет.</part>
		<part start="12:14">Его конкурентами были  крито-микенцы, хетты, амореи и иранцы.</part>
		<part start="12:19">В это время в Азии жили своей жизнью Индия, Гунны и Китай.</part>
		<part start="12:24">Баланс сил сохранялся 600 лет, пока не появились греки, финикийцы, евреи и ассирийцы,</part>
		<part start="12:30">которые впитали культуру Вавилона,</part>
		<part start="12:32">перевооружили армию современным стальным оружием и стали первой мировой империей.</part>
		<part start="12:37">Так продолжалось 500 лет,</part>
		<part start="12:39">пока греки не стали набирать силу и не появился
Александр Македонский.</part>
		<part start="12:44">Но смотрите, что делают римляне.</part>
		<part start="12:46">Строят империю, которая была сильнее и влиятельнее,</part>
		<part start="12:49">чем все остальные цивилизации вместе взятые.</part>
		<part start="12:52">И смотрите, как долго она просуществовала.</part>
		<part start="12:54">Сам Рим был первым городом миллионником, и это 2.000 лет назад!</part>
		<part start="12:59">Здесь же родился Иисус и началось христианство.</part>
		<part start="13:01">Через 300 лет Римская Империя развалилась.</part>
		<part start="13:05">В Европе появились варвары, а монголы захватили половину континента - настолько они были сильны.</part>
		<part start="13:11">Но скоро родится пророк Мухаммед, и арабские страны за счет веры начнут набирать силу.</part>
		<part start="13:17">А вот - средние века. Выделить тут кого-то одного сложно.</part>
		<part start="13:20">Это просто лоскутное одеяло из разных стран. А вот монголы опять завоевали полконтинента.</part>
		<part start="13:25">Ненасытные ребята!</part>
		<part start="13:26">Наконец, наступает новое время - рассвет Европейских государств.</part>
		<part start="13:31">Франции, Испании и Португалии, Голландии 
и других.</part>
		<part start="13:34">Они развились за счет культуры, науки и географических открытий.</part>
		<part start="13:39">Здесь и начинается современный образы жизни.</part>
		<part start="13:41">Но посмотрите насколько влиятельна была тогда Британская Империя - полмира были их колониями.</part>
		<part start="13:47">Но через 50 лет появляется новый игрок - США, который резко набирает мощь.</part>
		<part start="13:53">Не удивляйтесь, почему мы все сейчас говорим по-английски.</part>
		<part start="13:56">А что с Россией? Как цивилизация она появляется 800-ом году.</part>
		<part start="14:00">Правда, всего на 500 лет, а затем теряется среди мощи других государств.</part>
		<part start="14:05">Затем появляется вновь. Но по-настоящему мощной Империей становится только при Петре |</part>
		<part start="14:11">и остается сильной европейской державой до конца графика.</part>
		<part start="14:15">Ну а дальше? Дальше авторы графика не пошли, потому что он был сделан в 1931 году.</part>
		<part start="14:20">Как раз он здесь  и заканчивается.</part>
		<part start="14:22">Дальше была Вторая Мировая Война и распад всех этих колониальных империй.</part>
		<part start="14:26">Потому что появилось ядерное оружие.</part>
		<part start="14:29">Раньше как было:</part>
		<part start="14:30">англичане приходит к индусам и говорят: 
&quot;Всё, теперь мы ваша администрация&quot;.</part>
		<part start="14:34">А с появлением ядерного оружия такое уже не сделаешь, не провернешь.</part>
		<part start="14:38">Потому что на тебя скинут ядерное оружие, а ты в ответ тоже. Тогда какой смысл?</part>
		<part start="14:42">Поэтому ядерное оружие стало силами сдерживания.</part>
		<part start="14:46">И колониальные империи, вот эти вот все,</part>
		<part start="14:49">превратились в государства с конкретными границами.</part>
		<part start="14:52">Вот так и выглядят 4.000 лет нашей истории.</part>
		<part start="14:58">Ух, как много!</part>
		<part start="15:02">Круто, да?</part>
		<part start="15:04">4.000 лет за две минуты.</part>
		<part start="15:06">А сейчас давайте секундочку отдохнем, посмотрим на елку позади меня.</part>
		<part start="15:11">Это значит, что наступает 2020 год.</part>
		<part start="15:17">А, что это значит? Это значит, что две тысячи двадцать лет назад родился Иисус.</part>
		<part start="15:25">Но в Таиланде считают по-другому. У них сейчас 2563 год.</part>
		<part start="15:33">Это значит, что Гаутама Будда ушел в нирвану ровно столько лет назад.</part>
		<part start="15:42">Какое отношение эти календари имеют к нам? Никакого, абсолютно.</part>
		<part start="15:49">Это не идеальные календари. Идеальный календарь отражал бы весь ход истории человечества.</part>
		<part start="15:54">Каким он должен быть?</part>
		<part start="15:57">Давайте посмотрим на время в обратной перемотке.</part>
		<part start="16:00">Вот двадцать первый век.</part>
		<part start="16:01">Здесь появились Википедия, YouTube, пропали анонимность и приватность.</part>
		<part start="16:05">А большое мусорное пятно стало размером с три Франции.</part>
		<part start="16:08">Я родился в конце 20 века.</part>
		<part start="16:10">В этом веке человечество изобрело самый эффективный способ уничтожать себя.</part>
		<part start="16:15">Но также запустило человека в космос, даже посадило его на Луну.</part>
		<part start="16:19">За последние 500 лет произошла техническая революция.</part>
		<part start="16:22">Мы изобрели микроскоп. Увидели, что внутри нас живут бактерии.</part>
		<part start="16:26">Начали шить одежду для всего мира и строить паровозы.</part>
		<part start="16:29">Стали передавать сообщения через океан и поняли, что сами произошли от обезьян.</part>
		<part start="16:34">2000 лет назад мир отпраздновал первый День рождения по таймлайну,</part>
		<part start="16:39">которым мы пользуемся сегодня. Нам кажется, что мир начался отсюда.</part>
		<part start="16:43">Всё, что было до, для нас звучит как: &quot;до нашей эры&quot;</part>
		<part start="16:48">Что это за время такое, а?</part>
		<part start="16:51">Это для нас кажется каким-то, вообще, нереальным совершенно прошлым.</part>
		<part start="16:56">Время древних людей, которые кидались камнями. Но это не так.</part>
		<part start="17:00">Это время вполне цивилизованных обществ.</part>
		<part start="17:05">Смотрите, какие бюсты они делали - точная копия человека.</part>
		<part start="17:09">Для римлян нулевой год до нашей эры уже был старым.</part>
		<part start="17:12">Они видели пирамиды Хеопса и другие руины.</part>
		<part start="17:16">Для римлян пирамиды Хеопса были старше, чем для нас римляне.</part>
		<part start="17:23">Понимаете? Когда египтяне строили пирамиды, на севере Земли ещё ходили мамонты!</part>
		<part start="17:33">Мамонты во время египетских пирамид!</part>
		<part start="17:37">Никакой учитель истории вам этого не расскажет.</part>
		<part start="17:40">Мы представляем себе, вот я представлю себе,</part>
		<part start="17:42">что время мамонтов - это люди, древние люди, там копья кидают и прочее.</part>
		<part start="17:47">Что это супер древние времена, когда даже языка не было. А нет!</part>
		<part start="17:51">Мамонты жили во время цивилизованных обществ того времени, которые строили вот такие вот штуки.</part>
		<part start="17:58">В этом и есть фишка параллельной истории. Но что было до этого? До мамонтов, до пирамид?</part>
		<part start="18:04">До этого история тоже существовала.</part>
		<part start="18:08">Что если узнать, какое было самое первое событие в истории человечества?</part>
		<part start="18:12">Год, который, можно сказать, считается для нас нулевым.</part>
		<part start="18:16">Год, в который мы перестали быть частью природы, а стали строить свой мир - человеческий.</part>
		<part start="18:23">Об этом нам расскажут камни.</part>
		<part start="18:26">Итак, когда закончился последний ледниковый период,</part>
		<part start="18:29">охотники и собиратели пришли на территорию Турции.</part>
		<part start="18:32">Там они построили вот этот храм - Гёбекли-Тепе. Он состоит из шести метровых колонн весом с танк.</part>
		<part start="18:39">На них изображены птицы, лисы коровы, леопарды и куча других животных.</part>
		<part start="18:44">Как они это сделали? Мы не знаем.</part>
		<part start="18:46">По сложности для каменного века это как запустить человека в космос.</part>
		<part start="18:50">Это гораздо сложнее Стоунхенджа и на 7000 лет старше, да.</part>
		<part start="18:54">Каменные плиты Стоунхенджа вдвое ближе к нам по времени, чем Гёбекли-Тепе.</part>
		<part start="18:59">Вы вдумайтесь: пока весь мир охотится на зверей, нет письменного языка, нет алфавита,</part>
		<part start="19:05">кучка людей собирается вместе, чтобы выразить свои мысли в искусстве, в чем-то вечном,</part>
		<part start="19:11">построив колоссальный объект того времени.</part>
		<part start="19:14">Скорее всего, чтобы заслужить любовь Богов.</part>
		<part start="19:18">Это и было первое историческое событие во всей истории.</part>
		<part start="19:22">Событие, с которого начинается эпоха культурного человека.</part>
		<part start="19:26">Человека, который собирается в общество для того, чтобы сделать что-то вместе.</part>
		<part start="19:30">Эта эпоха называется Голоцен.</part>
		<part start="19:33">Гёбекли-Тепе построили 12 тысяч лет назад.</part>
		<part start="19:37">Если мы прибавим к нашему календарю 10.000 лет, то получим настоящий календарь человеческой эры</part>
		<part start="19:44">Ну, согласитесь же, удобно.</part>
		<part start="19:45">Не нужно пересчитывать даты. А главное, разделять их: до нашей эры и после.</part>
		<part start="19:50">Постройка первого храма - это и есть нулевой год.</part>
		<part start="19:53">Первый большой город - Иерихон, мы основали в тысячном году;</part>
		<part start="19:56">В трехтысячном начали делать глиняные горшки;</part>
		<part start="19:59">А в четырехтысячном овладели металлом;</part>
		<part start="20:01">В пятитысячном изобрели колесо;</part>
		<part start="20:03">А в восьмитысячном - первую настоящую письменность;</part>
		<part start="20:07">В десятитысячном году началась Римская глобализация.</part>
		<part start="20:11">И вот здесь и начинается наш отсчет времени.</part>
		<part start="20:15">Сегодня мы можем жонглировать кварками, увидеть эхо большого взрыва.</part>
		<part start="20:20">Мы, при желании, даже можем уничтожить планету.</part>
		<part start="20:23">Мы - сильные, а значит должны стать мудрее. Как человечество, мы уже взрослые.</part>
		<part start="20:29">И сегодня мы празднуем не 2020 год,</part>
		<part start="20:33">а наш родной новый...</part>
		<part start="20:36">12020-ый год.</part>
		<part start="20:45">Это был великолепный год! Как вы видите, команда стала больше. Людей стало больше.</part>
		<part start="20:52">С этим выросло и качество видео на этом канале.</part>
		<part start="20:55">Я вам пожелаю, чтобы у вас, как и у нас на этом канале, каждый год становился только лучше.</part>
		<part start="21:03">И в качестве, да и во всём!</part>
		<part start="21:07">Спасибо этим людям! В следующий год мы врываемся ещё с большими планами.</part>
		<part start="21:12">Ждите нас в январе.</part>
		<part start="21:14">Буквально, может быть с двадцатых чисел, мы начнем работать. Но пока нам нужно отдохнуть.</part>
		<part start="21:19">Так что отдохните вместе с нами!</part>
		<part start="21:23">До следующего года! Спасибо, что были с нами! Спасибо вам всем, друзья.</part>
		<part start="21:29">-Пожалуйста.</part>
		<part start="21:31">И как обычно: ПРОКАЧИВАЙ МОЗГИ!</part>
		<part start="21:34">С новым годом!</part>
		<part start="21:36">Спасибо за создание субтитров Коробову Ивану.</part>
		<part start="21:40">Ставьте лайки, подписывайтесь на канал и смотрите наши другие видео.</part>
		<part start="21:48">До новых встреч!</part>
	</subtitles>
</data>