<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=34miIdWnFSU</video>
	<subtitles>
		<part start="00:00">Йоп, Ян.</part>
		<part start="00:01">Чудеса, да? Третий или четвёртый (я даже уже сбился со счёта) выпуск в декабре.</part>
		<part start="00:08">Чудеса! Но чудеса у нас не только на YouTube происходят и сегодня.</part>
		<part start="00:12">А чудеса происходили во время Гражданской войны в одном из госпиталей в США.</part>
		<part start="00:18">Ночью раны у солдат стали светиться голубым сиянием. Его назвали &quot;Ангельским светом&quot;.</part>
		<part start="00:25">Этот свет, действительно, обладал божественным эффектом.</part>
		<part start="00:28">Сияющие раны быстро заживали, а инфекция обходила солдат стороной.</part>
		<part start="00:34">Загадка была решена, да. Спустя более чем сто лет. В 2001 году.</part>
		<part start="00:39">И, конечно же, ответ крылся не в религии, нет. А в науке.</part>
		<part start="00:43">Солдат вылечили вот эти флуоресцентные бактерии.</part>
		<part start="00:47">Обычно, они проникают внутрь личинок насекомого</part>
		<part start="00:50">и при помощи токсичных веществ убивают других микробов-конкурентов.</part>
		<part start="00:54">Когда бойцы сидели на холоде, в грязи, в их раны через почву попали светящиеся бактерии,</part>
		<part start="00:59">которые по привычке стали выделять тот же коктейль.</part>
		<part start="01:02">Который и убил всех остальных микробов в ранах у бойцов.</part>
		<part start="01:06">Получается, что за 66 лет до того,</part>
		<part start="01:09">как пенициллин в лаборатории Флеминга заставил бактерии взрываться,</part>
		<part start="01:13">солдаты, сами того не подозревая, вылечили себя антибиотиками.</part>
		<part start="01:17">АНТИБИОТИКИ</part>
		<part start="01:19">Сегодня они продаются в каждой аптеке. И я уверен, многие из вас прописывали их сами себе.</part>
		<part start="01:25">У меня для вас плохие новости. Вы одни из тех людей, да и что уж там, и я тоже (до этого выпуска),</part>
		<part start="01:33">которые несут опасность всему человечеству,</part>
		<part start="01:36">приближая ПАНДЕМИЮ СУПЕРИНФЕКЦИИ.</part>
		<part start="01:41">Я не собираюсь вас пугать, честно. Это правда.</part>
		<part start="01:45">Пандемия - это зараза мирового масштаба, как в игрушке &#39;&#39;Plague Inc.&quot;</part>
		<part start="01:50">Чем больше мы пьем антибиотиков, тем сильнее становятся бактерии. И я вас не пугаю.</part>
		<part start="01:56">Моя интонация не потому что так нужно для начала ролика,</part>
		<part start="02:02">а потому что это действительно важная тема.</part>
		<part start="02:05">Сейчас вы узнаете:</part>
		<part start="02:06">Как люди выращивают собственных убийц?</part>
		<part start="02:08">Что изобретают бактерии в своей гонке вооружений с врачами?</part>
		<part start="02:12">Почему больницы - это главный рассадник супермикробов?</part>
		<part start="02:15">А мы ищем спасения в крови драконов?</part>
		<part start="02:17">И главное, почему игра в докторов может стоить нам будущего?</part>
		<part start="02:20">И как забота о самом себе спасает все человечество?</part>
		<part start="02:45" ad="start">Начать выпуск я хочу с вопроса о том, а здоровы ли мы как..</part>
		<part start="02:50">ЧЕЛОВЕЧЕСТВО?</part>
		<part start="02:53">Нет, человечество болеет.</part>
		<part start="02:56">Да, мы болеем не так, как 400 лет назад.</part>
		<part start="03:01">Но есть эпидемии, с которыми сложно справиться.</part>
		<part start="03:05">И прямо сейчас одной из них больны уже 15 миллионов человек.</part>
		<part start="03:11">Что будет через год?</part>
		<part start="03:13">Сказать очень сложно. Эпидемия набирает невероятную скорость!</part>
		<part start="03:16">И я, пожалуй, хочу о ней рассказать.</part>
		<part start="03:19">RAID SHADOW LEGENDS</part>
		<part start="03:21">Это реально похоже на вирус! Любители мобильных игр массово качают её,</part>
		<part start="03:27">а блогеры массово рекламируют.</part>
		<part start="03:29">Игровое бешенство в хорошем смысле. Но этот вирус не опасен. Он не принесет вреда!</part>
		<part start="03:35">Максимум - глаза покраснеют, что долго пялитесь в экран. Потому что смотрите как красиво!</part>
		<part start="03:41">Если любите тёмное фэнтези вот с такими орками и нежитью - вы в группе риска!</part>
		<part start="03:46">Сейчас чемпиона можно прокачать как хочешь. Есть миллион разных вариантов.</part>
		<part start="03:51">И я не преувеличиваю. Там реально больше миллиона путей прокачки.</part>
		<part start="03:55">Смотрите, какие красивые чемпионы! А вот и ужасные!</part>
		<part start="03:58">Их 400 штук и 16 фракций. А скоро добавят и ещё одну!</part>
		<part start="04:02">Пользователи сами проголосовали на google play, и игра вышла в финал года!</part>
		<part start="04:06">Короче, если есть свободная минутка, ну ладно, окей - 20, попробуй рилли, закачай.</part>
		<part start="04:12">Сейчас самое лучшее время чтобы начать играть.</part>
		<part start="04:15">50 тысяч серебра вам привалит,  когда скачаете по ссылке в описании, а еще и эпический чемпион.</part>
		<part start="04:22">Вливайтесь в русское комьюнити и переворачивайте игру!</part>
		<part start="04:26">-Ян, ну ты достал играть! Нам выпуск надо начать уже.</part>
		<part start="04:29">-Не могу. Я опыт гринджу с тремя звёздами и уровни заново прохожу.</part>
		<part start="04:33">-Да, ты чё! Поставь в режим мультибоя, и опыт сам гриндиться будет.</part>
		<part start="04:37">-Чё, серьезно?</part>
		<part start="04:38">-Конечно.</part>
		<part start="04:39">-Я такой тупой?</part>
		<part start="04:40">-Да.</part>
		<part start="04:41">-Ставлю мультибой.</part>
		<part start="04:44">Пойдем, конечно, отсюда. Я уже здесь часов 10, наверное.</part>
		<part start="04:48">-Пошли.</part>
		<part start="04:48">-Страшно.</part>
		<part start="04:53" ad="end">Давайте разберемся:</part>
		<part start="04:55">Какой такой супер угрозой я напугал вас в начале выпуска?</part>
		<part start="05:00">Итак, есть 1100 видов живых и не совсем живых патогенов, из-за которых мы болеем.</part>
		<part start="05:08">В слове патогены: &#39;&#39;пато&#39;&#39; - это страдать; &#39;&#39;гены&#39;&#39; - это рождать.</part>
		<part start="05:13">Это разная органика, которая видна лишь под микроскопом.</part>
		<part start="05:18">Бактерии.</part>
		<part start="05:19">Вирусы.</part>
		<part start="05:20">Простейшие.</part>
		<part start="05:21">Грибы и загадочные белки прионы,</part>
		<part start="05:24">которые вызывают болезнь каннибалов и смертельную бессонницу.</part>
		<part start="05:28">Патогены паразитируют на наших клетках.</part>
		<part start="05:30">Используют их как инкубатор и вызывают некоторые виды рака.</part>
		<part start="05:33">Выделяют токсины или меняют жизненно важные белки в клетках мозга на нерабочие.</part>
		<part start="05:37">Просто, потому что могут.</part>
		<part start="05:39">При этом, одни и те же болезни могут вызвать разные микробы.</part>
		<part start="05:43">Вы постоянно чихаете или кашляете, разнося просто облака патогенов.</part>
		<part start="05:49">Другие заносят их внутрь, трогая глаза или, например, нос или рот, не знаю, губы.</part>
		<part start="05:55">Странно, но почему-то в Китае, по-моему, традиция не закрывать рот, когда чихаешь или кашляешь.</part>
		<part start="06:01">Что-то там такое, что-то типа *Так выходят демоны*.</part>
		<part start="06:05">Да, и это страшно. Страшно выходят из них демоны.</part>
		<part start="06:08">Особенно, когда летишь с ними в самолете из Гонконга 9 часов. Это ох как тяжело!</part>
		<part start="06:14">Вот так выходят демоны:</part>
		<part start="06:16">- Пхо! Пхе! Пху! Пчи...</part>
		<part start="06:20">И всё! И ни разу не прикрыл рот человек!</part>
		<part start="06:26">Ох, не хочу вспоминать.</part>
		<part start="06:28">Господи, три месяца потом после него болел. Осторожнее с этим!</part>
		<part start="06:31">Простуду с насморком умеют создавать до 200 разных вирусов:</part>
		<part start="06:35">риновирусы, коронавирусы, вирусы гриппа.</part>
		<part start="06:38">А за больное горло могут отвечать еще и бактерии, такие как стрептококки.</part>
		<part start="06:43">Вот здесь не возникает проблем.</part>
		<part start="06:44">Мы не знаем точно, кто именно вызвал болезнь, но уверенно пьем антибиотики,</part>
		<part start="06:51">которые бьют по всем бактериям сразу. А как они работают ?</part>
		<part start="06:55">Вы, вообще, задумывались, как работают антибиотики?</part>
		<part start="06:58">Хоть мы и открыли антибиотики, но изобрели их не люди.</part>
		<part start="07:01">Эти вещества - грибы и бактерии, миллионы лет производят для борьбы друг с другом.</part>
		<part start="07:06">А мы выращиваем микробы на заводах, чтобы собрать с них урожай.</part>
		<part start="07:10">Или копируем их природное оружие искусственно.</part>
		<part start="07:13">Антибиотики работают по двум сценариям:</part>
		<part start="07:16">либо замедляют размножение бактерий, мешая синтезу ДНК и белков;</part>
		<part start="07:19">либо не дают бактерии строить защитную клеточную стенку.</part>
		<part start="07:23">Это как захват средневековой крепости. Можно взять крепость осадой, да?</part>
		<part start="07:28">Чтобы люди внутри крепости погибли без ресурсов.</part>
		<part start="07:31">А можно не дать построить защитную стену этой крепости.</part>
		<part start="07:36">Это мы поговорили про бактерии. А вот вирусы совсем по-другому устроены.</part>
		<part start="07:41">Вирусы от бактерий отличаются, как медузы от носорогов.</part>
		<part start="07:45">Вот вирусы, а вот бактерии.</part>
		<part start="07:47">Внешне может быть и похожи, но изнутри совсем разные.</part>
		<part start="07:51">Бактерии - это живое, вирус - это неживое.</part>
		<part start="07:54">Вирусы очень просто устроены: одна или две цепочки гена в белковом коконе.</part>
		<part start="07:58">У них нет своей фабрики белков, поэтому они пользуются конвейером в чужих клетках.</part>
		<part start="08:02">Например, в человеческих.</part>
		<part start="08:04">Вот здоровая клетка принимает в себя ДНК вируса и рождает, смотрите, его точные копии.</part>
		<part start="08:09">В белковом коконе. А вот они выходят из клетки погулять по вашей крови.</part>
		<part start="08:14">Антибиотик вообще никак не может убить вирус.</part>
		<part start="08:17">Между ними просто не произойдет никакого взаимодействия.</part>
		<part start="08:20">У вируса нет клеточной стенки и фабрики белков, которые мог бы приостановить антибиотик.</part>
		<part start="08:25">Поэтому, если простуду лечить - она проходит за неделю. Если не лечить - она проходит за 7 дней. Да.</part>
		<part start="08:33">Врубаетесь? Я про ваш иммунитет.</part>
		<part start="08:36">Обычная простуда - это вирусы, и антибиотик здесь не поможет.</part>
		<part start="08:40">Поэтому, глотая антибиотик,</part>
		<part start="08:42">вы как будто запускаете ракету с тепловым наведением внутри вас.</part>
		<part start="08:46">Рано или поздно она найдёт себе цель. Да, бактерии внутри нас, до двух с половиной килограмм.</part>
		<part start="08:51">Как масса мозга.</part>
		<part start="08:52">Так что препаратам легче попасть, чем промахнуться.</part>
		<part start="08:57">Вам прописывают препараты вроде Линекса,</part>
		<part start="08:59">потому что антибиотики просто уничтожают полезные бактерии в кишечнике.</part>
		<part start="09:03">Но умирают не все, остаются вредные и самые крепкие.</part>
		<part start="09:07">Вот она - одинокая бактерия. Волна антибиотиков простимулировала её к мутациям,</part>
		<part start="09:11">заставляя адаптироваться к новому токсину.</part>
		<part start="09:13">Такие же мутанты-одиночки выживают, когда мы прекращаем пить антибиотик раньше срока.</part>
		<part start="09:18">Поэтому и нельзя бросать курс антибиотиков, как только вы почувствовали себя лучше.</part>
		<part start="09:22">Бактерии хитрые.</part>
		<part start="09:23">Как только они адаптируются к антибиотику, он для них уже угрозы не представляет.</part>
		<part start="09:28">И сколько его не добавляй, они справляются с любым его количеством.</part>
		<part start="09:32">Посмотрите на этот эксперимент. Это - полоса препятствий для колонии кишечных палочек,</part>
		<part start="09:36">где на каждом этапе количество антибиотика увеличилось в десять раз.</part>
		<part start="09:41">Здесь их нет,</part>
		<part start="09:42">здесь один,</part>
		<part start="09:42">а здесь в 1000 раз больше.</part>
		<part start="09:45">Это - дорога смерти, где выживут только сильнейшие.</part>
		<part start="09:48">Те бактерии, что добрались до финиша мутировали больше других и давали самое живучее потомство.</part>
		<part start="09:54">Как тараканы. Это настоящие суперзвезды среди патогенов.</part>
		<part start="09:57">Так же как у всего на свете:</part>
		<part start="10:00">у самых опасных преступников, у блогеров, у рэперов - у них есть топ-6 самых опасных видов.</part>
		<part start="10:06">Его назвали ESKAPE по первым буквам их имен.</part>
		<part start="10:10">Они как будто реально escape, то есть убегают от большинства лекарств.</part>
		<part start="10:13">Это - стафилококк, а вот синегнойная палочка. Даже звучит противно!</part>
		<part start="10:18">Эта омерзительная шестёрка вызывает тяжелую пневмонию и заражение крови.</part>
		<part start="10:22">Но странно то, что они живут прямо в нас, а некоторые из них даже работают на нас.</part>
		<part start="10:28">Но тогда почему они оборачиваются против собственных носителей?</part>
		<part start="10:33">Когда мы беспредельно закидываемся антибиотиками, мы загоняем их в угол.</part>
		<part start="10:37">И чтобы выжить, они приходят к крайнему способу выживания:</part>
		<part start="10:40">обменяться информацией с другой бактерией, чтобы стать сильнее.</part>
		<part start="10:44">И становятся не только сильными, но и смертельными.</part>
		<part start="10:47">Это похоже на бактериальное порно.</part>
		<part start="10:50">Выдвигается вот такой вот хоботок, и одна бактерия впрыскивает в другую свою круглую ДНК,</part>
		<part start="10:56">которую называют плазмида.</part>
		<part start="10:57">Эти кольца содержат коллективную память бактерий.</part>
		<part start="11:00">По сути, это инструкция по антидоту к человеческим лекарствам</part>
		<part start="11:03">Вот так это выглядит в реальности.</part>
		<part start="11:05">Вот типа половой орган, а вот совершенно сексуальный партнер, который его принимает.</part>
		<part start="11:10">Теперь он - супербактерия.</part>
		<part start="11:11">Парадоксально здесь то, что такие супербактерии рождаются чаще всего среди хлорки и...</part>
		<part start="11:16">дезинфицирующих ламп в больничных палатах.</part>
		<part start="11:19">В них концентрация антибиотиков зашкаливает.</part>
		<part start="11:22">Поэтому именно здесь бактерии, загнанные в угол, изобретают новые способы выживания.</part>
		<part start="11:27">Вот хорошие парни - энтерококки.</part>
		<part start="11:29">Обычно готовят нам вкусный сыр, типа Чеддера, помогают его же переваривать в кишечнике,</part>
		<part start="11:33">а иногда вызывают болезни, которые несложно вылечить.</part>
		<part start="11:36">Но получив от супербактерий S из списка ESKAPE ген устойчивости,</part>
		<part start="11:41">они сами стали смертельной опасностью для больных в реанимации.</part>
		<part start="11:44">Это - парадокс,</part>
		<part start="11:45">что одни и те же организмы могут быть для нас и милыми лабрадорами, и бешеными волками.</part>
		<part start="11:51">Да, бактерии неразумны, но повышают свою боевую мощь с упорством лучших инженеров.</part>
		<part start="11:57">Наша с ними борьба похожа на гонку вооружений.</part>
		<part start="12:01">Они выращивают внутри себя насосы, которые буквально выплевывают лекарства обратно.</part>
		<part start="12:06">Представьте, что вы могли бы таким образом избавиться от похмелья.</part>
		<part start="12:09">Утром у вас появляется насос, который просто выплевывает всё вот так наружу,</part>
		<part start="12:13">и вы опять бодренький. Вот бактерии с антибиотиками делает то же самое.</part>
		<part start="12:17">Или меняют белковый замок на оболочке, чтобы антибиотик не мог пройти внутрь.</part>
		<part start="12:21">А некоторые бактерии научились разминировать молекулы антибиотика.</part>
		<part start="12:25">Смотрите. Специальный фермент взял и поменял её структуру на безвредную.</part>
		<part start="12:29">И всё - мина разминирована.</part>
		<part start="12:31">В ответ, люди стали добавлять в таблетки кислоту, мешающую бактериям производить этот фермент.</part>
		<part start="12:36">Что сделали бактерии?</part>
		<part start="12:37">Развили иммунитет и к ней.</part>
		<part start="12:39">Теперь нужно подбирать качественно новые препараты, которые бактерии еще не успели хакнуть</part>
		<part start="12:45">Но всегда ли мы сможем подбирать новое оружие?</part>
		<part start="12:48">Сейчас мы в кризисе.</part>
		<part start="12:50">В лаборатории у нас растет лишь 1% бактерий, дающих антибиотики.</part>
		<part start="12:54">И мы уже выжали из них всевозможные лекарства.</part>
		<part start="12:57">Остальные 99% бактерий просто отказываются расти в пробирке.</part>
		<part start="13:02">С 1987 года, то есть за 32 года, мы открыли лишь один антибиотик нового класса.</part>
		<part start="13:09">А бактерии, между тем, стали приобретать устойчивость гораздо быстрее.</part>
		<part start="13:13">Пенициллин они взломали за 20 лет, а к современным антибиотикам привыкают за год.</part>
		<part start="13:18">Но врачи тоже неглупы. Они не будут давать вам самые сильные препараты.</part>
		<part start="13:22">И не потому что им жалко ваши почки или они приберегли их для себя. Нет.</part>
		<part start="13:27">Они держат туза в рукаве на чёрный день.</part>
		<part start="13:30">Это как ядерное оружие, только среди лекарств. Их называют</part>
		<part start="13:34">АНТИБИОТИКАМИ ПОСЛЕДНЕГО ШАНСА.</part>
		<part start="13:36">Некоторые из них создали ещё в пятидесятых по старым технологиям.</part>
		<part start="13:40">Поэтому они токсичны для печени, почек и мозга.</part>
		<part start="13:44">Дела у пациентов должны быть реально плохи, чтобы полезный эффект перевесил побочный.</part>
		<part start="13:49">Но иногда они не работают.</part>
		<part start="13:51">В 2016 году умерла американка (70-летняя)</part>
		<part start="13:55">от тяжелой инфекции, которая перешла в заражение крови.</part>
		<part start="13:59">Микроб, виновный в её гибели, пережил атаку, внимание, 26 разных антибиотиков.</part>
		<part start="14:05">В том числе и КОЛИСТИНА - антибиотика последнего шанса, который раньше считался безотказным.</part>
		<part start="14:11">Это и есть тот день, когда микробы...</part>
		<part start="14:14">стали сильнее наших лекарств.</part>
		<part start="14:17">Бактерия оказалась Халком от мира микробов.</part>
		<part start="14:19">Этой женщине не помогли бы даже лучшие врачи, лучше таблетки в мире. Всё.</part>
		<part start="14:23">Ничто не взяло эту бактерию.</part>
		<part start="14:26">Почему это страшно?</part>
		<part start="14:27">А потому что Колистин, который мы должны использовать в крайней необходимости</part>
		<part start="14:32">и хранить под строжайшим замком, жрут направо и налево вот эти ребята.</part>
		<part start="14:36">Фермеры постоянно подмешивают Колистин в корм, от чего свиньи реже болеют и лучше растут.</part>
		<part start="14:42">Затем, через мясо (там допустим пельмени) и растения, которые удобряют навозом свиней,</part>
		<part start="14:48">Колистин попадает к нам в организм.</part>
		<part start="14:50">А наш организм - это что? Правильно, тренировочный зал для супербактерий.</part>
		<part start="14:54">Бактерии в нас учатся, качаются и набираются сил. И у них это получается.</part>
		<part start="15:00">Ген устойчивости к Колистину (MCR-1) появился в 2011 году.</part>
		<part start="15:04">Потому что... Что?</part>
		<part start="15:06">Потому что, правильно, китайцы едят традиционно свинину и...</part>
		<part start="15:12">не закрывают рот, когда кашляют и чихают, распространяя бактерии,</part>
		<part start="15:16">которые делятся друг с другом информацией.</part>
		<part start="15:19">Как минимум, 700 тысяч человек ежегодно гибнут от суперинфекций.</part>
		<part start="15:24">Если бактерии продолжат мутировать с нынешней скоростью,</part>
		<part start="15:27">то к 2050 году число жертв вырастет до 10 миллионов.</part>
		<part start="15:31">Больше, чем сейчас умирает от рака!</part>
		<part start="15:34">Самое странное то, что теоретически возможно, что мы можем опять начать умирать от</part>
		<part start="15:40">чумы, тифа или холеры - от болезней, которые мы уже победили.</part>
		<part start="15:44">То есть нас таким образом, да, борьба с антибиотиками...</part>
		<part start="15:48">Ой, то есть борьба с бактериями может отправить обратно в средневековье.</part>
		<part start="15:53">Да. Но пока эта теория, пока мы боремся, и у нас есть силы.</part>
		<part start="15:58">И главное - идеи, да. Главное идеи, как победить, мать его, апокалипсис.</part>
		<part start="16:03">Первый, приручить природных врагов бактерий - бактериофагов.</part>
		<part start="16:07">Меня не перестает это удивлять. Вот, смотрите, это они похожи на инопланетных захватчиков.</part>
		<part start="16:12">Вот их настоящее фото.</part>
		<part start="16:13">Эти вирусы - настоящее биологическое оружие. Но только не для военных целей, а для бактерий.</part>
		<part start="16:20">Бактериофаги или сокращенно - фаги,</part>
		<part start="16:22">заполняют бактерии копиями самих себя и разрывают их изнутри, как чужие.</part>
		<part start="16:27">Фаговую терапию ещё в 20-х годах использовали в Советском Союзе.</part>
		<part start="16:31">В России, Грузии и Польше вы и сейчас можете купить фаги в аптеке.</part>
		<part start="16:35">Но в остальном мире это запрещенная терапия,</part>
		<part start="16:38">потому что нет никакой гарантии того, что они ничего плохого нам не сделают.</part>
		<part start="16:42">Правительствам нужны испытания, чтобы дать этим маленьким киллерам лицензию на убийство.</part>
		<part start="16:49">Сложность ещё в том, что для каждой бактерии нужен свой бактериофаг.</part>
		<part start="16:53">То есть, если нам нужно победить холеру, нам нужно отправиться туда, где есть её вспышки.</part>
		<part start="16:58">То есть в самые грязные места - это канализация, помойки...</part>
		<part start="17:04">Секрет прост. Там где живут бактерии, живут и охотники на них - фаги.</part>
		<part start="17:08">И в этом случае мы научимся лечить только определённые типы бактерий.</part>
		<part start="17:12">Но нам это не очень подходит. Нам нужен более универсальный охотник. Интересный, мощный.</part>
		<part start="17:19">И это второй вариант спасения человечества.</part>
		<part start="17:22">Бактерия - убийца бактерий. Вот она.</part>
		<part start="17:26">Bdellovibrio bacteriovorus.</part>
		<part start="17:30">По-моему, так. Язык сломаешь.</part>
		<part start="17:31">Они крутят хвостом так быстро, что за секунду могут проплыть 100 длин своего тела.</part>
		<part start="17:36">А ещё, они сожрали изнутри 90% всех видов бактерий, которые им подсунули.</part>
		<part start="17:41">Настоящий убийца! Хотя чем больше людей будут умирать от супербактерий,</part>
		<part start="17:46">тем больше причин у государств проводить эти испытания.</part>
		<part start="17:50">Но если бактериофаги и бактерии-убийцы облажаются, у нас есть третий способ.</part>
		<part start="17:55">Да, пептиды.</part>
		<part start="17:57">Животные выделяют в слюне ПЕПТИДЫ, которые убивают бактерии.</part>
		<part start="18:02">И это уже очень давнишний способ.</part>
		<part start="18:05">Наши предки давно что-то подозревали и бросали лягушек в молоко, чтобы оно дольше не портилось.</part>
		<part start="18:11">И оно реально не портилось!</part>
		<part start="18:13">Недавнее исследование подтвердило, что кожа лягушек выделяет пептиды,</part>
		<part start="18:17">убивающие пищевые бактерии.</part>
		<part start="18:19">Но сегодня ученые обратили внимание на тварей покрупнее - комодских драконов или варанов.</part>
		<part start="18:25">В их слюне содержится более 50 опасных бактерий, в том числе вызывающих заражение крови.</part>
		<part start="18:30">Но когда ящеры кусает друг друга, они не заболевают.</part>
		<part start="18:34">Собранные из их крови пептиды уничтожали колонии 2-ух смертельных бактерий почти без остатка.</part>
		<part start="18:39">Все эти волшебные пилюли с пептидами и фагами вы не сможете купить в новом году.</part>
		<part start="18:44">Как и через 5 лет, так и в 2030 году. Да.</part>
		<part start="18:49">Как и новые антибиотики, они должны пройти испытания на мышах, потом на обезьянах</part>
		<part start="18:54">и только потом еще несколько лет на людях.</part>
		<part start="18:58">Это очень большой срок.</part>
		<part start="18:59">А теперь задумайтесь, в  фильмах апокалипсис -это падение астероида или глобальная ядерная война.</part>
		<part start="19:06">Но реальная опасность приходит оттуда, откуда не ждали.</part>
		<part start="19:10">От маленьких существ, которые миллиарды лет летают в воздухе и копошатся внутри нас.</part>
		<part start="19:15">И мы помогаем им стать сильнее,</part>
		<part start="19:18">когда сами себе ставим диагноз и бежим в аптеку за препаратами, которые всегда нам помогали.</part>
		<part start="19:24">Бактерии с устойчивостью, которая позволяет им плевать на все антибиотики,</part>
		<part start="19:28">нашли уже более чем в 30 странах.</part>
		<part start="19:30">Каждую минуту из-за этих бактерий умирает один человек на Земле.</part>
		<part start="19:34">Как видно по карте - в России вспышек пока нет.</part>
		<part start="19:38">Штамп какой страны окажется следующим в их заграннике?</part>
		<part start="19:41">Может супербактерию привезет в Россию турист из Индии или Китая?</part>
		<part start="19:45">А может уже привез. Все это может спровоцировать концовку, как фильме &quot;Обитель зла&quot;.</part>
		<part start="19:50">Но не с живыми мертвецами, а просто мертвецами.</part>
		<part start="19:54">Вы пишите, что я пугаю вас в конце выпусков и ухожу, но в этом выпуске я не хочу вас пугать.</part>
		<part start="20:00">Я лишь хочу обратить ваше внимание на вот что:</part>
		<part start="20:03">наша эпоха - это эпоха благополучия. Это лишь краткое перемирие с микро миром внутри нас.</part>
		<part start="20:10">Мы, вот буквально недавно (400 лет назад) умирали просто миллионами от того,</part>
		<part start="20:16">что наши друзья, которые живут внутри нас и летают рядом...</part>
		<part start="20:20">просто убивали. А мы не могли ничего сделать.</part>
		<part start="20:23">Никто не знает, когда этот баланс может нарушиться.</part>
		<part start="20:26">Но если каждый из вас поделится этим выпуском с близкими друзьями и вместо того,</part>
		<part start="20:32">чтобы бездумно глотать таблетки, обратится к врачу, то это даст нам время...</part>
		<part start="20:36">на разработку супер лекарств.</part>
		<part start="20:38">Пока эти маленькие крохотные невидимые убийцы не превратились в серийных киллеров.</part>
		<part start="20:45">И помните, если лечить простуду, она проходит через 7 дней,</part>
		<part start="20:50">если не лечить - проходит через неделю.</part>
		<part start="20:54">И как обычно:</part>
		<part start="20:55">Прокачивай свои мозги, и пусть они никогда не будут больными.</part>
		<part start="21:00">Пока.</part>
		<part start="21:02">Спасибо за создание субтитров Коробову Ивану.</part>
		<part start="21:05">Вас скоро 3 миллиона! Три миллиона, пожалуйста, сделайте мне предновогодний подарок.</part>
		<part start="21:09">Подпишитесь, чтобы вас стало 3 миллиона. Стало три миллиона!</part>
		<part start="21:13">Вот если три миллиона мы набираем 31 декабря - это будет отличным подарком мне на Новый год.</part>
		<part start="21:20">И всей нашей команде. Это будет большое от вас, огромное спасибо.</part>
		<part start="21:24">Вы будете, вы будете кричать нам: &quot;Спасибо!&quot;</part>
		<part start="21:27">А мы будем говорить: &quot;Мы будем стараться.&quot;</part>
		<part start="21:30">Instagram, VK, Telegram.</part>
		<part start="21:34">Пока. И лайк.</part>
	</subtitles>
</data>