<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=CN_hdnnvPdo</video>
	<subtitles>
		<part start="00:02">Что если я скажу, что этот мяч я смогу вывернуть наизнанку,</part>
		<part start="00:07">не разрывая его и не проделывая в нем дырок?</part>
		<part start="00:19">Думаете это невозможно?</part>
		<part start="00:22">А вот и нет. Такое легко можно провернуть в ТОПОЛОГИИ.</part>
		<part start="00:30">ТОПОЛОГИЯ - самый красивый раздел математики. Он о поверхностях и превращениях.</part>
		<part start="00:37">Поверхность этого мяча - сфера.</part>
		<part start="00:39">Вот только материал из которого он сделан недостаточно гибкий, чтобы его вывернуть.</part>
		<part start="00:44">И он не может проходить сквозь себя.</part>
		<part start="00:47">Но представим, что все это у нас есть.</part>
		<part start="00:50">Как мы тогда вывернем сферу?</part>
		<part start="00:52">Берем один полюс, протягиваем через другой. Но на экваторе у нас образуется перегиб, видите?</part>
		<part start="00:58">В топологии это запрещено. Пробуем сделать немного по-другому.</part>
		<part start="01:03">Но результат тот же. Получается, что сделать этого невозможно?</part>
		<part start="01:08">А вот и нет! Топологи думали над этой задачей десятки лет и нашли решение.</part>
		<part start="01:14">Смотрите, как это происходит.</part>
		<part start="01:19">Похоже на магию. Стало понятно?  Нет? Тогда давайте посмотрим ещё раз.</part>
		<part start="01:31">Да. Думать о таком немного больно для мозга, я согласен. Но это только начало.</part>
		<part start="01:37">В этом выпуске будет много такого, что сложно себе представить.</part>
		<part start="01:40">Он как выпуск с коллайдером, взорвет вам мозг.</part>
		<part start="01:44">Сразу предупреждаю, мне потребуется ваше воображение.</part>
		<part start="01:47">В этом выпуске мы будем много гнуть, вращать, проходить сквозь себя</part>
		<part start="01:52">и обращаться к геометрии, о которой не говорили в школе.</part>
		<part start="01:57">В идеале этот выпуск я должен снимать в четырех измерениях. Но я попробую объяснить все в трёх.</part>
		<part start="02:04">Сейчас вы узнаете:</part>
		<part start="02:05">Почему задача вывернуть мяч наизнанку решает вопросы Вселенной?</part>
		<part start="02:09">Как превратить кружку в бублик, а человека в спинер?</part>
		<part start="02:13">В каком мире параллельные прямые пересекаются, а правила геометрии работают по-другому?</part>
		<part start="02:18">Можно ли в путешествии за пределы космоса вернуться в ту же точку?</part>
		<part start="02:22">В какую сторону изогнут наш мир?</part>
		<part start="02:24">И какой формы Вселенная?</part>
		<part start="02:39">Йоп, Ян!</part>
		<part start="02:41">Что для вас геометрия?</part>
		<part start="02:43">Эм.... что там длинны, объемы, площади?</part>
		<part start="02:47">Сегодня они вам не понадобятся.</part>
		<part start="02:49">Топологии на них плевать! Вообще пофиг!</part>
		<part start="02:52">Ей интересны только поверхности и их превращения.</part>
		<part start="02:55">Это самый красивый и странный раздел математики.</part>
		<part start="02:59">Все объекты в топологии считаются как бы резиновыми.</part>
		<part start="03:02">Их можно вращать как угодно, делать с ними что угодно.</part>
		<part start="03:05">Главное - чтобы не было складок, склеек и разрывов. А то произойдет взрыв.</part>
		<part start="03:12">Топологию называют еще резиновой геометрией.</part>
		<part start="03:16">Несмотря на ее резиновость в ней не все позволено.</part>
		<part start="03:19">Разные типы поверхности отличаются примерно как:</part>
		<part start="03:22">ноутбук...</part>
		<part start="03:23">ноутбук и конь...</part>
		<part start="03:24">ноутбук и конь, лошадь...</part>
		<part start="03:26">ноутбук и конь, лошадь, пони. Какая разница?</part>
		<part start="03:28">Ну вы поняли.</part>
		<part start="03:29">Главное - понятно насколько все серьезно.</part>
		<part start="03:32">Смотрите, вот сфера. У нее есть своя фишка - любую замкнутую линию можно стянуть в точку.</part>
		<part start="03:39">А вот бублик, или как его называют математики - тор.</part>
		<part start="03:43">С ним такое уже не прокатит.</part>
		<part start="03:44">Как ни крути, как ни старайся.</part>
		<part start="03:46">В топологии это значит, что у них совершенно разные поверхности.</part>
		<part start="03:50">Зато у тора одинаковая поверхность с кружкой.</part>
		<part start="03:53">У обоих всего одна дырка, так что их легко превратить друг в друга.</part>
		<part start="03:56">Никаких разрывов, склеек и новых дырок не нужно.</part>
		<part start="04:00">Этот процесс, примерно, как стеклодув. Да. Если есть одна дырка, то можно выдуть все что угодно.</part>
		<part start="04:06">С одной дыркой.</part>
		<part start="04:07">Вот стеклодувы, кстати, хорошие топологи.</part>
		<part start="04:11">Они понимают что такое поверхность.</part>
		<part start="04:13">То есть, с точки зрения топологии, бублик и кружка абсолютно одинаковы или</part>
		<part start="04:18">ГОМЕОМОРФНЫ.</part>
		<part start="04:19">Это работает с любым количеством дырок.</part>
		<part start="04:22">Смотрите. Сфера без разрывов может превратиться в стакан.</part>
		<part start="04:27">Добавляем ей дырку - стакан превращается в кружку, которая может превратиться в бублик.</part>
		<part start="04:33">А если ему добавить дырку, то получатся очки.</part>
		<part start="04:37">Еще одна дырка и выходит крендель. И так далее.</part>
		<part start="04:40">Каждый раз добавляя дырку, мы рождаем новую поверхность.</part>
		<part start="04:44">Таким способом можно получить бесконечное количество фигур, хоть миллион.</part>
		<part start="04:48">С этим понятно, да?</part>
		<part start="04:50">Сфера гомеоморфна стакану, кружка - бублику или тору, а очки - двойному тору.</part>
		<part start="04:58">А чему тогда гомеоморфен ....</part>
		<part start="05:01">ЧЕЛОВЕК?</part>
		<part start="05:02">Чтобы это выяснить, нужно посчитать сколько у нас дырок. Да.</part>
		<part start="05:08">Видите вот эту дырку? Вот.</part>
		<part start="05:11">Это значит, что я - исключение. Да.</part>
		<part start="05:14">К сожалению, меня мы не можем брать в эксперимент,</part>
		<part start="05:17">потому что у меня на одну дырку больше.</part>
		<part start="05:19">Возьмём обычного, скучного, среднестатистического человека</part>
		<part start="05:23">с обычным, нормальным количеством дырок.</part>
		<part start="05:28">Звучит смешно, просто я, а...</part>
		<part start="05:31">Ну ладно, продолжим.</part>
		<part start="05:32">Анус, выходы половых органов, рот, уши и ноздри.</part>
		<part start="05:38">Получается семь отверстий.</part>
		<part start="05:40">Вроде всё верно, да? Вот только сегодня мы знаем, что половые органы - это дырки, но это тупик. Да?</part>
		<part start="05:46">Это такая дырка в одну сторону. Это впадина больше, вот. Она не сквозная.</part>
		<part start="05:51">Уши заканчиваются барабанными перепонками. Это тоже не сквозные дырки.</part>
		<part start="05:56">Так что мы их в расчет не берем.</part>
		<part start="05:58">Считаем, что у человека есть только вход и выход желудочно-кишечного тракта</part>
		<part start="06:03">и носоглотка с ноздрями.</part>
		<part start="06:06">Получается четыре соединенных друг с другом отверстия.</part>
		<part start="06:09">Совмещаем их вместе и получаем, что человек гомеоморфен тройному тору или просто - спиннеру.</part>
		<part start="06:16">Да. Вот эта вот игрушка, которая побывала в невесомости - это и есть вы.</part>
		<part start="06:22">А теперь сцепите пальцы, как это делаю я. Смотрите. Сцепили? Да?</part>
		<part start="06:27">А теперь попробуйте разъединить руки. Разъединить как-нибудь.</part>
		<part start="06:31">Не получается, да? Не удивительно.</part>
		<part start="06:34">Даже самый гибкий человек на свете не смог бы провернуть такой финт.</part>
		<part start="06:39">А вот топологи делают это с лёгкостью.</part>
		<part start="06:42">Смотрите:</part>
		<part start="06:43">превращаем человека в шарик сначала;</part>
		<part start="06:45">растягиваем пальцы до тела;</part>
		<part start="06:47">перекручиваем сначала один из пальцев, а за ним и другой.</part>
		<part start="06:51">Опа! И руки распутаны. Теперь можно возвращать человеку его прежний вид.</part>
		<part start="06:56">Такая вот резиновая магия. Но стоит добавить всего лишь один элемент, и вся система рушится.</part>
		<part start="07:03">Наручные часы.</part>
		<part start="07:06">Снова превращаем человека в шарик - часы падают на тело;</part>
		<part start="07:11">растягиваем пальцы; раскручиваем их, но одновременно закручиваем и ремешок часов;</part>
		<part start="07:16">превращаем фигуру обратно в человека.</part>
		<part start="07:19">И руки не расцепить, потому что теперь их связывают часы.</part>
		<part start="07:24">Так одна деталь, вроде ручки у кружки или часов на руке у человека, меняет всю игру.</part>
		<part start="07:31">Занимательно, да?</part>
		<part start="07:33">А вот теперь вопрос для тех, кто путешествует на google maps.</part>
		<part start="07:37">Вот карта мира. Нужно проложить на ней кратчайший маршрут из Москвы в Нью-Йорк.</part>
		<part start="07:42">Как это сделать? По прямой, да? Или стоит сделать дугу через Гренландию?</part>
		<part start="07:47">А может наоборот через Испанию? Или стоит вообще полететь через Северный полюс?</part>
		<part start="07:51">Очевидно же, что по прямой быстрее, да!</part>
		<part start="07:54">А вот и нет.</part>
		<part start="07:55">Правильный ответ - сделать дугу через Гренландию.</part>
		<part start="07:58">Почему? Потому что мы живем не на плоской карте, а на глобусе.</part>
		<part start="08:03">Здесь заканчивается то к чему мы привыкли, начинается НЕЕВКЛИДОВА ГЕОМЕТРИЯ.</part>
		<part start="08:08">А это вообще другой мир.</part>
		<part start="08:11">Итак, континенты находятся в сферической геометрии.</part>
		<part start="08:15">Если в обычном плоском треугольнике сумма углов 180,</part>
		<part start="08:19">то сумма углов треугольника на сфере - больше 180 градусов.</part>
		<part start="08:23">А параллельные прямые сходятся на полюсах. На Земле мы их называем меридианами.</part>
		<part start="08:28">Кратчайший путь между этими точками уже не прямая линия.</part>
		<part start="08:32">Согласитесь, это немного не то к чему нас готовили в школе.</part>
		<part start="08:37">И если разрезать глобус, как арбуз, и разложить в плоскую карту,</part>
		<part start="08:42">то видно насколько северная дуга короче остальных путей.</part>
		<part start="08:46">И лишь когда мы заполняем пробелы, плоская карта начинает нам врать.</part>
		<part start="08:50">А что если наоборот?</part>
		<part start="08:52">Мы захотим, чтобы сумма углов треугольника была меньше 180 градусов. Что мы получим?</part>
		<part start="08:57">Мы получим ГЕОМЕТРИЮ ЛОБАЧЕВСКОГО,</part>
		<part start="09:00">в которой плоскость имеет обратную кривизну. Она похожа на седло.</part>
		<part start="09:05">В таком пространстве параллельные прямые пересекаются.</part>
		<part start="09:08">А треугольник скукоживается так, что сумма его углов становится меньше 180 градусов.</part>
		<part start="09:15">Эм...Так это все странности, которые нам может предложить геометрия на сегодняшний день?</part>
		<part start="09:21">Нет!</part>
		<part start="09:22">Есть куда еще более странные Неевклидовые геометрии.</part>
		<part start="09:27">Смотрите, в этом пространстве мы ходим из одной комнаты в другую.</part>
		<part start="09:31">Комнат вроде бы четыре, да? На самом деле всего три: красная, зеленая и голубая.</part>
		<part start="09:37">Но мы не замечаем этого. Наши мозги просто привыкли думать таким образом.</part>
		<part start="09:42">Но математика говорит нам, что это реально.</part>
		<part start="09:45">Можно провернуть и обратный твист. В этом здании не четыре, a шесть комнат. И это не предел!</part>
		<part start="09:50">Мы можем засунуть сюда сколько нам захочется комнат.</part>
		<part start="09:54">А вот  маленькая с виду арка, внутри которой помещается длиннющий туннель.</part>
		<part start="10:00">Смотрите, прямо как в Гарри Поттере, когда у маленькой палатки был огромный внутренний мир.</part>
		<part start="10:04">Так что это не вымысел фантастов, это - математика.</part>
		<part start="10:09">И ее можно увидеть своими глазами, да!</part>
		<part start="10:12">Сегодня, прямо вот щас идите. В виртуальной реальности.</part>
		<part start="10:16">Обычно вы ограничены размерами комнаты</part>
		<part start="10:18">и перемещаться по локации без телепортации не можете.</part>
		<part start="10:22">Но используя Неевклидову геометрию, смотрите, мы можем уместить все локации в одно помещение.</part>
		<part start="10:28">Теперь двигаясь по кругу, мы заходим в разные комнаты.</part>
		<part start="10:32">Там где их помещалось 4, теперь помещается 16.</part>
		<part start="10:36">И возникает вопрос: а зачем нужна топология и Неевклидова геометрия?</part>
		<part start="10:41">Зачем нужна в нашей реальности, где мяч нельзя вывернуть наизнанку,</part>
		<part start="10:46">а прямые вот упорно не хотят (параллельные прямые) не хотят пересекаться.</part>
		<part start="10:50">Зачем?</part>
		<part start="10:51">Дело в том, что наш мир может оказаться гораздо сложнее, чем кажется.</part>
		<part start="10:56">И чтобы объяснить это, давайте начнём с чего-то попроще.</part>
		<part start="11:00">Двухмерный packman может перемещаться слева направо,</part>
		<part start="11:03">но не может пересекать верхнюю или нижнюю границу. Тогда какой формы его мир?</part>
		<part start="11:09">Соединяем боковые грани и получаем цилиндр. Это и есть мир в котором живет packman.</part>
		<part start="11:15">А в более расширенной версии packman мог переходить верхнюю границу и появляться снизу.</part>
		<part start="11:20">Замыкаем другие стороны цилиндра и получаем тор.</part>
		<part start="11:23">Обновленный packman живет на торе.</part>
		<part start="11:26">А теперь посмотрите на кубик Рубика.</part>
		<part start="11:28">Внутри него хитрые механизмы, которые передвигают элементы.</part>
		<part start="11:33">Но нас интересуют не они, а цветные стороны кубика. Это - поверхности.</part>
		<part start="11:38">Их легко можно раскатать в плоскость, которую мы можем натянуть практически на любую форму.</part>
		<part start="11:44">Будь то тор, шар или поверхность геометрии Лобачевского.</part>
		<part start="11:48">И все это будет логично и решаемо. Все это вы можете увидеть и порешать на экранах мониторов.</part>
		<part start="11:54" ad="start">Ведь подержать в руках что-то из четвертого измерения не представляется возможным.</part>
		<part start="11:58">Но в нашем физическом мире есть место, где головоломок ничуть не меньше - сссstore.ru.</part>
		<part start="12:06">Забудьте все что вы знали о сложностях головоломок.</part>
		<part start="12:09">Здесь есть пирамидки, мегаминксы, мегаминксы с шестерёнками,</part>
		<part start="12:14">кубы необычных форм и наборы для тех, кто хочет попробовать все сразу.</part>
		<part start="12:19">В разделе для мозговитых собран самый хардкор. Смотрите, что это? Как это? Это вообще как решать?</part>
		<part start="12:25">Хочется разобраться.</part>
		<part start="12:26">Это максимум хардкора, который вы можете получить в нашем трёхмерном мире.</part>
		<part start="12:31">Вы только посмотреть на это.</part>
		<part start="12:33">Да, это старые добрые оффлайн головоломки. Ну как... По-новому обдуманные.</part>
		<part start="12:39">Эта штука должна превратиться в куб. Попробуй собери.</part>
		<part start="12:43">Берешь в самолет на 9 часов вот таких вот штук, хотя бы одну. Вот такую, например. Все.</part>
		<part start="12:50">Все на тебя смотрят. Настоящий челлендж.</part>
		<part start="12:54">Но есть люди, их называют спидкуберами, для которых сборка превратилась в настоящий спорт.</part>
		<part start="12:59">Кубик 3x3 они собирают за 4 секунды, одной рукой - за 7 секунд, а с завязанными глазами - за 15 секунд.</part>
		<part start="13:06">Быстрее собирает только робот. Ему требуется всего полсекунды.</part>
		<part start="13:11">Не очень заметно, да? Посмотрим ещё раз.</part>
		<part start="13:15">В cссstore.ru есть спортивные кубики с доработанным внутренним механизмом,</part>
		<part start="13:20">который легко можно вращать даже одной рукой.</part>
		<part start="13:23">Их очень приятно крутить в руках, и они вот очень легко крутятся.</part>
		<part start="13:27">Приятно да?</part>
		<part start="13:28">Сколько их тут? Я нажимаю на следующую страницу, смотрите, проматываю,</part>
		<part start="13:31">а они все не заканчиваются.</part>
		<part start="13:33">Вам нужно просто на это посмотреть.</part>
		<part start="13:35">Рили, серьезно, черт возьми! Там есть даже смазка для спидкубинга.</part>
		<part start="13:40">Ссылка в описании. Но это, как обычно, не все.</part>
		<part start="13:43">Промокод TOPLES - это 10 процентов скидка на это, на это, на это и на весь вообще ассортимент.</part>
		<part start="13:50">Вот эти головоломки - это то, что я выбрал. Они самые интересные и еще десяток.</part>
		<part start="13:54">И я их  отправлю тем, кто репостнет это видео себе на страницу.</part>
		<part start="13:58">Распишусь на них, как обычно, знаете? Пожелание оставлю вам и любовь.</part>
		<part start="14:03">Если не знаете что подарить на Новый год вашему другу - умнику,</part>
		<part start="14:06">купите ему вот такие, вот такие, например, штуки. И пусть попробует собрать.</part>
		<part start="14:13">Посмотрим, как у него это получится. И к Новому году, супер. Будет чем заняться. Да?</part>
		<part start="14:18">Не нужно гулять, думать о том, когда же  закончатся выходные.</part>
		<part start="14:22">Сидишь и пытаешься собрать из этого кубик.</part>
		<part start="14:26">А еще на втором канале мы посоревновались со спидкубером.</part>
		<part start="14:30">Лично я несколько раз пытался. Он даже с завязанными глазами.</part>
		<part start="14:33">Как это происходило все - по ссылке в описании на втором канале.</part>
		<part start="14:37">Смешно, увлекательно. Можно смотреть всей семьей.</part>
		<part start="14:41">Чуть-чуть мата, чуть-чуть, очень мало. Да нет почти, да-да. Нет-нет, там нет мата.</part>
		<part start="14:49">А мы вернемся к выпуску.</part>
		<part start="14:51" ad="end">Вся эта геометрия с человеком который на самом деле спиннер,</part>
		<part start="14:54">треугольником сумма углов которого постоянно  меняется</part>
		<part start="14:57">и пространством с бесконечными комнатами,</part>
		<part start="14:59">наводят меня на одну мысль. Так ли хорошо мы знаем мир в котором живем?</part>
		<part start="15:04">Нет. Пару тысяч лет назад мы были теми же pacman&#39;ами. Ну серьезно. Наш мир был плоский.</part>
		<part start="15:11">И действительно, если идти просто прямо по дороге, никаких изгибов пространства мы не чувствуем.</part>
		<part start="15:17">Но Аристотель заметил, что уходящий в море корабль уплывает за горизонт.</part>
		<part start="15:22">А значит Земля круглая.</part>
		<part start="15:24">Увидеть планету со стороны и подтвердить это смог Гагарин в 61-м году.</part>
		<part start="15:29">Теперь никто, кроме общества плоскоземельщиков, не сомневается, что Земля круглая. Да?</part>
		<part start="15:35">Сегодня мы решаем гораздо сложнее задачки. Например такая:</part>
		<part start="15:40">КАКОЙ ФОРМЫ ВСЕЛЕННАЯ?</part>
		<part start="15:45">Странный вопрос, да? В трехмерном мире, да, вы можете плавать слева - направо, вверх - вниз.</part>
		<part start="15:51">О какой форме может быть речь?</part>
		<part start="15:53">Но представьте, что наша Вселенная - это игровая доска. Да, как у pacman&#39;а.</part>
		<part start="15:59">И если посмотреть на нее с дополнительного четвертого измерения, со стороны,</part>
		<part start="16:04">как она будет выглядеть? Какой будет формы?</part>
		<part start="16:07">Эйнштейн доказал, что пространство - это не просто сцена на которой разворачивается действие физики.</part>
		<part start="16:14">Оно может изгибаться вблизи массивных объектов (типа звезд, планет, черных дыр).</part>
		<part start="16:19">Они в прямом смысле сминают пространство. Как вот я, например, сминаю этот лист бумаги.</part>
		<part start="16:25">Вот что я хотел показать, вот.</part>
		<part start="16:28">БЭЭЭМС</part>
		<part start="16:29">А некоторые объекты могут быть настолько массивными,</part>
		<part start="16:33">что они не просто прогибают, да, пространство.</part>
		<part start="16:36">Они прям протыкают насквозь. Настолько массивные.</part>
		<part start="16:41">Через них можно пробраться из одной части пространства в другую.</part>
		<part start="16:45">Теоретически, да? Такой себе пример. Но я вот как сообразил быстренько, листочек взял.</part>
		<part start="16:52">Ученые называют их червоточинами или кротовыми норами.</part>
		<part start="16:56">И это тот самый объект, где топология встречается с астрономией.</part>
		<part start="17:01">По-настоящему интересный вопрос:</part>
		<part start="17:03">- Какую форму имеет Вселенная вдали от червоточин и черных дыр?</part>
		<part start="17:08">То есть, в том месте, где мы живём прямо сейчас.</part>
		<part start="17:12">Представьте, что наш мир заполнен сеткой, как в ретровейве. Она может быть не только плоской.</part>
		<part start="17:18">Она может быть изогнута положительно или отрицательно.</part>
		<part start="17:21">Это та самая сферическая геометрия - геометрия Лобачевского,</part>
		<part start="17:25">о который я говорил в середине выпуска. Вселенная может иметь любую форму.</part>
		<part start="17:30">Но как узнать наверняка? Как это проверить экспериментально?</part>
		<part start="17:34">Есть способ. И для этого нужно заглянуть в очень далёкие уголки Вселенной.</part>
		<part start="17:39">Через 380000 лет после большого взрыва Вселенная стала прозрачной для света,</part>
		<part start="17:45">и фотоны разлетелись во все ее уголки. Мы называем это реликтовым излучением.</part>
		<part start="17:50">И оно очень однородно. В нем есть лишь небольшие отклонения в интенсивности.</part>
		<part start="17:54">И это не просто красивая картинка. Это слепок Вселенной. Световой.</part>
		<part start="18:00">И он позволяет измерить ее плотность.</part>
		<part start="18:02">Если по формуле E=mc^2 превратить всю энергию света в массу, то получим такое:</part>
		<part start="18:08">Если плотность будет больше пяти с половиной атомов водорода на один кубический метр,</part>
		<part start="18:13">масса вещества будет искривлять пространство вокруг себя и Вселенная замкнется в сферу.</part>
		<part start="18:20">А если плотность окажется меньше этого числа - пространство изогнуто седлом.</part>
		<part start="18:26">Но а что если плотность будет равна критической массе? То наша Вселенная плоская и скучная.</part>
		<part start="18:35">Орбитальный телескоп Планк измерил среднюю плотность Вселенной.</part>
		<part start="18:39">Она оказалась равна как раз пяти с половиной атомов водорода на один кубический метр.</part>
		<part start="18:44">То есть, Вселенная плоская.</part>
		<part start="18:47">Что же такое? Снова выглядит так, как будто бы Вселенную кто-то настроил для нас.</part>
		<part start="18:53">Но на этом странности не заканчиваются. Дальше становится еще сложнее.</part>
		<part start="18:58">Так что приготовьтесь. Осталось чуть-чуть.</part>
		<part start="19:01">Если Вселенная плоская, то это еще не значит, что она не может быть замкнута сама на себя,</part>
		<part start="19:06">как плоский мир pacman&#39;a или замкнута в тор.</part>
		<part start="19:11">С нашим миром может быть такой же финт, только на одно измерение больше. Представьте:</part>
		<part start="19:17">Отправляясь в другой конец Вселенной, можно прийти в тоже место с которого начинали.</part>
		<part start="19:22">Это как сбой в матрице. Выглядит это так: каждая сторона мира соединена с противоположной.</part>
		<part start="19:30">То есть, улетая наверх - вы появляетесь снизу, улетая вправо - вы появляетесь слева.</part>
		<part start="19:35">Вот только я показывал куб. Но последние данные астрофизиков говорят,</part>
		<part start="19:39">что наша Вселенная - это трехмерная гиперсфера. Это не обычный шарик.</part>
		<part start="19:44">Это сфера, замкнутая в четырехмерном пространстве. Даже не пытайтесь представить ее.</part>
		<part start="19:50">В нашем трёхмерном мире это невозможно. Можно строить модели, да.</part>
		<part start="19:55">Это как пена для ванн: множество пузырьков плотно прилегают друг к другу.</part>
		<part start="19:59">Только в случае с мирозданием, пена состоит из одного и того же пузырька.</part>
		<part start="20:04">То есть, если мы мысленно заглянем за пределы видимой Вселенной, то сможем увидеть и наш мир.</part>
		<part start="20:10">Только вывернутый наизнанку. Ломает мозг, не правда ли?</part>
		<part start="20:14">Как это вообще можно представить? Поражает то что мы, вот эти маленькие букашечки,</part>
		<part start="20:22">пытаемся представить что-то из параллельных миров, у нас это удается хоть как-то, да?</part>
		<part start="20:28">Сложно представить как вывернуть мяч наизнанку, но нам удалось.</part>
		<part start="20:33">Сложно представить человека...</part>
		<part start="20:35">как привратить человека в спинер, но нам удалось!</part>
		<part start="20:38">Нам удалось представить как выглядит вселенная, и скорее всего,</part>
		<part start="20:42">ну очень хотелось бы надеяться что это правда конечно,</part>
		<part start="20:45">но меня поражает просто размах человеческой мысли. Попробуй объясни это например ламе.</part>
		<part start="20:52">Лама не поймет и собака тоже не врубится.</part>
		<part start="20:56">Когда-то наш мир был простым и плоским, потом глядя на горизонт мы поняли что земля круглая.</part>
		<part start="21:02">Чуть позже мы поняли что она вращается вокруг солнца.</part>
		<part start="21:06">500 лет потребовалось доказать это другим.</part>
		<part start="21:10">Знаете когда Ватикан признал, что Земля вращается вокруг солнца?</part>
		<part start="21:15">В 1992 году.</part>
		<part start="21:18">Мы тогда уже все слушали песни Цоя &quot;Звезда по имени Солнце&quot;.</part>
		<part start="21:26">Сейчас мы мыслим в четырех измерениях.</part>
		<part start="21:28">При этом сначала у себя в голове, а только потом в экспериментах.</part>
		<part start="21:32">Мы создания, которые видят дырку в кружке и это заставляет нас задуматься какой формы вселенная,</part>
		<part start="21:39">а после выяснить это, ставить эксперименты и доказывать это математически!</part>
		<part start="21:44">Воображение помогало нашим предкам тысячи лет назад, помогает нам и сейчас.</part>
		<part start="21:50">Так что решайте сложные головоломки пока летите куда-нибудь, едете.</part>
		<part start="21:56">Задавайте сложные вопросы, ищите на них ответы.</part>
		<part start="21:59">И как обычно: Прокачивай свой мозги!</part>
		<part start="22:02">Пока!</part>
		<part start="22:03">Спасибо за создание субтитров Коробову Ивану.</part>
		<part start="22:05">Ребят, буду очень рад если вы подпишитесь на мой инстаграм,</part>
		<part start="22:09">это стоит того, иногда это стоит того. Иногда я стараюсь пишу хорошие посты.</part>
		<part start="22:15">И в telegram пожалуйста, нас по долгу нет как обычно, да.</part>
		<part start="22:19">Так что мы в телеграмме каждый день, вот там мы каждый день, прошу вас туда, будете рады.</part>
		<part start="22:27">Не будете рады не подписывайтесь, но попробуйте, попробуйте заглянуть. Всё, пока!!!</part>
	</subtitles>
</data>