<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=E84HMLT3dVg</video>
	<subtitles>
		<part start="00:01">У-у-у, да! Сейчас мы с вами займёмся кое-чем интересным.</part>
		<part start="00:06">Зажимайте глаза, зажмуривайте. 
Да, вот так вот, как я.</part>
		<part start="00:09">А теперь берём пальцы и надавливаем на глаза. Да?</part>
		<part start="00:12">Только не выдавливаем, они вам ещё пригодятся, этот выпуск будет зрелищным.</part>
		<part start="00:17">Просто надавливаем, слегка. Вот так. Опа!</part>
		<part start="00:21">Опа-опа-опа!</part>
		<part start="00:24">Что вы сейчас видите?</part>
		<part start="00:25">Если перед вами мелькают такие огоньки, то поздравляю!</part>
		<part start="00:28">Вы смотрите те же мультфильмы, что и космонавты. Вот только у них это происходит по другой причине.</part>
		<part start="00:33">Лучи с высокой энергией, которые родились в далёких Галактиках очень давно,</part>
		<part start="00:38">летят прямо к ним сетчатку, создавая вспышки.</part>
		<part start="00:42">И их видят не только люди, но и телескопы.</part>
		<part start="00:45">Они показывают на снимках цветной шум, и для телескопов этот шум бывает даже опасен.</part>
		<part start="00:51">Помехи от космических лучей вызвали сбой в навигации аппарата &quot;Хитоми&quot;.</part>
		<part start="00:55">Он потерялся в космосе и развалился через месяц после запуска.</part>
		<part start="00:59">Но странно то, что это происходит не везде, а над одной и той же областью -</part>
		<part start="01:04">БЕРМУДСКИМ...</part>
		<part start="01:05">БЕРМУДСКИМ ТРЕУГОЛЬНИКОМ...</part>
		<part start="01:07">БЕРМУДСКИМ ТРЕУГОЛЬНИКОМ КОСМОСА.</part>
		<part start="01:08">Не слышали о таком? Угу.</part>
		<part start="01:10">А он есть!</part>
		<part start="01:11">Так называют Южно-Атлантическую аномалию — область, где магнитное поле Земли проседает на сотни километров вниз,</part>
		<part start="01:18">делая людей и аппараты уязвимыми перед радиацией.</part>
		<part start="01:21">И дело тут не в солнечных бурях. Нет. 
 Источник аномалии лежит прямо в центре Земли.</part>
		<part start="01:28">Что это такое? Как оно выглядит?</part>
		<part start="01:33">Заставляет задуматься...</part>
		<part start="01:35">Но ещё больше меня заставляет задуматься то, что мы знаем:</part>
		<part start="01:37">Как выглядит поверхность Плутона,</part>
		<part start="01:39">Как выглядят далёкие туманности,</part>
		<part start="01:42">Но не знаем, как выглядит Вселенная прямо у нас под ногами.</part>
		<part start="01:48">Сейчас вы узнаете:</part>
		<part start="01:49">Сможем ли мы добраться до центра Земли?</part>
		<part start="01:51">Как разрушительные землетрясения приносят пользу науке?</part>
		<part start="01:54">Зачем нужен прогноз погоды на глубине 3000 км?</part>
		<part start="01:57">К чему приведёт смена магнитных полюсов, и какая машина скрывается в недрах Земли?</part>
		<part start="02:18" ad="start">24 часа? Что это такое?</part>
		<part start="02:20">Для меня это сон, ноутбук и смартфон.</part>
		<part start="02:22">К сожалению, 80% времени я смотрю на экран, который располагается в 30 сантиметрах от меня.</part>
		<part start="02:28">Для глаз это удар. Ведь они не фокусируются на дальнее расстояние.</part>
		<part start="02:32">Врачи советуют постоянно делать массаж. Но я всегда забываю.</part>
		<part start="02:35">Тогда на помощь приходят лучшие друзья.</part>
		<part start="02:38">- Алло.</part>
		<part start="02:39">- Пришло время размять глазки.</part>
		<part start="02:54">Бэ</part>
		<part start="02:56">Эм</part>
		<part start="02:57">Ка</part>
		<part start="02:59">Ы</part>
		<part start="03:00">Эн</part>
		<part start="03:04">Те - бе...е</part>
		<part start="03:09">Тебе уже 32</part>
		<part start="03:13">Спасибо что напомнил!</part>
		<part start="03:16">Когда ты в линзах, ты видишь даже то, что порой не хочешь.</part>
		<part start="03:21">Сейчас на мне линзы ACUVUE OASYS 1-Day. Они как продолжение меня:</part>
		<part start="03:26">не сохнут, на глазах 
не чувствуются даже к вечеру.</part>
		<part start="03:29">Зрение как у малыша, хотя мне уже тридцать два.</part>
		<part start="03:32">Хочешь попробовать - скачай приложение MyACUVUE®  прямо сейчас.</part>
		<part start="03:35">В нём есть всё что нужно, если ты не знаешь с чего начать.</part>
		<part start="03:38">Забыл где находятся твои глаза и как надевать линзы - пожалуйста!</part>
		<part start="03:41">Здесь кучи лайфхаков и все ответы на возникающие вопросы,</part>
		<part start="03:45">можно даже поговорить с экспертом.</part>
		<part start="03:46">Он ответит WhatsApp, Telegram. 
 Удобно!</part>
		<part start="03:50">Я ношу очки, но не сегодня! Сегодня я хакнул эти обстоятельства. Да.</part>
		<part start="03:54">Но чтобы хакнуть правильно, нужен опытный хакер band.</part>
		<part start="03:57">Поэтому обязательно подбирай линзы в специализированных салонах оптики,</part>
		<part start="04:01">адреса которых в приложении.</part>
		<part start="04:02">Качай приложение по ссылке в описании и лови скидку 500 рублей на первую упаковку линз ACUVUE.</part>
		<part start="04:08">Хорошее зрение стоит недорого!</part>
		<part start="04:11" ad="end">Ну а мы - к выпуску.</part>
		<part start="04:14">О, здорово!
 Здорово! ЙОП! Ян…Да</part>
		<part start="04:18">ЙОП, Ян…</part>
		<part start="04:19">Оглянитесь вокруг. Если вам не нравится то, что происходит сейчас, то вы зажрались.</part>
		<part start="04:28">Потому что четыре с половиной миллиарда лет назад Земля была гораздо более неприятным местом.</part>
		<part start="04:34">Но её можно понять...</part>
		<part start="04:36">Она лишь недавно собралась из камней, пыли и всего того мусора, что не стал Солнцем.</part>
		<part start="04:41">Всё это притягивалось друг к другу, сталкивалось и нагревалось.</part>
		<part start="04:45">Центр молодой планеты из-за огромного давления</part>
		<part start="04:47">и распада радиоактивных элементов стал раскаляться сильнее, чем оболочка.</part>
		<part start="04:52">Так, из-за разницы температур, Земля со временем разделилась на четыре слоя.</part>
		<part start="04:56">Каждый со своей начинкой и со своими странностями.</part>
		<part start="04:59">Оказавшись в центре планеты, вы почувствуете, что на вас давят 48 000 слонов</part>
		<part start="05:07">и одновременно жарит, как на поверхности Солнца.</part>
		<part start="05:10">Да, там температура как на поверхности Солнца.</part>
		<part start="05:12">А вот на внешнем слое вы рискуете замёрзнуть без шапки. Вот с него мы и начнём.</part>
		<part start="05:20">Самый холодный слой Земли - земная кора.</part>
		<part start="05:25">Толщина коры разная - от 5 км под океанами
 до 70 км под материками.</part>
		<part start="05:31">Это очень тонкий слой, как кожура у яблока. Только я яблоко не нашёл дома - нашёл картофель.</part>
		<part start="05:38">Вот, примерно, то же самое. Вот такой вот слой коры на Земле.</part>
		<part start="05:43">И у картошки кожура эта сплошная. 
Сплошная вот кожура картофелины.</part>
		<part start="05:49">А вот у Земли кожура не сплошная. Она состоит из отдельных плит.</part>
		<part start="05:54">Они не совпадают с континентами. Видите?</part>
		<part start="05:56">Россия разлеглась сразу на Евразийской и Северо-Американской плитах,</part>
		<part start="06:01">то есть Россия и Америка ближе, чем кажутся, они братья….. по плите!</part>
		<part start="06:06">А теперь посмотрите на Индию. 
У неё своя отдельная плита.</part>
		<part start="06:11">Когда-то она наехала на Евразийскую плиту, и получились Гималаи с Эверестом.</part>
		<part start="06:16">Да, вот так образуются самые высокие горы, от ДТП разных кусков коры.</part>
		<part start="06:21">Столкновения плит для Земли - это обычное дело, как для нас мурашки по коже.</part>
		<part start="06:25">Они происходят постоянно.</part>
		<part start="06:27">Вот это движение плит люди назвали ТЕКТОНИКА.</part>
		<part start="06:31">Только не путайте с тектоником, да.
 Наша планета не такая уж и старая.</part>
		<part start="06:36">Когда плиты сталкиваются - рождаются горы.
 Это мы поняли.</part>
		<part start="06:42">А что будет, если плиты разойдутся?
 Такое происходит постоянно... под океанами.</part>
		<part start="06:49">Там, где расходятся плиты, снизу прорывается раскаленная магма.</part>
		<part start="06:53">Она тут же застывает и толкает старую кору к берегу, пряча её под континентальную плиту.</part>
		<part start="06:58">В таком месте и возникают впадины.
Такие как...</part>
		<part start="07:02">Марианская впадина, скрывающая самую глубокую бездну планеты.</part>
		<part start="07:06">Но это ещё не всё: тонущая плита плавится внизу и поднимается мстить в виде горячей магмы.</part>
		<part start="07:12">Вода и газы выходят из неё, давление повышается,</part>
		<part start="07:15">и гора становится похожей на бутылку газировки
 в которую добавили Ментос.</part>
		<part start="07:18">Верхушка горы не выдерживает. Из неё вылетает фонтан пепла и серы и вытекает лава.</part>
		<part start="07:24">Вот так рождаются вулканы.</part>
		<part start="07:27">Как Везувий, который погубил Помпеи</part>
		<part start="07:29">Знали бы Помпеи, что их наказал не Бог, а планета.</part>
		<part start="07:33">Плита.</part>
		<part start="07:35">Просто раскаленная земля, которая вышла мстить - то все равно бы умерли.</part>
		<part start="07:40">Извержения вулканов даёт нам понять, что внутри, очень близко к коре, находится настоящая преисподняя.</part>
		<part start="07:47">Но об этом позже.
 А сейчас давайте ещё немного о коре.</part>
		<part start="07:50">Континентальные и океанические плиты двигаются постоянно.</part>
		<part start="07:54">Чтобы оценить масштаб, присмотритесь к Африке и Южной Америке.</part>
		<part start="07:58">Вы, наверное, не замечали, но смотрите - они подходят друг к другу, как детали одного пазла.</part>
		<part start="08:03">Это потому, что раньше они были одним целым и разделились 180 миллионов лет назад.</part>
		<part start="08:08">Это было в прошлом.
А вот в будущем, через 50 миллионов лет,</part>
		<part start="08:11">Африка врежется в Евразию, и на месте Средиземного моря будут горы,</part>
		<part start="08:16">а Австралия налетит на Индонезию и размажет к чёрту Бали!</part>
		<part start="08:20">Окей, но как вообще могут плиты в триллионы тонн двигаться?</part>
		<part start="08:28">Ответ простой. Они плавают! Да.</part>
		<part start="08:31">Плавают на прослойке из расплавленного камня, которую мы называем мантией.</part>
		<part start="08:37">Мантия - это второй слой Земли.</part>
		<part start="08:39">Плиты плавают в ней со скоростью...ногтей, которые растут у вас на руке.</part>
		<part start="08:46">МАНТИЯ. 
Сама мантия состоит из двух прослоек.</part>
		<part start="08:49">Верхняя - похожа на нугу в Сникерсе, 
вот на вот эту вот.</part>
		<part start="08:53">Что-то среднее между твёрдым и жидким состоянием.</part>
		<part start="08:57">Нижняя, из - за давления очень твёрдая.
 Но это не мешает ей двигаться!</part>
		<part start="09:02">Нагреваясь около ядра, породы медленно ползут наверх, отдают тепло верхним слоям и опускаются обратно.</part>
		<part start="09:08">Это и есть тот двигатель, который перемещает огромные тектонические плиты.</part>
		<part start="09:13">Эта анимация сильно ускорена, в реальном времени она выглядит вот так...</part>
		<part start="09:18">Да, придётся просидеть сотни тысяч лет, чтобы увидеть хоть малейшее движение на экране.</part>
		<part start="09:22">Вы же не видите, как растут ваши ногти.</part>
		<part start="09:25">Это движение называется конвекцией.
 Как это работает?</part>
		<part start="09:29">Если коротко, мантия - это большая лава-лампа...</part>
		<part start="09:33">Только вместо воска в ней камни... плавают... в камне.</part>
		<part start="09:37">Да, камни плавают в камне. Вы не ослышались.</part>
		<part start="09:39">А что так можно было? Да! 
Такое сложно представить, я согласен.</part>
		<part start="09:45">Но в масштабах миллионов лет
 происходит именно так.</part>
		<part start="09:49">Какие именно размером камни плавают в мантии, мы точно не знаем.</part>
		<part start="09:54">Они могут быть и с меня ростом, и вот такие, и размером с Гренландию...Не понятно.</part>
		<part start="09:59">Но зато мы знаем наверняка, что находиться под мантией.</part>
		<part start="10:03">Там находится самая большая и мощная машина на планете.</part>
		<part start="10:08">Как впрочем и все машины,  она естественно состоит из металла.</part>
		<part start="10:12">Я говорю про ядро.</part>
		<part start="10:14">Внешнее и внутреннее ядро.</part>
		<part start="10:17">Как думаете, ядро жидкое или твёрдое?</part>
		<part start="10:21">Наверное, вы знаете. Да. Оно сразу и жидкое, и твёрдое.</part>
		<part start="10:26">Ядро состоит из железа и никеля.</part>
		<part start="10:29">Внешнее ядро разогрето настолько, что эти никель и железо плавают в нём в жидком состоянии,</part>
		<part start="10:35">образуя шар размером с Марс.</part>
		<part start="10:38">А внутри этого Марса, есть ещё один шар размером с Плутон — внутреннее ядро.</part>
		<part start="10:44">Это центральная и последняя часть планеты.</part>
		<part start="10:47">Огромное давление сжимает железо и никель с такой силой, что оно становится твёрдым.</part>
		<part start="10:52">Твёрдым даже несмотря на то, что температура там как на Солнце - 6 000 градусов.</part>
		<part start="10:58">Это меня удивляет.</part>
		<part start="11:00">Но почему железо и никель внутри?</part>
		<part start="11:03">Почему не наоборот, почему не ходим мы по железу?</part>
		<part start="11:07">А ходим мы по земле, а не по железу, почему?</part>
		<part start="11:10">Обожаю сам себе задавать глупые вопросы.</part>
		<part start="11:14">Железо и никель тяжёлые,</part>
		<part start="11:17">поэтому они провалились глубже всех на этапе зарождения планеты.</part>
		<part start="11:20">А все легкие элементы, по которым вы ходите и то чем вы дышите, поднялись на вверх.</part>
		<part start="11:26">Как апельсиновый ликер, который в коктейле Б-52 всплывает наверх, точно так же.</part>
		<part start="11:31">Неплохая аналогия, да?</part>
		<part start="11:32">Те кто ходит по барам, теперь вы можете блистать вот такими вот знаниями.</part>
		<part start="11:37">Да, это было короткое погружение внутрь нашей земли. Так и выглядит наша планета внутри.</part>
		<part start="11:43">Твёрдая кора, под ней расплавленный камень, затем твердый камень, жидкий металл и плотный металл.</part>
		<part start="11:49">И вот отсюда, с этого момента выпуска, я начну рассказывать вам хардкор.</part>
		<part start="11:54">Вы задумайтесь, откуда мы вообще знаем что там у нас под ногами.</part>
		<part start="11:59">Мы что ли туда дырку копали? Камеру спускали, людей?</part>
		<part start="12:03">Нет, мы максимум выкопали там 12 километров вниз, всё.</part>
		<part start="12:06">Всё что мы смогли сделать, дальше не прёт.</part>
		<part start="12:08">Но откуда мы знаем как чередуются жидкие и твердые слои в центре Земли?</part>
		<part start="12:14">Разобраться в этом нам помогли
…</part>
		<part start="12:17">Разобраться в этом нам помогли
землетрясения.</part>
		<part start="12:18">Например, землетрясение 2004 года, которое вызвало смертоносное цунами у берегов Суматры.</part>
		<part start="12:25">Люди отслеживали волны от подземных толчков с помощью сети станций.</part>
		<part start="12:30">Они увидели, что волны, проходя сквозь земной шар, меняли свою силу и скорость,</part>
		<part start="12:34">и вот именно так поняли плотность начинки планеты на разной глубине.</part>
		<part start="12:40">Землетрясение - это полноценное УЗИ, только для целой Земли!</part>
		<part start="12:46">В ходе этих изучений учёные выяснили кое-что странное.</part>
		<part start="12:50">Волны, которые не умеют проходить сквозь жидкость, стали затухать в центре Земли.</part>
		<part start="12:55">Значит, там находится жидкость, то есть жидкое ядро.</part>
		<part start="12:58">И это жидкое ядро, пожалуй, самое ценное что есть на планете!</part>
		<part start="13:03">Возможно, благодаря ему вы сейчас сидите и едите, смотрите меня и смотрите на родителей,</part>
		<part start="13:09">думаете о будущем, и ваша кошка ходит рядом с вами живая и здоровая.</part>
		<part start="13:14">Жидкое ядро помогло Земле выиграть джекпот — магнитное поле.</part>
		<part start="13:21">Оно защищает Землю от солнечного ветра.</part>
		<part start="13:23">Так солнечный ветер просто бы сдул атмосферу, а нас бы поджарил.</part>
		<part start="13:27">Но 4 миллиарда лет назад над нашей планетой раскрылся магнитный щит,</part>
		<part start="13:32">который и создал условия для появления первой хрупкой жизни на планете.</part>
		<part start="13:37">Не верите, что магнитное поле так важно для нашей планеты? Посмотрите тогда на другие планеты.</part>
		<part start="13:43">У Марса и Венеры слабые магнитные поля, и на что они похожи?</part>
		<part start="13:47">Марс – выжженная пустыня,</part>
		<part start="13:49">а Венера — это вообще раскаленный шар с густым острым супом вместо атмосферы.</part>
		<part start="13:55">А вот нам повезло.</part>
		<part start="13:56">Но откуда берётся магнитное поле? Что там такого происходит загадочного в центре Земли?</part>
		<part start="14:03">Давление верхних слоёв Земли - включая тоненький слой людей - не даёт расплавиться внутреннему ядру.</part>
		<part start="14:09">Этот твердый шар отдаёт энергию наверх, создавая потоки в жидком металле,</part>
		<part start="14:15">а вращение Земли закручивает эти потоки  по спирали.</part>
		<part start="14:18">Вихри жидкого железа, в свою очередь, рождают электрический ток.</part>
		<part start="14:23">Физика говорит: где есть электричество, там обязательно будет магнитное поле.</part>
		<part start="14:28">Они неразрывны,
 как Хабиб и Макгрегор в октагоне.</part>
		<part start="14:32">Посмотрите вот на этот опыт.</part>
		<part start="14:34">Подносим компас к проводу с током, и его магнитное поле двигает стрелку.</part>
		<part start="14:38">Вот так наша планета и превращается в большой магнит,</part>
		<part start="14:42">где Север и Юг - это как красный и синий концы у магнита.</part>
		<part start="14:46">Отсюда и берётся магнитное поле.</part>
		<part start="14:49">И знаете что? Для жидкого ядра  составляют прогноз погоды, на  глубине 3 тысяч километров.</part>
		<part start="14:56">Только вместо ветров и циклонов на карту наносят магнитное поле.</part>
		<part start="15:00">Это делают с помощью таких «метеозондов» спутники Swarm (Сворм), то есть рой.</part>
		<part start="15:05">Эти спутники помогают найти &quot;ветер&quot; из жидкого металла под землей.</part>
		<part start="15:09">Он начинается под Канадой и дует через половину земного шара до Сибири,</part>
		<part start="15:14">правда со скоростью 50 километров... в год.</part>
		<part start="15:18">Самые медленные бабушки переходят дорогу гораздо быстрее.</part>
		<part start="15:23">Но эти 50 километров в год способны сдвинуть магнитные полюса Земли.</part>
		<part start="15:28">Что и происходит прямо сейчас.</part>
		<part start="15:31">Северный магнитный полюс всё быстрее смещается в сторону Сибири.</part>
		<part start="15:34">Вот он 150 лет ползёт по канадским островам, а потом резко ускоряется и проходит то же расстояние... за 35 лет!</part>
		<part start="15:42">И ещё раз. Вот расстояние за сто лет, а вот за 35.</part>
		<part start="15:45">Вот за 100, а вот за 35. И скорость увеличивается.</part>
		<part start="15:49">И почему - то нам говорят о вреде Call of Duty, в 2019 году по телику везде что-то кого-то там тревожит.</part>
		<part start="15:57">Но никто не говорит, что у наших праправнуков поменяются полюса.</part>
		<part start="16:02">И это катастрофа. Серьёзно.</part>
		<part start="16:05">Этот медленный ветер из жидкого металла способен устраивать катастрофы планетарного масштаба.</part>
		<part start="16:10">Что нам ожидать, когда это произойдёт в очередной раз? Вот такой вопрос.</part>
		<part start="16:14">Магнитное поле ослабнет, а солнечная радиация продырявит озоновый слой, как швейцарский сыр.</part>
		<part start="16:21">Птицы и рыбы собьются с пути и не вернутся домой.</part>
		<part start="16:24">Люди будут чаще болеть раком.</part>
		<part start="16:26">Космонавтов придётся эвакуировать с МКС, а электроника на всех спутниках постепенно сгорит.</part>
		<part start="16:32">Но всё это случится не завтра, так что у наших праправнуков будет время подготовиться.</part>
		<part start="16:38">Можно улететь с Земли, например.</part>
		<part start="16:43">А что насчёт нас? Что насчёт нашего поколения?</part>
		<part start="16:45">Сможем ли мы докопаться до истины и увидеть - что, наконец, находится в  центре Земли?</part>
		<part start="16:53">Уверен, многие бы сейчас заценили конкурс: Топлес берёт одного подписчика с собой в центр Земли!</part>
		<part start="16:59">А? Поучаствовали бы? Репостик бы сделали?
 Да, уверен бы сделали!</part>
		<part start="17:04">Но реальность скучна.</part>
		<part start="17:06">Самая глубокая отметка, до которой докопалось орудие человека -</part>
		<part start="17:11">12 километров 261 метр.</part>
		<part start="17:15">И это сделало нас вот настолько ближе к центру Земли.</part>
		<part start="17:19">Эта отметка находится здесь - за Полярным кругом.</part>
		<part start="17:22">Кольская сверхглубокая скважина. И это не гигантская вертикальная шахта.</part>
		<part start="17:27">Это всего лишь ветвистый тоннель диаметром чуть больше 20 сантиметров.</part>
		<part start="17:33">Маловато, да.</part>
		<part start="17:35">Но давайте представим, что мы сможем добраться до центра Земли.</part>
		<part start="17:39">И вот какая нам машина понадобится для этого?</part>
		<part start="17:42">Ведь нам придётся преодолевать твёрдое, вязкое, жидкое и супертвёрдое вещество.</part>
		<part start="17:49">Как вам такое, корабль-амфибия?</part>
		<part start="17:51">Мне кажется доберёмся, сто пудов доберёмся!</part>
		<part start="17:53">Вот ещё сюда ракетный двигатель и да, всё, поехали!</part>
		<part start="17:58">Кору мы пробурим без проблем.</part>
		<part start="18:00">На глубине 3,5 километра встретим последнего червя - его называют Дьявольским.</part>
		<part start="18:05">Вот чем никогда не угощали рыб, да.</part>
		<part start="18:07">Ещё через 400 метров мы побьем рекорд по подземному спуску с участием человека - шахтеров в Южной Африке.</part>
		<part start="18:15">Последними жителями планеты будут микробы на глубине 6 километров.</part>
		<part start="18:19">Всё, теперь мы остались одни.</part>
		<part start="18:22">На глубине 40 километров заканчивается кора.</part>
		<part start="18:25">И теперь всё вокруг состоит в основном из одного минерала, оливина:</part>
		<part start="18:29">его же находят в метеоритах, а ещё в лунном и марсианском грунте.</part>
		<part start="18:34">И из него же делают ювелирные украшения.</part>
		<part start="18:37">На глубине 100 километров начнётся та самая горячая “карамель”.</part>
		<part start="18:41">На эту глубину хотели отправлять радиоактивные отходы в вольфрамовых сферах, которые будут медленно проплавлять Землю.</part>
		<part start="18:49">Но нам бурить вязкую мантию – это всё равно что копать яму в воде.</part>
		<part start="18:54">Поэтому здесь включаем винт позади корабля.</part>
		<part start="18:57">А с глубины 150 километров в этом море начнут встречаться алмазы.</part>
		<part start="19:02">При подходе к внутреннему ядру, произойдет нечто странное.</part>
		<part start="19:06">Теперь над кораблем большая часть земной массы,</part>
		<part start="19:09">и поэтому гравитация его тянет не только вниз, но и вверх, замедляя спуск!</part>
		<part start="19:14">Чтобы двигаться быстрее, нам придётся включить что-то вроде реактивного двигателя.</part>
		<part start="19:19">Лететь на ракете среди океана жидкого металла. Вам будет что рассказать по возвращении!</part>
		<part start="19:25">Когда корабль достигнет самого центра Земли, он окажется в парадоксальной ситуации:</part>
		<part start="19:30">на него со всех сторон будет давить масса целой планеты!</part>
		<part start="19:34">Но при этом он будет в невесомости, как МКС на орбите или я в падающем самолете этим летом.</part>
		<part start="19:40">Выбираться из центра Земли, ой как непросто.</part>
		<part start="19:43">Известные планы прыгнуть в тоннель через всю Землю и вылететь на другой части планеты несбыточны.</part>
		<part start="19:49">Вы, как минимум, сгорите или вас раздавит ещё на пути к центру.</part>
		<part start="19:54">Ну или если вы просто невероятный крепыш, то вы просто застрянете в центре Земли.</part>
		<part start="19:59">Получается, что легче построить копию Москвы на Марсе,</part>
		<part start="20:04">чем добраться на 6 тысяч километров вниз до центра Земли.</part>
		<part start="20:08">Реально, в моей жизни встречаются скептики, которые говорят:</part>
		<part start="20:11">&quot;Слушай, Ян, откуда мы знаем, что там в центре Земли? Мы вообще не понимаем ничего!</part>
		<part start="20:15">Погоду -то предсказать не могут на две недели, а что уж говорить  там учёные, учёные...&quot;</part>
		<part start="20:21">Ребята, реально учёные могут.</part>
		<part start="20:23">Могут добраться до Солнца, могут до секунды рассчитать во сколько приземлится марсоход.</part>
		<part start="20:30">А вот добраться до центра Земли человек не может.</part>
		<part start="20:33">Это непосильная задача для него сейчас.</part>
		<part start="20:35">И тем не менее, наука позволяет рассмотреть Вселенную у нас под ногами.</part>
		<part start="20:40">Даже разгадать загадку бермудского треугольника в космосе!</part>
		<part start="20:43">Учёные считают, что под этим местом на границе ядра и мантии</part>
		<part start="20:47">находится огромная капля горячей жидкости.</part>
		<part start="20:50">И ещё одна такая же — под Тихим океаном.</part>
		<part start="20:53">Каждая из них примерно в 100 раз выше Эвереста.</part>
		<part start="20:57">Если бы они оказались на поверхности, МКС пришлось бы уворачиваться от них при полёте!</part>
		<part start="21:03">Капля может выбрасывать своё содержимое наверх,</part>
		<part start="21:06">создавая цепочки островов по типу Гавайских.</part>
		<part start="21:09">Или охладить ядро, что со временем ослабит магнитное поле и расщепит его на 4 полюса.</part>
		<part start="21:16">Есть и более зловещая версия - от этих структур питаются супервулканы.</part>
		<part start="21:21">Ни один из них не просыпался за последние 27 тысяч лет.</part>
		<part start="21:25">Но когда извергался один из мощнейших, в Индонезии, на планете шли кислотные дожди,</part>
		<part start="21:30">а небо затянуло пылью, как при ядерной зиме.</part>
		<part start="21:34">Именно поэтому, если человечество хочет прожить ещё несколько сотен лет,</part>
		<part start="21:38">нам придётся исследовать глубины.</part>
		<part start="21:40">Именно из-за погоды в центре Земли зависит, будут ли летать спутники над Землей,</part>
		<part start="21:45">и сможем ли мы выбраться из ИКЕА с помощью компаса.</part>
		<part start="21:50">Если бы жители Помпеи знали, как работают вулканы,</part>
		<part start="21:53">они, скорее всего, бы переселились просто в более безопасное место.</part>
		<part start="21:57">И нам тоже нужно знать, что происходит в центре Земли и какая там погода.</part>
		<part start="22:02">Чтобы вовремя переселиться на другие планеты.</part>
		<part start="22:05">Пока с нашей не произошло вот это!</part>
		<part start="22:09">И как обычно, прокачивай свои мозги!</part>
		<part start="22:12">Пока!</part>
		<part start="22:14">Спасибо за создание субтитров Коробову Ивану (korivkosan@gmail.com)</part>
		<part start="22:19">А также, смотрите наши другие видео!</part>
	</subtitles>
</data>