<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=5SFDj-tmHzI</video>
	<subtitles>
		<part start="00:00">Такой сложный красивый выпуск я начинаю со съемки на телефон, да.</part>
		<part start="00:11">Это то, чего вы так долго ждали.</part>
		<part start="00:14">Выпуск с большого адронного коллайдера.</part>
		<part start="00:16">Мы наконец-то его закончили.</part>
		<part start="00:17">Итак, важно держать у себя в голове,</part>
		<part start="00:19">что этот выпуск - большое погружение в мир квантовой физики.</part>
		<part start="00:24">Это реальность, в которой мы живем.</part>
		<part start="00:27">И она похожа на магию.</part>
		<part start="00:28">#На магию.</part>
		<part start="00:29">Вот этот тег держите у себя в голове.</part>
		<part start="00:32">Для того, чтобы понять этот выпуск, его важно посмотреть от начала до конца.</part>
		<part start="00:36">Его можно смотреть в школе, показывать родителеям и прокачивать своих друзей.</part>
		<part start="00:40">Я уверен, даже учителя по физике будут удивляться, да.</part>
		<part start="00:48">Привет всем, кто смотрит меня в школе.</part>
		<part start="00:50">Чтобы объяснить вам это на понятном языке, чтобы вы это поняли, нам понадобилось полгода.</part>
		<part start="00:57">И огромное спасибо людям, которые обучали нас.</part>
		<part start="01:01">В первую очередь, это Ваня.</part>
		<part start="01:02">Ученый из большого адронного коллайдера, прям из ЦЕРНа,</part>
		<part start="01:05">который помог нам погузиться, взял нас за ручку и отвел, потратив на нас уйму часов.</part>
		<part start="01:11">Огромное человеческое спасибо от меня и от всех подписичокв!</part>
		<part start="01:17">Ради таких выпусков мы и делаем Топлес.</part>
		<part start="01:22">Да, они получаются не всегда.</part>
		<part start="01:24">Но просто это очень сложно.</part>
		<part start="01:27">Ладно, давайте заканчивать.</part>
		<part start="01:29">Приятного просмотра!</part>
		<part start="01:32">И помните, от начала до конца.</part>
		<part start="01:38">Июль 2012 года.</part>
		<part start="01:40">Сотни ученых собрались выслушать отчет о частице,</part>
		<part start="01:43">на поиск которой потратили 20 лет и 10 миллиардов евро,</part>
		<part start="01:47">для которой построили подземный туннель в 27 километров</part>
		<part start="01:50">и которая просуществовала одну йоту секунды.</part>
		<part start="01:53">Это вот такая доля секунды.</part>
		<part start="01:55">Этот пожилой мужчина - Питер Хиггс.</part>
		<part start="01:57">Он плачет, потому что не надеялся дожить до этого момента.</part>
		<part start="02:00">Теория, которую он создал 50 лет назад, оказалась верна.</part>
		<part start="02:04">Масса бозона Хиггса решит, сможем ли мы найти частицы темной материи,</part>
		<part start="02:08">или существуют другие Вселенные, а в нашей мы не откроем больше ничего нового.</part>
		<part start="02:12">Чтобы рассказать об этом, мы отправились в Швейцарию.</part>
		<part start="02:15">Туда, где решалась судьба физики - на большой адронный коллайдер.</part>
		<part start="02:21">Сейчас вы узнаете:</part>
		<part start="02:22">Какой код у всего на свете?</part>
		<part start="02:24">Сможем ли мы открыть новые частицы?</part>
		<part start="02:26">Единственная ли наша Вселенная или мы живем в мульти-Вселенной?</part>
		<part start="02:29">Зачем ученые изобретают новую физику?</part>
		<part start="02:32">Как сфотографировать большой взрыв?</part>
		<part start="02:33">Чем опасна антиматерия?</part>
		<part start="02:35" ad="start">И как поймать то, чего нет?</part>
		<part start="03:14">*Чё смотришь?*</part>
		<part start="03:18">*Покажи!*</part>
		<part start="03:22">Ах ты, корова хитрая!</part>
		<part start="03:24">Рик и Морти, новый сезон в озвучке от Сыендука.</part>
		<part start="03:28">Сохранил еще дома.</part>
		<part start="03:29">Скачал, и теперь смотрю везде, где захотел!</part>
		<part start="03:33">Ведь теперь на КиноПоиск HD доступен просмотр фильмов офлайн.</part>
		<part start="03:37">Заходишь, скачиваешь и смотришь.</part>
		<part start="03:40">Все просто.</part>
		<part start="03:40">Гораздо сложнее выбрать, что смотреть по подписке.</part>
		<part start="03:43">Выбор тут огромный:</part>
		<part start="03:45">классика, типа &quot;Друзей&quot; и &quot;Теории большого взрыва&quot;;</part>
		<part start="03:48">новинки, например, второй сезон &quot;Касл-Рок&quot; по Стивену Кингу и &quot;Бесстыжие&quot;, или фильм Юрия Быкова &quot;Сторож&quot;.</part>
		<part start="03:55">Действительно много всего!</part>
		<part start="03:57">Но я решил помочь вам с выбором контента и подготовил свою любимую подборку фильмов и сериалов.</part>
		<part start="04:03">Их вы можете посмотреть онлайн на КиноПоиск HD.</part>
		<part start="04:06">Максимальное качество будет и на смартфоне, и компьютере, и на смарт ТВ.</part>
		<part start="04:10">Смотрите, где удобно.</part>
		<part start="04:12">Ссылка на подборку в описании.</part>
		<part start="04:14">Но это еще не все!</part>
		<part start="04:15">Тем, у кого нет подписки, я даю промокод на Кинопоиск HD на 45 дней бесплатно.</part>
		<part start="04:21">Но его нужно угадать.</part>
		<part start="04:23">Промокод - это самое важное число в выпуске.</part>
		<part start="04:26">Смотрите его до конца, и вы точно не пропустите, и 45 дней бесплатных фильмов и сериалов - ваши!</part>
		<part start="04:32">И еще, оформляя подписку Кинопоиск HD, вы автоматически получаете все плюшки Яндекс +:</part>
		<part start="04:38">Это доступ к Яндекс музыке, скидки на Яндекс Такси и еще много других сервисов.</part>
		<part start="04:44">Ну, а я больше не могу откладывать начало интереснейшего выпуска, так что поехали.</part>
		<part start="04:50">*Ссылка в описании!*</part>
		<part start="04:58" ad="end">Йоп, Ян!</part>
		<part start="05:00">А это Швейцария!</part>
		<part start="05:03">Красота!</part>
		<part start="05:05">Этот выпуск будет таким же красивым.</part>
		<part start="05:06">И я обещаю: в нем не будет ни одной формулы кроме самой главной: Е = mc^2.</part>
		<part start="05:13">Мы 4 месяца работали над выпуском,</part>
		<part start="05:15">чтобы рассказать о сложнейших теориях в мире простым языком.</part>
		<part start="05:22">Итак, здесь в Швейцарии нашли последнюю недостающую частицу,</part>
		<part start="05:26">которую пророчили еще 50 лет назад, а последние 20 за ней охотились.</part>
		<part start="05:32">Это Бозон Хиггса.</part>
		<part start="05:34">Все слышали о нем, да.</part>
		<part start="05:35">Но мало, кто понимает, зачем он нужен.</part>
		<part start="05:38">Бозон Хикса - это финальный элемент пазла под названием &quot;стандартная модель&quot;.</part>
		<part start="05:42">Что такое &quot;стандартная модель?&quot;</part>
		<part start="05:44">Я нашел хорошее сравнение: &quot;стандартная модель&quot; - это код нашей Вселенной.</part>
		<part start="05:49">Если компьютерный код - это единички и нули, то код нашей Вселенной выглядит вот так.</part>
		<part start="05:55">Это универсальный код ко всему на свете.</part>
		<part start="05:57">Всё, что мы знаем на сегодняшний день!</part>
		<part start="06:00">Все люди;</part>
		<part start="06:00">воздух;</part>
		<part start="06:01">вода;</part>
		<part start="06:02">небо;</part>
		<part start="06:03">планеты;</part>
		<part start="06:04">Солце;</part>
		<part start="06:04">тепло, которое вы ощущаете;</part>
		<part start="06:06">картинки в Инстаграмме;</part>
		<part start="06:08">Галактики;</part>
		<part start="06:09">черные дыры;</part>
		<part start="06:10">ваша собака, ее лай, вообще все звуки и запахи.</part>
		<part start="06:15">И даже ваша мысль включить этот выпуск состоит из этого.</part>
		<part start="06:19">Ну что, стало понято?</part>
		<part start="06:21">Не так уж и сложно, правда?</part>
		<part start="06:23">К материи и стандартной модели мы ещё вернёмся.</part>
		<part start="06:26">А сейчас давайте поймём, что такое Бозон Хиггса и какова его роль.</part>
		<part start="06:30">Самая знаменитая формула E=mc^2 говорит, что масса и энергия – это одно и то же.</part>
		<part start="06:36">То есть, на языке физиков, я – это 6 квинтиллионов Джоулей или 70 кг.</part>
		<part start="06:42">69 кг и 265 гр из этого – энергия, которая связывает частицы в моем теле,</part>
		<part start="06:48">не давая им разлететься и рассыпаться как в последних Мстителях,</part>
		<part start="06:52">а вот остальные 735 гр – это и есть частицы.</part>
		<part start="06:56">Странно, да?</part>
		<part start="06:57">И вот эту массу им даёт поле Хиггса с помощью Бозонов Хиггса.</part>
		<part start="07:02">Частицы движутся сквозь них и вязнут, как ложка в меде.</part>
		<part start="07:06">Вспомните, как тяжело бегать по песку.</part>
		<part start="07:09">Чувство такое, что у вас увеличилась масса.</part>
		<part start="07:11">Также и частицы, пробираются сквозь поле Хиггса, получают таким образом массу.</part>
		<part start="07:16">Чем больше вязнешь, тем больше масса.</part>
		<part start="07:19">Все пространство Вселенной пронизано полем Хиггса,</part>
		<part start="07:22">поэтому где бы не появилась частица, поле Хиггса всегда подскажет ей ее массу.</part>
		<part start="07:27">Именно так частицы и понимают, кто они есть.</part>
		<part start="07:31">Другими словами, без поля Хиггса электрон сомневался бы в том, что он электрон.</part>
		<part start="07:36">Если бы мы могли видеть поле Хиггса, то людей бы в нем видели примерно вот так.</part>
		<part start="07:41">А хлопок руками – это возмущение поля, то есть тот самый Бозон Хиггса.</part>
		<part start="07:47">Вот так выглядит матрица, в которой мы живем.</part>
		<part start="07:51">Эта частицу СМИ прозвали частицей Бога.</part>
		<part start="07:55">Получить ее в чистом виде невероятно сложно.</part>
		<part start="07:58">Она существует в нашем мире всего одну септиллионную долю секунды.</part>
		<part start="08:02">Чтобы поймать ее, построили большой адронный коллайдер.</part>
		<part start="08:06">И он находится здесь, в Швейцарии, прямо подо мной.</part>
		<part start="08:12">Идея за этим простая: разбить протоны и посмотреть, что из этого получится.</part>
		<part start="08:17">Все начинается с этого баллона, как у сварщиков.</part>
		<part start="08:20">Внутри у него обычный водород H2, но нам нужен не он, а его протоны.</part>
		<part start="08:25">Для этого атомы водорода ионизируют – то есть просто отрывают от них электроны.</part>
		<part start="08:30">Затем, их запускают в линейный ускоритель.</part>
		<part start="08:32">Это, по сути, большой электромагнит, который играет роль первой ступени ракеты.</part>
		<part start="08:37">Их запускают пусками по 30 см или по-научному – банчами.</part>
		<part start="08:41">Затем, протоны запускают в бустер, который разгоняет их до 91% от скорости света.</part>
		<part start="08:47">Потом в синхротрон, где они разгоняются до 99,9% от скорости света.</part>
		<part start="08:53">Затем, суперсинхротрон разгоняет их ещё сильнее и, наконец, банчи выпускает в главное кольцо длиной 27 км.</part>
		<part start="09:01">Это на 7 км больше, чем кольцевая линия московского метро, только вместо поездов здесь гоняют банчи протонов.</part>
		<part start="09:09">Здесь они разгоняются до вот столько (99,99999999997%) от скорости света.</part>
		<part start="09:13">Это максимальная скорость, которую когда-либо получал человек.</part>
		<part start="09:17">27 км вот такой трубы.</part>
		<part start="09:21">Внутри такое количество магнитов, вот они, что хватит, чтобы разгонять Боинг 747.</part>
		<part start="09:28">Одни магниты ускоряют пучки, каждый раз давая им электромагнитный пинок и сгибают их,</part>
		<part start="09:33">чтобы заставить вращаться по кольцу,</part>
		<part start="09:35">а другие удерживают протоны вместе, не давая им разлететься.</part>
		<part start="09:39">По сути, вся труба – это большой магнит.</part>
		<part start="09:43">Пучки в трубе летят в противоположные стороны,</part>
		<part start="09:45">чтобы потом сойтись в одной точке и разбиться,</part>
		<part start="09:48">устроив мощнейшее ДТП со времен Большого взрыва.</part>
		<part start="09:53">А вам тоже интересно, что произойдёт, если засунуть туда голову и встретиться с таким пучком энергии?</part>
		<part start="10:00">Ух) Благодаря одному случаю, мы знаем что!</part>
		<part start="10:04">Это У 70, крупнейший в СССР ускоритель частиц.</part>
		<part start="10:08">40 лет назад физик Анатолий Бугорский случайно засунул туда голову!</part>
		<part start="10:14">Пучок частиц попал ему в затылок, прошёл через мозг и среднее ухо и вышел через нос.</part>
		<part start="10:19">Учёный оглох на левое ухо и начал страдать от эпилепсии, однако, интелект не пострадал.</part>
		<part start="10:25">Он до сих пор жив и работает на русском ускорителе.</part>
		<part start="10:29">Здесь, в большом адронном коллайдере, энергии в 200 раз больше.</part>
		<part start="10:32">Так что голову просто разнесёт в пыль и все, шапка больше не понадобится.</part>
		<part start="10:37">Окей, не будем экспериментировать с головой.</part>
		<part start="10:40">Итак, мы разогнали частицы, устроили мощнейшее ДТП.</part>
		<part start="10:44">Что будем делать дальше?</part>
		<part start="10:45">Фотографировать.</part>
		<part start="10:47">Но нам потребуются не обычные фотоаппараты.</part>
		<part start="10:49">А какие тогда?</part>
		<part start="10:52">Вот такие.</part>
		<part start="10:55">Это главная часть коллайдера - детектор.</part>
		<part start="10:58">По сути, это огромный фотоаппараты, которые регистрируют квантовую магию.</part>
		<part start="11:03">Основных детекторов на коллайдере 4:</part>
		<part start="11:05">Атлас - самый большой (длиной 46 м), на котором зафиксировали Бозон Хиггса.</part>
		<part start="11:11">Alice – на котором создают большой взрыв в миниатюре.</part>
		<part start="11:15">LHCb – где изучают вопрос, почему мир и антимир несимметричны.</part>
		<part start="11:20">Мы говорили об этом в выпуске про симметрию.</part>
		<part start="11:22">И CMS или компактный мюонный соленоид,</part>
		<part start="11:25">который, конечно, нифига не компактный, а весит как Эйфелевая башня.</part>
		<part start="11:29">И на котором мы находимся прямо сейчас.</part>
		<part start="11:31">Это пятиэтажные швейцарские часы, каждая деталь который четко отрабатывает свою функцию.</part>
		<part start="11:37">Пиксельные и трековые детекторы отслеживают путь частиц, вылетающих при столкновении, колориметры останавливают частицы и поглощают их, чтобы измерить энергию.</part>
		<part start="11:48">Наконец, снаружи стоят огромные пластины для мюонов –</part>
		<part start="11:52">– частиц, которые прошивают вообще все вокруг.</part>
		<part start="11:56">Вот они - мюонные паруса.</part>
		<part start="11:58">Все это нужно, чтобы частицы, летящие со скоростью света,</part>
		<part start="12:01">устроили самое красивое шоу, ради которого мы здесь собрались.</part>
		<part start="12:17">Детекторы – это не только мощный фотоаппарат, это ещё и машина времени.</part>
		<part start="12:21">Alice, позади меня переносит нас на 14 млрд лет назад.</part>
		<part start="12:26">В то время, когда атомы ещё не сформировали молекулы, да и самих атомов не было.</part>
		<part start="12:31">Благодаря Alice мы знаем,</part>
		<part start="12:33">что в такую долю секунды после большого взрыва не было даже протонов, нейтронов и атомов.</part>
		<part start="12:39">Их содержимое плавало отдельно, а Вселенная была заправлена кварк-глюонной плазмой.</part>
		<part start="12:45">Чем Alice хороша – внутри неё достигается температура в 9 триллионов градусов.</part>
		<part start="12:50">Это невообразимо много!</part>
		<part start="12:51">Это в 1000 раз жарче, чем в центре Солнца.</part>
		<part start="12:55">Так было при Большом Взрыве 14 млрд лет назад, так происходит и сейчас здесь.</part>
		<part start="12:59">Другого такого места во Вселенной мы не знаем.</part>
		<part start="13:02">Но чтобы достичь такой температуры, протонов уже не хватит, нужно что-то потяжелее.</part>
		<part start="13:07">Здесь сталкивают ядра свинца – самого тяжелого из стабильных элементов.</part>
		<part start="13:12">И если в CMS сталкивают легковушки, то тут сталкивают грузовики.</part>
		<part start="13:17">Вот, как они разлетаются на миллионы деталей.</part>
		<part start="13:20">Но откуда столько частиц?</part>
		<part start="13:24">Дело в том, что на квантовом уровне происходит нечто странное:</part>
		<part start="13:28">внутри при такой энергии появляются частицы, которых не было изначально.</part>
		<part start="13:33">Представьте, что вы сталкиваете два арбуза, а получаете апельсины, яблоки и даже фейхоа.</part>
		<part start="13:38">В этом и суть квантовой механики.</part>
		<part start="13:41">При этом законов физики это не нарушает.</part>
		<part start="13:43">Масса остаётся прежней.</part>
		<part start="13:45">Было 10 кг арбуза – стало 10 кг других фруктов.</part>
		<part start="13:48">Каждый раз вылетает разный фрукт, поэтому нужно сталкивать много раз, чтобы получился джекпот.</part>
		<part start="13:54">Таких столкновений в секунду происходит миллионы.</part>
		<part start="13:58">Чтобы собрать данные о миллионах столкновений, нужен суперкомпьютер.</part>
		<part start="14:02">И он находится за этим стеклом.</part>
		<part start="14:10">Слышите шум?</part>
		<part start="14:13">Все это процессоры, которые постоянно обрабатывают информацию.</part>
		<part start="14:17">Это помещение огромное. Примерно метров 100 я вижу, и 50 вот так.</part>
		<part start="14:23">Здесь находится невероятное количество процессоров, и здесь очень жарко.</part>
		<part start="14:29">30 лет назад здесь был всего один сервер.</part>
		<part start="14:32">Сервер, с которого и начался весь современный интернет, вот он.</part>
		<part start="14:37">WWW HTML гипер текст,</part>
		<part start="14:40">то есть правила, по которым работает весь интернет сегодня, стартовали отсюда.</part>
		<part start="14:45">А вот первая в мире сетевая карта.</part>
		<part start="14:47">Видео с YouTube, гифки с котиками, сайт Госуслуг, Telegram, Netflix – все это началось здесь,</part>
		<part start="14:54">с желания физиков делиться информацией об устройстве нашего мира.</part>
		<part start="14:59">Коллайдер называют рудником Дана.</part>
		<part start="15:01">В год они обрабатывают сотни Пб информации.</part>
		<part start="15:04">Это настолько удачная и мощная система вычислений,</part>
		<part start="15:08">что ее использовали для разработки вакцины от птичьего гриппа.</part>
		<part start="15:12">Этот Центр, вместе с ещё одним в Будапеште - это нулевой ярус компьютерной сети.</part>
		<part start="15:18">Данные этих двух Центров рассылаются по всему миру,</part>
		<part start="15:21">где их обрабатывают уже тысячи других ученых.</part>
		<part start="15:24">Информацию CMS изучают 3 800 человек;</part>
		<part start="15:27">Alice - 1 800 человек;</part>
		<part start="15:29">LHCb -1300 ученых</part>
		<part start="15:31">и Atlas – 3000 человек.</part>
		<part start="15:33">На фото лишь часть команды.</part>
		<part start="15:35">Никто не собирал их в одном месте.</part>
		<part start="15:37">Чтобы продолжить дальше,</part>
		<part start="15:39">мне нужно рассказать вам про Стандартную модель, как я обещал в начале выпуска.</part>
		<part start="15:43">Помните, что это за частицы и зачем они нужны?</part>
		<part start="15:47">Вы уже знаете: мы состоим из клеток;</part>
		<part start="15:50">клетки из молекул;</part>
		<part start="15:52">молекулы из атомов;</part>
		<part start="15:54">атом из электронных оболочек и маленького ядра в центре;</part>
		<part start="16:00">ядро из протонов и нейтронов.</part>
		<part start="16:02">И вот здесь кончается школьная физика, но нам нужно опуститься дальше, глубже.</part>
		<part start="16:08">Итак, протоны и нейтроны состоят из кварков, склеенных глюонами.</part>
		<part start="16:13">Те 69 кг из начала выпуска внутри меня - это и есть пружинки глюонов,</part>
		<part start="16:18">которые скрепляют 700 гр моих кварков.</part>
		<part start="16:21">Они – элементы Стандартной модели.</part>
		<part start="16:23">Вся материя сегодня, всё абсолютно, состоит только из этих частиц.</part>
		<part start="16:27">Нейтрино образуются на Солнце.</part>
		<part start="16:30">А вот остальные: прелестные, странные, очарованные кварки,</part>
		<part start="16:33">мюоны и тау были материей только в момент зарождения Вселенной.</part>
		<part start="16:39">Сейчас их нет, но их можно получить в коллайдерах.</part>
		<part start="16:42">А вот бозоны - эти частицы определяют, как материи между собой взаимодействуют.</part>
		<part start="16:48">Они, как посыльные, скачут между фермионами и сообщают, что им делать друг с другом.</part>
		<part start="16:52">Глюон отвечает за сильное взаимодействие, мощнейщую силу в природе.</part>
		<part start="16:57">Она как клей склеивает кварки внутри протонов и нейтронов.</part>
		<part start="17:01">Фотон переносит электромагнитное взаимодействие.</part>
		<part start="17:04">Это радиоволны, видимый свет всех цветов, радиация и сила отталкивания молекул.</part>
		<part start="17:10">W Бозон и Z Бозон переносят слабое взаимодействие.</part>
		<part start="17:15">Они отвечают за радиоактивный распад и термоядерную реакцию в центре Солнца, например.</part>
		<part start="17:20">А вот частица, которая свяжет всё остальное воедино - Бозон Хиггса.</part>
		<part start="17:25">Одна частица, чтобы править всеми!</part>
		<part start="17:29">Как она будет выглядеть?</part>
		<part start="17:31">Представьте шарик, как в школе.</part>
		<part start="17:34">Представили?</part>
		<part start="17:35">Можете забыть об этом.</part>
		<part start="17:37">Фермионы, бозоны и прочие элементарные частицы вообще нельзя представить,</part>
		<part start="17:42">нельзя унюхать, нельзя потрогать, нельзя увидеть, ничего нельзя сделать.</part>
		<part start="17:48">Это магия, говорить о которой мы можем только на языке математических уравнений.</part>
		<part start="17:54">Окей, с этим понятно, да? Вернёмся к Стандартной модели.</part>
		<part start="18:00">Она не так проста и имеет обратную сторону.</part>
		<part start="18:03">У каждой из этих частиц есть злой брат-близнец: частицы антиматерии.</part>
		<part start="18:08">Они ничем не отличаются, кроме знака заряда.</part>
		<part start="18:11">У электрона – положительно заряженный электрон, или как его называют позитрон,</part>
		<part start="18:16">у протона – антипротон, у водорода – антиводород.</part>
		<part start="18:20">Встречаясь с материей, они взаимоуничтожаются, выделяя энергию.</part>
		<part start="18:24">Антиматерию можно найти в космосе. Или произвести здесь, на фабрике антиматерий.</part>
		<part start="18:30">Это самое дорогое вещество, которое только знало человечество.</part>
		<part start="18:34">Сюда антипротоны залетают почти на скорости света - очень быстро.</part>
		<part start="18:38">Но исследовать их сразу ее получается.</part>
		<part start="18:40">Это как рассмотреть номер поезда на полном его ходу – невозможно.</part>
		<part start="18:45">Поэтому, антипротоны нужно замедлить.</part>
		<part start="18:48">Это делают здесь, в таких замедлителях.</part>
		<part start="18:52">Каждый раз, когда протоны пролетают через них,</part>
		<part start="18:55">они теряют энергию и по итогу замедляются в 1000 раз,</part>
		<part start="18:59">чтобы, наконец, попасть в такую магнитную ловушку, где они могут храниться годами.</part>
		<part start="19:04">Здесь мощные магниты отталкивают частицы антиматерий от стен.</part>
		<part start="19:08">Это, как ловушка для приведения в &quot;Охотниках за приведениями&quot;.</part>
		<part start="19:11">Она не даёт антиматерии взаимодействовать с обычной материей.</part>
		<part start="19:15">Да, антиматерия опасна в больших количествах:</part>
		<part start="19:18">1 кг антиматерии вместе с материей могут устроить взрыв мощностью в 1000 атомных бомб,</part>
		<part start="19:25">сброшенных на Хиросиму.</part>
		<part start="19:26">И это будет абсолютно чистый взрыв: ни радиации, ни отходов. Только взрыв.</part>
		<part start="19:32">Для антилюдей, которые состоят из антиматерии, мы будем антилюдьми.</part>
		<part start="19:37">Поэтому Ричард Фейнман как-то сказал:</part>
		<part start="19:39">«Если вы протягиваете, здороваясь, человеку правую руку, а он вам левую – бегите, потому что вы можете взорваться».</part>
		<part start="19:48">Да, я понимаю, всё это звучит просто как новый сезон Рика и Морти:</part>
		<part start="19:53">абсурдная, непонятная реальность.</part>
		<part start="19:56">Но такова реальность. КВАНТОВАЯ  РЕАЛЬНОСТЬ,    в которой мы живём.</part>
		<part start="20:01">Бозон Хиггса – последний фрагмент пазла под названием «Стандартная модель».</part>
		<part start="20:05">Его масса ответит на вопрос:</part>
		<part start="20:07">Есть ли ещё что-то за пределами этой таблицы, что нам только предстоит открыть?</part>
		<part start="20:11">И главное: в какой Вселенной мы живём?</part>
		<part start="20:15">Если он окажется лёгким 115 ГэВ.</part>
		<part start="20:18">Это значит, что верна теория суперсимметрии или Сьюзи, как её называют ученые.</part>
		<part start="20:24">Суперсимметрия – это не обычная симметрия правого и левого.</part>
		<part start="20:27">Суперсимметрия – это симметрия материи и взаимодействия.</part>
		<part start="20:32">В суперсимметричном мире всё ещё раз переворачивается с ног на голову.</part>
		<part start="20:36">У каждой частицы Стандартной модели появляется суперсимметричный партнёр.</part>
		<part start="20:40">У фотона – фотино, кварка – скварк, у Бозона Хиггса – хиггсино и т.д.</part>
		<part start="20:46">Их функции меняются полностью.</part>
		<part start="20:49">Если в нашем повседневном мире фермионы – это кирпичики,</part>
		<part start="20:52">а бозон – это строители, которые их выстраивают,</part>
		<part start="20:56">то в суперсимметричном мире наоборот, кирпичи будут выстраивать строителей.</part>
		<part start="21:01">О суперсимметрии мечтают все.</part>
		<part start="21:03">Но почему?</part>
		<part start="21:04">Так отвалится целый айсберг проблем.</part>
		<part start="21:07">Одна из них – это:</part>
		<part start="21:08">&quot;Почему одни частицы в Стандартной модели в миллиарды раз тяжелее других?&quot;</part>
		<part start="21:13">Представьте комара и его комариную массу и Боинг 747. Вот настолько большая разница!</part>
		<part start="21:19">Суперсимметрия решает эту проблему.</part>
		<part start="21:22">Но вот если Бозон Хиггса окажется тяжелее 140 ГэВ,</part>
		<part start="21:26">то значит верна другая теория: о том что наш мир не единственный, и мы живём в Мультивселенной.</part>
		<part start="21:33">То есть, Вселенных много и в каждой может произойти всё что угодно.</part>
		<part start="21:38">Мультивселенная звучит круто, да.</part>
		<part start="21:41">Вот, что говорил об этом Стивен Хокинг:</part>
		<part start="21:43">«Где-то там Хиллари Клинтон – президент, и я – мировой рекордсмен в марафоне».</part>
		<part start="21:48">Класс, да!</part>
		<part start="21:50">А вот для учёных это поражение.</part>
		<part start="21:53">Потому что все эти сотни лет они пытаются узнать универсальные законы природы и найти ответы на все вопросы:</part>
		<part start="22:00">Кто мы? Из чего состоим и где живём?</part>
		<part start="22:03">А если Вселенных много, значит мы живём в случайном мире из 10^10^^10^^^7 степени других.</part>
		<part start="22:11">Это очень много, и Большой взрыв – это просто пшик в мире других пшиков.</part>
		<part start="22:16">Но какая из двух теорий оказалась верна?</part>
		<part start="22:19">В каком мире мы живём?</part>
		<part start="22:21">Всё решилось здесь, 4 июля 2012 года.</part>
		<part start="22:25">Здесь произошло самое главное событие в физике элементарных частиц –</part>
		<part start="22:29">– открытие Бозона Хиггса и объявление его массы.</part>
		<part start="22:33">Физики занимали очередь заранее, с ночи, как за новым айфоном.</part>
		<part start="22:38">Вопрос, в какой Вселенной мы живём, зависел от одного:</part>
		<part start="22:42">Сколько весит Бозон Хиггса и есть ли он вообще?</part>
		<part start="22:46">И вот, в 9 утра по местному времени началась конференция.</part>
		<part start="22:51">Ученые долго показывали друг другу графики, схемы и кислотные рисунки,</part>
		<part start="22:54">от которых у меня рябит в глазах.</part>
		<part start="22:56">Но главные были вот эти графики.</part>
		<part start="22:59">По одной оси число событий, по другой – их энергия. Кривые ровные, кроме одного места: 125 ГэВ.</part>
		<part start="23:08">Значит, там есть частицы.</part>
		<part start="23:11">Тот самый Бозон Хиггса, за которым охотились ученые.</part>
		<part start="23:14">Шанс что они ошиблись: 1 к 3,5 млн.</part>
		<part start="23:18">Пока все пожимали друг другу руки, прямо на моем месте тихо заплакал один мужчина.</part>
		<part start="23:25">Этот пожилой мужчина – Питер Хиггс.</part>
		<part start="23:27">Он плачет, потому что и не надеялся дожить до этого момента.</part>
		<part start="23:31">Теория, которую он создал 50 лет назад, оказалась верна.</part>
		<part start="23:36">Через год он получит Нобелевскую премию по физике.</part>
		<part start="23:40">Произошло важнейшее событие в физике 21 века, которое оставило учёных в недоумении.</part>
		<part start="23:47">125 ГэВ, серьёзно?</part>
		<part start="23:50">Мы ждали орла или решку, но монета падает на ребро.</part>
		<part start="23:53">То есть, результат оказался посередине.</part>
		<part start="23:56">Вес Бозона Хиггса 125 ГэВ.</part>
		<part start="24:01">Если есть Бог/Создатель/кто угодно,</part>
		<part start="24:05">то он тщательно скрывает от нас правду, оставляя лишь подсказки.</part>
		<part start="24:09">Он как будто бы играет с нами в прятки. В то время, когда мы вот-вот подобрались к истине,</part>
		<part start="24:14">он добавляет ещё один уровень сложности и такой:</part>
		<part start="24:18">-Ого, парни, вы хороши, но не в этот раз)</part>
		<part start="24:25">Мы всё те же хомосапиенс, что и 100 000 лет назад:</part>
		<part start="24:28">те же размеры мозга, те же физические возможности.</part>
		<part start="24:32">Нас отличает лишь время, в которое мы живём, и культура, всё.</part>
		<part start="24:37">И если раньше наука двигалась маленькими шажками,</part>
		<part start="24:40">то сейчас она несётся со скоростью фуры.</part>
		<part start="24:43">Но, возможно, совсем скоро мы упрёмся в стенку и не будем открывать новых частиц.</part>
		<part start="24:49">Возможно, мы дошли до &quot;Великой пустыни Физики&quot;,</part>
		<part start="24:53">когда мы не сможем ничего больше открыть и всё, это предел.</part>
		<part start="24:56">Больше частиц новых нет.</part>
		<part start="24:58">Даже если мы построим огромный ускоритель вокруг чёрной дыры в центре нашей Галактики,</part>
		<part start="25:04">мы ничего нового не откроем.</part>
		<part start="25:07">Пока скептики пишут свои статьи, ЦЕРН готовит апгрейд большого адронного коллайдера.</part>
		<part start="25:13">Он снова начнёт ускорять и сталкивать частицы в 2021 году.</part>
		<part start="25:18">В этот раз на более высоких энергиях и с более точными детекторами,</part>
		<part start="25:22">данные из которых будет обрабатывать искусственный интеллект.</part>
		<part start="25:25">А это значит, что мы снова вступаем в погоню за ответами на самые важные вопросы мироздания!</part>
		<part start="25:33">Предвкушая скептиков в комментариях, хочется сразу ответить на один вопрос:</part>
		<part start="25:37">Как Бозон Хиггса может быть полезен человечеству?</part>
		<part start="25:41">На этот счёт мне нравятся мысли Фредерика Бардри:</part>
		<part start="25:44">&quot;Есть электрон, а есть электроника,  люди знали что такое электроника, но не знали об электроне.</part>
		<part start="25:52">Сейчас у нас есть бозон, а скоро, может быть, бозоника.&quot;</part>
		<part start="25:56">Пока наш разум не способен понять, как использовать поле Хиггса в своих целях.</part>
		<part start="26:01">Но рано или поздно мы это поймём.</part>
		<part start="26:03">Возможно, мы сможем научиться отключать массу,</part>
		<part start="26:06">и тогда любая материя будет вести себя как после шелчка Таноса в Мстителях:</part>
		<part start="26:12">вот, он отключил массу кварков у Спайдермена. Это можно использовать как оружие.</part>
		<part start="26:16">Например, остановить комету, летящую на планету, отключив для неё поле Хиггса.</part>
		<part start="26:21">Ее глюонные связи не смогут держать частицы и она рассыплется.</part>
		<part start="26:27">Всё, что можно было рассказать, я рассказал. Осталась последняя мысль.</part>
		<part start="26:31">Всё, что делается здесь, в ЦЕРНе, делается впервые.</part>
		<part start="26:35">У этих машин нет ни коммерческого потенциала, ни военного.</part>
		<part start="26:39">С экономической точки зрения - это пустая трата денег, но для учёных коллайдер бесценен!</part>
		<part start="26:45">Ведь он помогает ответить на самые детские вопросы:</part>
		<part start="26:48">Кто мы такие? Из чего состоит мир? С чего всё началось и чем всё закончится?</part>
		<part start="26:56">И, как обычно, прокачивай свои мозги!</part>
		<part start="27:00">Пока!</part>
		<part start="27:02">Спасибо за создание субтитров Коробову Ивану (korivkosan@gmail.com)</part>
		<part start="27:08">- Тём, ты второй победитель, которого я взял с собой,</part>
		<part start="27:12">чтобы разделить эти чувства и поделиться с кем-то этим опытом.</part>
		<part start="27:15">Вот ты хоть посмотрел на коллайдер-то или нет?</part>
		<part start="27:19">- Да.</part>
		<part start="27:20">- Удалось насладиться то?</part>
		<part start="27:22">- Да, кончено, удалось. Я безумно рад этой поездке, я не могу словами это описать.</part>
		<part start="27:27">- Ты бы когда-нибудь сам бы поехал сюда?</part>
		<part start="27:31">- Я даже не знал, что сюда можно попасть. Я не слышал про те же дни открытых дверей.</part>
		<part start="27:37">Вам большое спасибо и тебе, Ян, большое спасибо. Это было круто, супер-пупер афигенно!</part>
		<part start="27:42">- В общем, это второй человек, кого я беру с собой,</part>
		<part start="27:45">разделить то, на что я смотрю, то, о чем мы говорим и то, о чем мы снимаем.</part>
		<part start="27:50">А вы продолжайте участвовать в конкурсах, и в какой-то момент кто-то из вас окажется на месте Артема.</part>
		<part start="27:57">Ну что, все, на этом выпуск закончился.</part>
		<part start="27:59">Я надеюсь он вам понравился! Это был большой адроный коллайдер!</part>
	</subtitles>
</data>