<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=3Ot5OSHmc3g</video>
	<subtitles>
		<part start="00:00">Представьте себе идеал архитектуры.</part>
		<part start="00:04">Оох!</part>
		<part start="00:06">Какой он?</part>
		<part start="00:07">Эйфелева башня?</part>
		<part start="00:08">Тадж - Махал?</part>
		<part start="00:09">Саграда Фамилия?</part>
		<part start="00:12">Нет.</part>
		<part start="00:13">Настоящий идеал - это Парфенон. Главный храм Афин и дом Богов.</part>
		<part start="00:18">Он похож на гармоничное человеческое тело:</part>
		<part start="00:21">Сильные ноги - колонны и гордый портик - голова.</part>
		<part start="00:25">Он был главным образцом для архитекторов целых 2000 лет.</part>
		<part start="00:29">Исаакиевский собор,</part>
		<part start="00:31">американский Белый Дом</part>
		<part start="00:32">и тысячи других построек от дворцов до подсобок копируют его стиль.</part>
		<part start="00:37">В том числе и Большой театр.</part>
		<part start="00:39">Красиво,</part>
		<part start="00:41">привычно,</part>
		<part start="00:42">скучно.</part>
		<part start="00:43">Да, это здание строили снаружи - внутрь. Сначала создавали внешний вид и только потом интерьер.</part>
		<part start="00:49">Где здесь столовая, где здесь сцена, где здесь технические помещения непонятно.</part>
		<part start="00:54">Всё изменилось 100 лет назад, когда в игру пришли молодые архитекторы,</part>
		<part start="00:58">и на смену классике пришел конструктивизм.</part>
		<part start="01:01">Сейчас вы узнаете:</part>
		<part start="01:03">На какие безумные проекты было готово тратиться советское государство?</part>
		<part start="01:07">Что такое живые стены?</part>
		<part start="01:09">Как превратить здание в скорлупу для огромной машины?</part>
		<part start="01:13">И можно ли сделать из крестьянина человека будущего,</part>
		<part start="01:16">спланировав всю его жизнь от рождения до смерти и построив для каждого этапа своё здание?</part>
		<part start="01:22">Это будет красивый выпуск Топлес.</part>
		<part start="01:47">Йоп, Ян!</part>
		<part start="01:49">А это — стальной каркас. Самая модная технология начала 20 века!</part>
		<part start="01:56">Пожалуй, самое знаменитое фото стального  каркаса — это обед на небоскребе.</part>
		<part start="02:00">Высота, смотрите, 200 метров. Как мы понимаем, техники безопасности тогда не было.</part>
		<part start="02:06">Это можно понять, потому что у них кепки вместо касок.</part>
		<part start="02:09">Как бы там ни было, рабочие спокойны, потому что каркас держится на клёпках.</part>
		<part start="02:14">На самом деле, ставить вот такие вот клёпки — сложнейшая работа.</part>
		<part start="02:17">Её выполняет бригада из 4 человек.</part>
		<part start="02:20">«Повар» (так называли этого человека) нагревает болванки прямо  на высоте,</part>
		<part start="02:24">кидает «вратарю». Он ловит её ведром и передает «упору».</part>
		<part start="02:28">Тот держит шляпку заклёпки, а «стрелок» расклёпывает её пневмомолотом с другой стороны.</part>
		<part start="02:33">Вот это, мать его, процесс! Так и строили все Нью-Йоркские небоскребы.</part>
		<part start="02:38">Если кто-нибудь заболел -  не выходит вся бригада.</part>
		<part start="02:42">Но зачем такие сложности?</part>
		<part start="02:45">Чтобы выполнять фантазии архитекторов!</part>
		<part start="02:48">Можно больше не строить домики с колоннами по типу Парфенона.</part>
		<part start="02:52">Теперь можно делать всё, что хочешь:</part>
		<part start="02:54">Небоскребы по 50 этажей, огромные стеклянные фасады</part>
		<part start="02:58">и даже 240 тонн металла, сложенные карточным домиком.</part>
		<part start="03:02">Молодая страна Советский Союз старается не отставать от остального мира</part>
		<part start="03:06">и ставит перед собой сверхзадачу: сделать из крестьянина человека будущего.</part>
		<part start="03:12">Чтобы вы понимали, крестьянин - это фермер, который сам выращивает еду,</part>
		<part start="03:17">воспитывает детей без детского сада и работает только на себя.</part>
		<part start="03:21">Такой маленький фермерский бизнесмен.</part>
		<part start="03:23">Человек будущего будет совсем другим.</part>
		<part start="03:26">Он не будет тратить время на стирку, уборку и воспитание детей.</part>
		<part start="03:30">Государству нужны свободные трудовые руки,</part>
		<part start="03:33">здоровые тела</part>
		<part start="03:34">и идеологически правильные мозги.</part>
		<part start="03:36">Человек будущего стреляет из пушек, работает не вилами, а катается на тракторе.</part>
		<part start="03:42">Это человек-машина.
Человек-завод.</part>
		<part start="03:45">Тогда как превратить крестьянина в человека будущего?</part>
		<part start="03:49">С  помощью вот таких вот человекофабрик!</part>
		<part start="03:55">Это дом-коммуна на Орджоникидзе, Москва. Самый радикальный из проектов.</part>
		<part start="04:01">Только представьте 1929 год.</part>
		<part start="04:04">Сюда заселяют 2000 студентов текстильного института, у которых все общее.</part>
		<part start="04:09">Настоящий жилой конвейер.</part>
		<part start="04:12">И вот его ячейка. Она так и называется - жилая кабина.</part>
		<part start="04:17">6 квадратных метров всего здесь. Из мебели только самое необходимое:</part>
		<part start="04:22">Две кровати, вторая была здесь;</part>
		<part start="04:25">тумбочка, она была где-то здесь</part>
		<part start="04:28">и подоконник вместо стола.</part>
		<part start="04:30">Минимализм на максималках. Привет, Икея!</part>
		<part start="04:33">Готовить нельзя. Стирать тоже нельзя.</part>
		<part start="04:38">И вот такая вот маленькая кабинка для двоих.</part>
		<part start="04:41">Так что никаких больше печей, самоваров,  а главное — икон  в углах.</part>
		<part start="04:46">Сюда можно принести только своё тело в пижаме. Находиться днем здесь запрещено. Прикол??!</part>
		<part start="04:52">Поспал и вышел.</part>
		<part start="04:53">Весь день кабины проветриваются, а вечером включают вентиляцию.</part>
		<part start="04:57">Воздух можно озонировать, а можно и впрыскивать усыпляющие добавки,</part>
		<part start="05:02">чтобы человек еще и засыпал по команде.</part>
		<part start="05:04">В то время считалось, что технологиями можно решить любую проблему, даже бессонницу!</part>
		<part start="05:09">Каждая минута человека будущего была расписана. Сначала его будит будильник.</part>
		<part start="05:13">Он бежит прямо в пижаме сюда, на этот балкон,</part>
		<part start="05:16">чтобы сделать коллективную зарядку со всеми остальными студентами.</part>
		<part start="05:20">Затем в этом бытовом корпусе он принимает душ и переодевает свою пижаму.</part>
		<part start="05:25">Это как бы шлюз между миром спящих и миром жующих.</part>
		<part start="05:31">Потом он идёт сюда, в столовую позавтракать.</part>
		<part start="05:34">Это можно сделать только здесь и в строго определенное время.</part>
		<part start="05:37">Будущее не ждёт!</part>
		<part start="05:39">После завтрака - идти в институт учиться.</part>
		<part start="05:42">Ну а если пар нет, то можно позаниматься в общественном корпусе.</part>
		<part start="05:45">Вот он.</part>
		<part start="05:46">Это и чертёжный зал, и библиотека,  и место для общения человека будущего.</part>
		<part start="05:52">Коворкинг своего времени! Лампы внутри не нужны.</part>
		<part start="05:55">Днём помещение освещается… солнцем через вот такие вот шедовые фонари. Прямо как на заводе.</part>
		<part start="06:03">Ну а что, чем это не завод? Это самый настоящий завод… только по выпуску студентов!</part>
		<part start="06:08">А затем - время обеда. Обед обязателен для всех. Здесь полное самообслуживание.</part>
		<part start="06:13">Вот здесь вот работали огромные конвейеры с едой,  по которым шла еда.</part>
		<part start="06:19">Студент её брал, кушал, относил на мойку.</part>
		<part start="06:21">И наконец, вечером студенты опять собираются в «коворгинге» проводить свое свободное время.</part>
		<part start="06:26">Ну как свободное… Выбор занятий был  ограниченный:  игры, музыка и танцы.</part>
		<part start="06:32">А! И коллективное слушание радио. Да, тогда это было развлечением.</part>
		<part start="06:37">По вечернему звонку все идут на прогулку в этот двор, чтобы еще раз размяться</part>
		<part start="06:42">и заполнить все круги на своих galaxy watch.</part>
		<part start="06:45">Ну и наконец, студенты проходят через душ, гардероб и в свои кабинки спать.</part>
		<part start="06:51">ВСЁ!</part>
		<part start="06:52">Потребности жителей удовлетворены.</part>
		<part start="06:54">Есть библиотека, парикмахерская, прачечная, медпункт и тир.</part>
		<part start="06:58">Ну знаете, чтобы они с молодости учились и умели стрелять.</part>
		<part start="07:03">А что если кто-то родит? Ведь тогда в СССР секс ещё был.</part>
		<part start="07:08">Из двух тысяч молодых студентов обязательно    кто-то родит.</part>
		<part start="07:11">И архитектор даже знал, сколько - пять процентов.</part>
		<part start="07:14">Именно на столько был рассчитан коммунальный детский сад - 100 человек.</part>
		<part start="07:20">В этом здании никто не готовит, никто не стирает.</part>
		<part start="07:23">Детей отдают в ясли, чтобы потом вечером забрать их домой.</part>
		<part start="07:27">Раньше и подумать было нельзя, чтобы своего ребенка отдать кому-то на целый день.</part>
		<part start="07:33">У этого дома есть ещё одна особенность.</part>
		<part start="07:36">Здесь архитектор планировал лифт непрерывного действия.</part>
		<part start="07:39">В таком лифте кабины двигаются без остановок. Успевай запрыгивать!</part>
		<part start="07:43">И если тебе наверх, прыгаешь в левую кабину, вниз — в правую.</part>
		<part start="07:46">Он называется &quot;Патер ностер&quot; или &quot;Отче наш&quot;.</part>
		<part start="07:50">И не потому, что нужно молиться, чтобы тебя не задавило там,</part>
		<part start="07:54">а потому что лифт работает как чётки в руках священника.</part>
		<part start="07:58">Это делает здание ещё больше похожим на конвейер.</part>
		<part start="08:01">Архитекторы того времени строят не здания, нет. Они проектируют жизнь человека.</part>
		<part start="08:06">Здесь спланировано всё. Каждый час жизни человека.</part>
		<part start="08:10">Только представьте это: двадцать девятый год и эту махину построили за 9 месяцев!</part>
		<part start="08:16">Это фабрика по производству человека будущего. И с её помощью архитекторы решили вопрос быта.</part>
		<part start="08:24">Решив одну проблему, создали другую.</part>
		<part start="08:26">Крестьяне стали массово съезжаться в город и становиться работниками.</part>
		<part start="08:31">То есть до этого они работали на себя: выращивали еду и растили детей, чтобы те выращивали еду.</part>
		<part start="08:37">А здесь нужно делать что-то для других, для народа, для государства.</part>
		<part start="08:43">А как прокормить такую толпу государству? Это же огромное количество людей!</part>
		<part start="08:47">Правильно, ...</part>
		<part start="08:48">Правильно, голубями.</part>
		<part start="08:51">Шутка)))  Хлебом.</part>
		<part start="08:53">Эту проблему решил хлебозавод - автомат.</part>
		<part start="08:58">Весь завод - это одна огромная машина. Она находится внутри этого цилиндра.</part>
		<part start="09:03">Здание - всего лишь скорлупа для неё. На трубе котельной видно год постройки — 1933.</part>
		<part start="09:10">Эта штука производит 280 тонн хлеба в сутки. Работает она как швейцарские часы.</part>
		<part start="09:17">Мешки с мукой разгружают с поездов в подвал.</part>
		<part start="09:20">Её просеивают и по лифту в центре здания поднимают на четвертый этаж.</part>
		<part start="09:24">Муку заливают соленой водой, перемешивают.</part>
		<part start="09:26">Дальше тесто идёт на разделку.      
       Здесь нарезается и - в кольцевую печь.</part>
		<part start="09:31">Готовые батоны отправляются на первый этаж, где их развозят грузовики и поезда по всему городу.</part>
		<part start="09:37">Весь процесс идет по кругу и сверху вниз. Бесконечно.</part>
		<part start="09:41">И ни одного лишнего движения.</part>
		<part start="09:43">Люди смотрят, а машины работают. И это не экспериментальный образец.</part>
		<part start="09:48">Система оказалась настолько удачной, что по такой схеме было построено пять круглых хлебозаводов в Москве</part>
		<part start="09:54">и два таких же круглых в Петербурге.</part>
		<part start="09:57">Но этот красный цилиндр хорош не только тем, что в него можно засунуть огромную машину.</part>
		<part start="10:02">Он экономит тепло, электричество и кирпич.</part>
		<part start="10:05">При одной и той же площади пола, у круглого здания меньше периметр стен.</part>
		<part start="10:10">А это значит, меньше кирпича и меньше теплопотерь, но больше света.</part>
		<part start="10:14">Где бы ни находилось солнце, внутри всегда будет светло.</part>
		<part start="10:18">А еще это просто красиво, с высоты птичьего полета.</part>
		<part start="10:22">Люди прошлого смотрели на здания снизу вверх.</part>
		<part start="10:25">Люди будущего будут летать над Москвой на огромных дирижаблях.</part>
		<part start="10:29">И крыша станет «пятым фасадом», естественно красивым.</part>
		<part start="10:33">Из крыш будут складываться улица, район и целый город.</part>
		<part start="10:37">Чтобы понять, о чем я, посмотрите на Дубай. Его пальмы строились для красивого вида сверху.</part>
		<part start="10:43">Сто лет назад советское государство хотело, чтобы люди будущего не только рационально работали,</part>
		<part start="10:49">но и рационально отдыхали.</part>
		<part start="10:51">Для этого есть третье место — рабочий клуб. Клуб определялся специальностью рабочего:</part>
		<part start="10:56">Работаешь на мануфактуре?</part>
		<part start="10:58">Вот, это твой клуб. Клуб для рабочих текстильной мануфактуры;</part>
		<part start="11:02">Работаешь на троллейбусе - твой клуб для коммунальных работников;</part>
		<part start="11:06">Этот клуб— для металлистов.</part>
		<part start="11:08">А работаешь в трамвайном Депо, то твой клуб - Клуб Русакова в Сокольниках.</part>
		<part start="11:13">Это и клуб для отдыха, и агитационная точка.</part>
		<part start="11:21">Здание даже внешним видом напоминает шестёренку.</part>
		<part start="11:24">Видишь шестерёнки на работе, видишь шестерёнки и в клубе.</part>
		<part start="11:28">С транспарантами здание превращается в настоящий завод по производству культуры.</part>
		<part start="11:33">Да, тут и Красная Звезда и портреты, всё есть!</part>
		<part start="11:37">В этом здание была библиотека, комната для кружков и столовая.</part>
		<part start="11:41">Но главное помещение — это зрительный зал в виде огромного рупора.</part>
		<part start="11:45">Под него и подстроилась вся архитектура здания.</part>
		<part start="11:48">Это и называется: строить изнутри-наружу.</part>
		<part start="11:51">Полная противоположность всем дворцам и Парфенону.</part>
		<part start="11:55">Всё продуманно. Зубья шестерёнки на фасаде созданы не просто так.</part>
		<part start="11:59">Это огромные балконы, вылетающие наружу из здания. Каждый из которых весит 400 тонн.</part>
		<part start="12:05">И каждый из них может стать отдельным помещением.</part>
		<part start="12:08">Как?</part>
		<part start="12:08">С помощью живых стен! Видите эти рельсы?</part>
		<part start="12:11">Это направляющие для перегородок, которые отделяли комнату от комнаты.</part>
		<part start="12:15">Они работали, как кухонный шкаф, который положили на бок.</part>
		<part start="12:18">Верхняя задвижка опускалась с потолка, нижняя — поднималась с пола.</part>
		<part start="12:22">Так, зал на 1200 человек превращается в шесть маленьких.</part>
		<part start="12:26">Это умный дом своего времени. Вы только представьте, в Советском Союзе!</part>
		<part start="12:31">Всё это здание — это огромный рупор. Он доносит звуки со сцены к каждому зрителю в зале.</part>
		<part start="12:37">А их реплики, эмоции и крики — обратно артисту.</part>
		<part start="12:41">Правда, если выступление было уж совсем потрясающим, аплодисменты могли оглушить артиста.</part>
		<part start="12:46">Постановки, кстати, здесь были только революционными, вот с такими декорациями.</part>
		<part start="12:51">Всё в жизни человека будущего напоминало завод.</part>
		<part start="12:54">Итак, три места в жизни рабочего человека: дом, работа, клуб.</part>
		<part start="13:00">В них он и должен проводить основную часть своего времени. За него уже все решили.</part>
		<part start="13:05">Эти проекты всего лишь переходные.</part>
		<part start="13:07">Они должны были научить человека прошлого, как жить в будущем.</part>
		<part start="13:11">И это только реализованные проекты. А сколько всего осталось на бумаге.</part>
		<part start="13:15">Горизонтальные небоскрёбы, огромные арки и даже 400-метровая движущаяся конструкция.</part>
		<part start="13:22">Настоящая Вавилонская башня  в центре Петербурга!</part>
		<part start="13:26">А вот Дворец труда. Крыша разъезжается, и туда садятся самолеты.</part>
		<part start="13:31">Внутрь могут въезжать танки.</part>
		<part start="13:33">Формой он похож на главный христианский храм: собор Софии Константинопольской.</part>
		<part start="13:38">Вся эта архитектура тогда взорвала мозг современникам. Так в мире не строил никто.</part>
		<part start="13:45">Но все это оказалось утопией, моделью будущего, которое так и не наступило.</part>
		<part start="13:51">Дом-коммуна оказался слишком дорогим,</part>
		<part start="13:54">круглое здание хлебозавода невозможно было строить серийно,</part>
		<part start="13:57">а живые стены в клубе сломались и ремонтировать их не стали.</part>
		<part start="14:01">Жизнь человека не поддалась автоматизации.</part>
		<part start="14:05">Даже в Советском Союзе люди не стали жить по схеме, которую придумало для них правительство.</part>
		<part start="14:10">Конструктивизм ушел. Пришла эпоха сталинского ампира. Мощно, дорого и помпезно.</part>
		<part start="14:17">Потом и от этого решили отказаться.</part>
		<part start="14:20">На смену гигантам пришли хрущевки, в которых до сих пор живут миллионы россиян.</part>
		<part start="14:25">Но главное — не железо и бетон, главное — идеи. Идеи живут до сих пор.</part>
		<part start="14:31">Вот башня с домами-капсулами в Токио.</part>
		<part start="14:34">В этих крошечных комнатах может спать только один человек. Чем не кабины из дома-коммуны?</part>
		<part start="14:40">А вот штаб-квартира китайского телевидения в Пекине. Своего рода горизонтальный небоскреб.</part>
		<part start="14:46">А башни из кубиков в Москва-Сити вообще вдохновлялись всем конструктивизмом сразу.</part>
		<part start="14:51">Круто, что сейчас мы видим здания построенные по чертежам архитекторов - мечтателей прошлого.</part>
		<part start="14:57">НО ЧТО ДЕЛАТЬ С ЭТИМ?</part>
		<part start="15:01" ad="start">Как здесь сделать шаг в будущее?</part>
		<part start="15:12">Будущее уже наступило.</part>
		<part start="15:14">Мы просто этого не заметили.</part>
		<part start="15:17">Смотрите</part>
		<part start="15:18">- Алиса, что такое суспензия?</part>
		<part start="15:20">- Суспе́нзия - взвесь, в которой твёрдое вещество равномерно распределено</part>
		<part start="15:25">в виде мельчайших частиц в жидком веществе во взвешенном состоянии.</part>
		<part start="15:30">- Ого! Вот это да!</part>
		<part start="15:32">- Я сама в шоке была.</part>
		<part start="15:33">- А поставь будильник на семь утра и включи System of a Down.</part>
		<part start="15:37">- Отличный выбор.</part>
		<part start="15:38">- Выключи свет в спальне.</part>
		<part start="15:40">- Секундочку.</part>
		<part start="15:41">-Сделай ночник фиолетовый.</part>
		<part start="15:42">- Меняю цвет.</part>
		<part start="15:44">- Спокойной ночи!</part>
		<part start="15:45">- Хороших снов!</part>
		<part start="15:48">- Что делать, если я не могу уснуть?</part>
		<part start="15:49">- Спокойно дышать и попытаться ни о чём не думать.</part>
		<part start="15:52">- Что такое флексить? Что такое молли? Что такое хоуми(homie)? Когда следующий матч ЦСКА?</part>
		<part start="15:57">-Через 45 минут.</part>
		<part start="15:58">-Кто такой Ян Топлес?</part>
		<part start="15:59">-Ян Топлес - видеоблогер</part>
		<part start="16:01">- Как разморозить красную икру?</part>
		<part start="16:03">- Для начала упаковку...</part>
		<part start="16:04">-Включи направление Big Beat</part>
		<part start="16:08">Что это за трек играет?</part>
		<part start="16:09">-(Fatboy Slim) песня Praise You.</part>
		<part start="16:11">-Ты такая умная! Тебя реально прокачали!</part>
		<part start="16:14">-Это часть моих профессиональных обязанностей.</part>
		<part start="16:17">-Включи &quot;Цвет настроения синий&quot;</part>
		<part start="16:19">-Включаю Филипп Киркоров, альбом &quot;Цвет настроения синий&quot;</part>
		<part start="16:25">Но со временем вам и этого станет мало.</part>
		<part start="16:28">Тогда покупайте умную розетку, умный чайник и умную лампочку.</part>
		<part start="16:33">Теперь где бы вы ни находились в России, если у вас есть электричество вы официально в будущем!</part>
		<part start="16:44">-Алиса, повтори будильник через 23 минуты</part>
		<part start="16:46">-Принято.</part>
		<part start="16:47">-Включи чайник.</part>
		<part start="16:49">-Момент.</part>
		<part start="16:51">С виду может показаться, что будущее так и не пришло, особенно если посмотреть в окно.</part>
		<part start="16:56">Но на самом деле оно просто зашло с другой стороны.</part>
		<part start="17:00">Со стороны гаджетов. О чем 100 лет назад сложно было даже представить.</part>
		<part start="17:04">Смотрите прикол.</part>
		<part start="17:05">-Алиса, дай звук номер семь.</part>
		<part start="17:08">-Включаю.</part>
		<part start="17:15">-Алиса, включи (Элджей) &quot;Антидепрессанты&quot;.</part>
		<part start="17:18">-Включаю Элджей, песня &quot;Антидепрессанты&quot;.</part>
		<part start="17:23">Детка, нажми на стоп, 
...</part>
		<part start="17:25">Детка, нажми на стоп, 
нас кружит колесо</part>
		<part start="17:27">У меня есть тыща слов, 
...</part>
		<part start="17:29">У меня есть тыща слов, 
о том, как нам повезло</part>
		<part start="17:31">Ты не спрячешь...</part>
		<part start="17:31">Яндекс.Станцию Мини можно использовать как музыкальный инструмент</part>
		<part start="17:35">и менять громкость либо голосом;</part>
		<part start="17:37">-Алиса, громкость на 6</part>
		<part start="17:40">либо рукой, не дотрагиваясь.</part>
		<part start="17:48">Супер! Как сделать так чтобы Яндекс.Станция Мини попала к вам в дом?</part>
		<part start="17:52">Пройти по ссылке в описании. Будущее у вас дома обойдется совсем недорого.</part>
		<part start="17:57">Может мы и не летаем на дирижаблях, зато теперь нас понимает собственная квартира и Россия не отстаёт от остального мира.</part>
		<part start="18:05">Алиса - единственный голосовой помощник который так хорошо говорит по-русски.</part>
		<part start="18:09">Её доработали и теперь она может гораздо больше чем раньше!</part>
		<part start="18:13">А умничает и шутит она как настоящий живой человек с русской душой</part>
		<part start="18:18" ad="end">Будущее наступило!</part>
		<part start="18:20">Но наступила по другому. А здание о которых мы говорили, тоже не остались в истории.</part>
		<part start="18:25">Они выполняли свои функции в советское время, выполняют и сейчас.</part>
		<part start="18:28">Хлебозавод проработал 81 год и за это время испек 5 628 200 тонн хлеба.</part>
		<part start="18:36">Несколько лет назад его перестроили в магазин, офисы и апартаменты.</part>
		<part start="18:40">В доме-коммуне сейчас живут студенты МИСиС, правда совсем в других условиях.</part>
		<part start="18:45">ДК Русакова сейчас — это театр Виктюка.</part>
		<part start="18:48">То есть последние 2 даже сохранили свою первоначальную функцию.</part>
		<part start="18:52">Ну а мы стали людьми будущего, но без автоматизации нашей жизни которую придумывало для нас советское государство.</part>
		<part start="18:59">Мы стали людьми будущего другим путем.</part>
		<part start="19:01">Сегодня мы много работаем,</part>
		<part start="19:03">не зависим больше от погоды и урожая, и живем не в избах, а в высоких домах.</part>
		<part start="19:08">75% россиян переехали в города. В деревнях уже никого не осталось.</part>
		<part start="19:13">Посмотрите на русские деревни, когда будете проезжать по трассе. Это грустно и красиво.</part>
		<part start="19:18">Урбанизация пришла ко всем:</part>
		<part start="19:21">и к американскому фермеру, и к китайцу с рисовых полей, и к русскому крестьянину.</part>
		<part start="19:26">Мы потомки тех самых крестьян,</part>
		<part start="19:28">из которых сделали рабочих заводов, а потом и работников офисов.</part>
		<part start="19:33">Сейчас нас не пытаются заставить жить по строгим правилам.</part>
		<part start="19:37">Чтобы мечтать и создавать нам нужна свобода выбора.</part>
		<part start="19:41">Где жить, с кем быть и чем заниматься.</part>
		<part start="19:45">Подумайте об этом.</part>
		<part start="19:46">И как обычно, прокачивай свои мозги!</part>
		<part start="19:49">Пока!</part>
		<part start="19:51">Спасибо за создание субтитров Коробову Ивану (korivkosan@gmail.com)</part>
		<part start="19:54">Спасибо большое всем, кто помогал нам в съемках на локациях!</part>
		<part start="19:58">И отдельное спасибо Москве глазами инженера.</part>
		<part start="20:01">Все эти здания из выпуска вы можете посетить на их экскурсии.</part>
		<part start="20:05">Ну и обязательно заходите в наш телеграмм и в мой Инстаграм, я вас там жду.</part>
	</subtitles>
</data>