<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=x2i25PvImCk</video>
	<subtitles>
		<part start="00:00">Этот счастливый семьянин — Брэдфорд Кинг, бывший полицейский,</part>
		<part start="00:05">а потом преподаватель криминологии в Западном Мичиганском университете.</part>
		<part start="00:09">Его любимым упражнением было просить студентов…</part>
		<part start="00:12">...придумать сценарий идеального преступления.</part>
		<part start="00:15">Да, то есть такое, которое невозможно было бы раскрыть без признания самого преступника.</part>
		<part start="00:20">Конечно же, студенты криминалисты, для них это был вызов, и они охотно стали предлагать свои версии...</part>
		<part start="00:26">ИДЕАЛЬНОГО ПРЕСТУПЛЕНИЯ</part>
		<part start="00:28">Во время преподавания в институте, его жизнь налаживалась.</part>
		<part start="00:31">Его жена Дайан стала популярной телеведущей.</part>
		<part start="00:34">Пара переехала в большой загородный дом и воспитывала второго ребенка.</part>
		<part start="00:39">Но… хорошее время продолжалось недолго. У Дайан появился сумасшедший поклонник,</part>
		<part start="00:44">который звонил в дом, предлагал ей поужинать, встретиться, а однажды разбил окно и залез прямо в дом.</part>
		<part start="00:51">Но по-настоящему пару напугала…</part>
		<part start="00:54">записка, набранная буквами из газетных заголовков: «Ты должна пообедать со мной».</part>
		<part start="00:59">А еще через год...</part>
		<part start="01:01">Брэд обнаружил тело своей жены перед домом.</part>
		<part start="01:04">Рядом стояла машина, где находились двое их детей.</part>
		<part start="01:07">Убийство телеведущей наделало много шума, и полиция взялась за дело.</part>
		<part start="01:12">Расследование показало, что снайпер стрелял из соседней конюшни.</part>
		<part start="01:16">Там нашли гильзу 22 калибра, а в ручье неподалеку — само ружье.</part>
		<part start="01:21">Собака вышла на след…</part>
		<part start="01:23">и описав дугу, вернулась к дому.</part>
		<part start="01:26">Выходит, что преступник проделал круг, и вернулся на место преступления,</part>
		<part start="01:31">наблюдал за полицией, и никто его не вычислил.</part>
		<part start="01:33">Но главное — криминалисты не смогли связать пули из тела жертвы с ружьем.</part>
		<part start="01:38">Они были сильно деформированы, и понять что-либо было невозможно.</part>
		<part start="01:41">Расследование зашло в тупик и приобрело неожиданный поворот.</part>
		<part start="01:44">Но перед тем, как я его расскажу, давайте побудем теми самыми студентами-криминалистами,</part>
		<part start="01:51">которых практиковал,</part>
		<part start="01:53">ой, учил Брэд.</part>
		<part start="01:55">И попробуем сами понять, что значит</part>
		<part start="01:59">ИДЕАЛЬНОЕ ПРЕСТУПЛЕНИЕ?</part>
		<part start="02:01">Сейчас вы узнаете:</part>
		<part start="02:02">Что говорят о человеке его следы?</part>
		<part start="02:05">Что будет, если срезать отпечатки пальцев?</part>
		<part start="02:07">Как запутать ищеек?</part>
		<part start="02:09">Как выглядят современные &quot;охотники за головами&quot;?</part>
		<part start="02:11">О чем говорят следы на пулях?</part>
		<part start="02:13">И возможно ли вообще совершить преступление, которое никто, никогда не раскроет?</part>
		<part start="02:36" ad="start">- Ваш вкусный латте, пожалуйста!</part>
		<part start="02:37">- Спасибо!</part>
		<part start="02:39">- А вы будете что-то заказывать?</part>
		<part start="02:41">- Чай с ромашкой.</part>
		<part start="02:43">- Странный, да? Чай с ромашкой.</part>
		<part start="02:46">Кажется, ему нужно что-то другое, и я знаю что! Данные вот этого хорошего господина.</part>
		<part start="02:52">Но увы, сегодня не его день.</part>
		<part start="02:55">Почему? Потому что Samsung!</part>
		<part start="02:58">В устройствах от Samsung работает система защиты Knox, как в железе, так и в софте!</part>
		<part start="03:03">Её встраивают в начинку телефонов, планшетов и носимых устройств еще на заводе.</part>
		<part start="03:08">Чаще всего цаль взломщика одна:</part>
		<part start="03:10">проникнуть в ваш телефон с помощью вирусов или фишинговых атак и украсть ваши личные данные.</part>
		<part start="03:15">Да, но увы &quot;Сегодня ничего не выйдет!&quot;.</part>
		<part start="03:19">Knox по дефолту борется и блокирует атаки, направленные на устройство.</part>
		<part start="03:24">Смысл защиты Knox - любой ценой не передать ценную информацию злоумышленнику!</part>
		<part start="03:30">Что ещё? Samsung заранее позаботился о нашем ни о чем не подозревающем бедолаге.</part>
		<part start="03:35">Он пьет свой душистый, прекрасный латте и абсолютно спокоен и счастлив!</part>
		<part start="03:39">Ведь в памяти Samsung есть особо защищенная область - &quot;Цифровой сейф&quot; !</part>
		<part start="03:44">В неё он добавил приложения, доступ к которым имеет только он.</part>
		<part start="03:48">Так его карточки, пароли, фотографии и даже заметки под дополнительной защитой!</part>
		<part start="03:53">Хакеру остается надеяться лишь на одно - похитить его телефон и получить физический доступ.</part>
		<part start="03:59">У-У!!! Повезло! Повезло! Правильнее сказать фортануло. Да, тебе телефон, а мне соточку.</part>
		<part start="04:05">Но это - бессмысленная удача. Пока он будет его взламывать, система Knox будет его блокировать.</part>
		<part start="04:10">В это время данные как раз и нужно спасти!</part>
		<part start="04:13">Заходите  в &quot;Найти моё мобильное устройство&quot;, блокируйте экран и сохраняете данные в облако.</part>
		<part start="04:19">Сохранили? Тогда просто стирайте всю инфу! И все! У хакера в рукав кирпич. Шито-крыто - инфа скрыта)</part>
		<part start="04:27">- Ваш чай с ромашкой, пожалуйста!</part>
		<part start="04:30">- Спасибо, не надо!</part>
		<part start="04:33">Похоже, пошёл устраиваться админом детского музыкального театра.</part>
		<part start="04:39">И главное, не забывайте устанавливать обновления!</part>
		<part start="04:42">Samsung постоянно совершенствует операционную систему,</part>
		<part start="04:45">потому что заботится о вашей безопасности!</part>
		<part start="04:48">А вы не игнорируйте обновления, чтобы всегда быть под защитой!</part>
		<part start="04:53">Обожаю свою работу!</part>
		<part start="04:55">Я верну-верну)</part>
		<part start="04:57">За тыщу!)))</part>
		<part start="05:01" ad="end">Йоп, Ян!</part>
		<part start="05:03">Да...</part>
		<part start="05:04">В выпуске «Скрытые места на Земле» я шутил, что жерло вулкана — это идеальное место для убийства.</part>
		<part start="05:11">Ведь никто, никогда не найдет тело жертвы.</part>
		<part start="05:14">Так оно и есть.</part>
		<part start="05:14">Вот только добраться туда незамеченным  - не получится!</part>
		<part start="05:18">Дело даже не в наблюдателях. Каждую секунду мы выдаем  САМИ себя, оставляя следы.</part>
		<part start="05:25">Их изучает ТРАСОЛОГИЯ. Это раздел криминалистики о следах, причем, о любых.</part>
		<part start="05:31">Это следы рук, ног, зубов, крови.</part>
		<part start="05:34">Причем, некоторые остаются от самого объекта, другие же оставляют только контур.</part>
		<part start="05:39">Даже на Луне человек оставил следы, правда их исследованием занимается другая наука.</part>
		<part start="05:45">Хороший криминалист — это человек «с крыльями».</part>
		<part start="05:48">На месте преступления он «парит» над полом и ищет чужие следы, не оставляя своих.</part>
		<part start="05:53">Главное для трасологов — это следы обуви.</part>
		<part start="05:56">Они могут рассказать не только марку кроссовок, но и пол, вес, рост...</part>
		<part start="06:01">направление движения, и даже особенности походки человека.</part>
		<part start="06:05">Если след оставлен на плоской поверхности, его фотографируют,</part>
		<part start="06:08">а потом снимают специальной плёнкой или прибором со смешным названием «следоскоп».</part>
		<part start="06:14">Если следы на земле, то в лабораторию их забирают вместе с грунтом.</part>
		<part start="06:18">Дальше узнаем мой рост по следам, да. И такое возможно!</part>
		<part start="06:22">Вот формула.</part>
		<part start="06:23">Сюда вставляем длину стопы, сюда ширину.</part>
		<part start="06:25">Умножаем длину стопы на 3,1 , ширину — на 4 и прибавляем 53.</part>
		<part start="06:31">Вышло 179 см. , да почти 180. Вот мы и узнали мой рост.</part>
		<part start="06:36">По следам можно определить даже род занятий человека.</part>
		<part start="06:39">Моряки, привыкшие сохранять равновесие на палубе, опираются на внешнюю сторону стопы.</part>
		<part start="06:44">Фигуристы же и хоккеисты, наоборот, на внутреннюю.</part>
		<part start="06:48">Они как будто бы отталкиваются коньком ото льда.</part>
		<part start="06:51">Преступников выдают не только биологические следы, но и следы инструментов.</part>
		<part start="06:56">Смотрите, на взломанном замке видны следы отмычки.</part>
		<part start="06:59">Чем меньше следов, тем спокойнее и опытнее был преступник.</part>
		<part start="07:03">Но некоторые не заморачиваются и отгибают дверь, разрезают дверное полотно или высверливают хвостовик.</part>
		<part start="07:09">А вот как навесной замок взламывается за 3 секунды, вообще-то.</part>
		<part start="07:14">Следы шин, тоже могут многое рассказать.</part>
		<part start="07:17">Следы шин зависят от износа и скорости движения авто.</part>
		<part start="07:20">На 5 км/ч пятно контакта — это нормальный квадрат,</part>
		<part start="07:24">а вот на 125 км/ч — машина летит, похоже на тест Роршаха или линии.</part>
		<part start="07:28">Гонка вооружений работает и здесь. Зная эти приемы, преступники тоже учатся их обходить.</part>
		<part start="07:35">Идут задом наперёд, подвязывая ещё одну обувь к своей, только носками назад.</part>
		<part start="07:41">Надевают бахилы, срезают подошвы, выкидывают инструменты, меняют шины, меняют авто.</part>
		<part start="07:48">Но от невидимых следов избавиться очень сложно.</part>
		<part start="07:52">Запах — самое древнее из чувств.</part>
		<part start="07:55">Способность чувствовать молекулы веществ есть даже у бактерий.</part>
		<part start="07:59">Запах каждого человека неповторим.</part>
		<part start="08:02">Его невозможно изменить, и от него невозможно избавиться.</part>
		<part start="08:05">В криминалистике запахами занимается ОДОРОЛОГИЯ.</part>
		<part start="08:09">Надежнее всего запах сохраняет:</part>
		<part start="08:11">одежда,</part>
		<part start="08:12">мебель...</part>
		<part start="08:14">и кровь.</part>
		<part start="08:17">Сворачиваясь, она запечатывает аромат.</part>
		<part start="08:20">Это называется феноменом пролитой крови.</part>
		<part start="08:23">То есть, кровь жертвы запечатывает аромат убийцы и помогает его найти.</part>
		<part start="08:31">Предмет с запахом преступника упаковывают в фольгу,</part>
		<part start="08:34">а в лаборатории запах запечатывают на хлопковой ткани.</part>
		<part start="08:38">Запах сохраняется в морозилке 5 лет.</part>
		<part start="08:41">Дальше запахи нужно сравнить. Человек их не отличит, и вот здесь подключаются собаки.</part>
		<part start="08:48">Их обонятельная система 100 квадратных сантиметров, в то время как у нас - всего 4.</part>
		<part start="08:54">И это не только овчарки. Это могут быть любые собаки.</part>
		<part start="08:57">Для собаки поиск запахов — это игра. Колбы с тканью расставляют по кругу.</part>
		<part start="09:02">Кинолог с собакой по очереди обходит их все. При этом, он сам не знает, где какой запах.</part>
		<part start="09:07">Если у одной из колб собака застывает - это сигнал. Колбы меняют и повторяют эксперимент.</part>
		<part start="09:13">Если выпадает три из трех — запах найден.</part>
		<part start="09:16">Прибор, распознающий запахи как собака, пытаются создать уже десятки лет.</part>
		<part start="09:20">Простейший из таких приборов  -  это анализатор алкоголя у гаишников (алкотестер).</part>
		<part start="09:25">Но он реагирует только на одно определённое вещество,</part>
		<part start="09:28">в то время как запах состоит из сотен компонентов.</part>
		<part start="09:31">Чтобы обхитрить собак, преступники раскидывают еду (например сосиски),</part>
		<part start="09:36">опрыскивают себя освежителем воздуха, чтобы перебить запах, и переплывают реку,</part>
		<part start="09:40">чтобы совсем сбить собаку со следа.</part>
		<part start="09:42">Вот такие хитрости уже несколько сотен лет используют преступники.</part>
		<part start="09:46">Окей. Но что нам в голову приходит первым, когда мы говорим слово «криминалистика»?</part>
		<part start="09:52">Да, отпечатки пальцев. Их изучает ДАКТИЛОСКОПИЯ!</part>
		<part start="09:57">Их просто оставить, легко обнаружить и сложно удалить.</part>
		<part start="10:00">Они формируются ещё до нашего рождения, на третьем месяце беременности.</part>
		<part start="10:05">Сейчас мы пальцем разблокируем смартфоны, но самой идее уже 150 лет.</part>
		<part start="10:11">Вот Уильям Гершель — внук астронома Уильяма Гершеля, открывшего планету Уран.</part>
		<part start="10:17">Работая в колониальной Индии, он заметил, что местные ставят подписи в документах без разбора</part>
		<part start="10:23">и не чувствуют себя обязанными что-то там выполнять.</part>
		<part start="10:26">Прямо как мы, когда подписываем пользовательское соглашение.</part>
		<part start="10:30">Только не говорите, что вы их читаете.</part>
		<part start="10:33">Итак, Гершель придумал хитрый ход. Он заставил индусов  под своей подписью ставить ещё и отпечаток пальца.</part>
		<part start="10:39">Те отпечаток считали чем-то священным.</part>
		<part start="10:41">Поэтому стали выполнять то, под чем подписались.</part>
		<part start="10:45">И так Гершель изменил игру.</part>
		<part start="10:47">Каждый отпечаток - это набор узоров: волн или дуг, петель или завитков.</part>
		<part start="10:52">Такой набор и отличает одни отпечатки от других.</part>
		<part start="10:56">Причём, соотношение узоров у разных народов разное.</part>
		<part start="11:00">Смотрите, отпечатки эскимосов состоят по большей части из завитков,</part>
		<part start="11:04">а у европейцев (и русских в том числе) преобладают петли.</part>
		<part start="11:08">А угадайте чьи это отпечатки пальцев.</part>
		<part start="11:10">Индус?</part>
		<part start="11:11">Норвежец?</part>
		<part start="11:12">Коренной житель Австралии?</part>
		<part start="11:14">Нет, это коала!</part>
		<part start="11:16">Узоры на пальцах нужны ей, чтобы взбираться на эвкалиптовые деревья.</part>
		<part start="11:21">Если бы группа сумасшедших,  озверевших до денег, жадных коал ограбили бы банк,</part>
		<part start="11:26">то криминалисты, я вас уверяю, думали бы, что это люди.</part>
		<part start="11:30">Окей, значит все, что нужно, чтобы остаться незамеченным — это удалить отпечатки пальцев…</part>
		<part start="11:36">с пальцев, правильно?</part>
		<part start="11:40">Поверьте, вы и я тоже не первые, кто об этом думает.</part>
		<part start="11:45">Эта милая женщина —  Мамаша Баркер, один самых разыскиваемых гангстеров 30-х.</part>
		<part start="11:52">Когда её сын со своим любовником были в бегах,</part>
		<part start="11:56">они попросили Джозефа Морана ( алкоголика, который лечил бандитов)</part>
		<part start="12:00">избавить их от узоров на пальцах.</part>
		<part start="12:02">Врач срезал кожу с их пальцев, а Мамаша Бакер облегчила их мучения морфием.</part>
		<part start="12:08">Но мучения были напрасны, ведь на новой коже, которая заросла,</part>
		<part start="12:13">появились те же самые папиллярные линии.</part>
		<part start="12:15">Недовольные бандиты взяли Морана, в пьяном состоянии,</part>
		<part start="12:18">увезли на озеро Мичиган и утопили беднягу, вот.</part>
		<part start="12:24">Такая история.</part>
		<part start="12:25">Жаль,  они не знали, ведь отпечатки пальцев сами по себе меняются со временем.</part>
		<part start="12:30">Нужно было всего-то залечь на дно, лет на 10.</part>
		<part start="12:33">Но есть способ попроще — пользоваться перчатками. Работает безотказно.</part>
		<part start="12:38">На этом месте я хочу сказать вам:</part>
		<part start="12:40">Поздравляю! Вы дошли до середины выпуска, и поэтому пришло время развлечься.</part>
		<part start="12:46">Что это по вашему?</part>
		<part start="12:47">Детская мазня?</part>
		<part start="12:49">Набросок мультфильма?</part>
		<part start="12:51">Нет, это просто ХУДШИЙ фоторобот в истории!</part>
		<part start="12:55">Но самое забавное не это, а то, что по нему реально удалось найти преступника.</part>
		<part start="13:04">Хунг Фуок Нгуен крал деньги в торговом центре.</part>
		<part start="13:08">Это ах*еть как смешно, да. Но основные черты лица переданы верно:</part>
		<part start="13:14">прямой рот, смотрите, глаза в кучку и главное испуганный взгляд.</part>
		<part start="13:18">Показаниями свидетелей и фотороботами занимается ГАБИТОСКОПИЯ.</part>
		<part start="13:23">Пожалуй, самые растиражированные фотороботы,</part>
		<part start="13:26">конечно же  -  это плакаты «Живым или мертвым» из Дикого Запада!</part>
		<part start="13:30">В те времена можно было даже не писать, чем там провинился разыскиваемый.</part>
		<part start="13:34">Достаточно было назначить за его голову хорошую сумму, а там уж как пойдет.</part>
		<part start="13:39">Но вы когда-нибудь задумывались, кто за это платит?</part>
		<part start="13:43">Такие большие деньги.</part>
		<part start="13:44">Сами же преступники и платят.</part>
		<part start="13:47">Когда-нибудь слышали: &quot;Преступника выпускают под залог&quot;?</part>
		<part start="13:50">Так вот, если он после этого сбегает, этот залог,</part>
		<part start="13:54">то есть на этот залог, и нанимают охотников за головами.</part>
		<part start="13:58">Да, таким образом государство не тратит деньги налогоплательщиков на поимку,</part>
		<part start="14:02">а преступник сам оплачивает свои поиски.</part>
		<part start="14:05">А иногда даже сам оплачивает своё убийство.</part>
		<part start="14:09">Охотники за головами до сих пор легально существуют на Филиппинах и в США .</part>
		<part start="14:14">Они вооружены пистолетами, шокерами или перцовыми баллончиками.</part>
		<part start="14:18">А вот Дуэйн Чэпмен по кличке &quot;ПЁС&quot;.</part>
		<part start="14:20">Он поймал 8 000 человек голыми руками.</part>
		<part start="14:24">Просто потому, что оружие ему запрещено носить из-за его судимости.</part>
		<part start="14:28">Но в наше время преступников ищут, конечно же, не по рисунку.</part>
		<part start="14:32">Криминалисты составляют портрет на карточках или плёнках.</part>
		<part start="14:36">Берёшь усы №1, накладываешь на нос №3 и глаза №5. И получаешь искомого чувака.</part>
		<part start="14:42">Проще всего делать это в программе Faсes.</part>
		<part start="14:45">Ищем тут ясные глаза, прямой нос, губы и подбородок, и наконец, длинные волосы.</part>
		<part start="14:50">Узнали, да? Это же Иисус Христос.</part>
		<part start="14:53">Именно так его описывают католики.</part>
		<part start="14:56">А вот африканский Иисус. Именно так его описывают африканцы.</part>
		<part start="15:02">Небо и земля.</part>
		<part start="15:03">К чему это я?</part>
		<part start="15:04">К тому, что у нас в голове бывают разные образы одного и того же человека,</part>
		<part start="15:09">а уж свидетели в состоянии аффекта точно не способны запомнить все детали.</part>
		<part start="15:13">К тому же преступник может надеть очки, усы, бороду или просто маску.</part>
		<part start="15:20">Впрочем, давайте я расскажу вам одну историю.</part>
		<part start="15:24">Когда 1929 году люди Аль-Капоне, переодевшись в полицейских,</part>
		<part start="15:29">застрелили семерых человек из банды Багса Морана,</part>
		<part start="15:32">на месте преступления осталось много пуль и гильз.</part>
		<part start="15:35">Преступников бы никогда не нашли, если бы не пули.</part>
		<part start="15:38">Они были выпущены из автомата Томпсона 45-го калибра.</part>
		<part start="15:42">Но такие автоматы были почти у каждой банды.</part>
		<part start="15:45">Но как выяснить какая была банда, имея только одну пулю и одну гильзу?</part>
		<part start="15:50">Сейчас расскажу.</part>
		<part start="15:52">Огнестрельное оружие изучает БАЛЛИСТИКА.</part>
		<part start="15:55">Основная задача баллистов — понять из чего и как стреляли.</part>
		<part start="16:00">Пули, гильзы и отверстия фотографируют.</part>
		<part start="16:03">Потом строят из входного отверстия,</part>
		<part start="16:05">допустим пусть это будет по центру экрана, да,</part>
		<part start="16:07">и выходного, например оно будет вот здесь, воображаемую линию. Таким образом получается стреляли...</part>
		<part start="16:19">вон оттуда.</part>
		<part start="16:20">Пороховые газы расскажут о расстоянии выстрела.</part>
		<part start="16:23">Чем ближе, тем больше копоти он оставляет.</part>
		<part start="16:25">Вот выстрел в упор,</part>
		<part start="16:27">а вот с расстояния в метр.</part>
		<part start="16:29">А здесь обратите внимание на нарезы. Эти канавки - это индивидуальная печать ствола.</part>
		<part start="16:34">Её оставляют нарезные стволы.</part>
		<part start="16:37">Из гладкоствольного оружия пуля летит неровно, поворачивается из стороны в сторону</part>
		<part start="16:41">и её постоянно болтает и колбасит.</part>
		<part start="16:43">Слова Суворова «Пуля дура, а штык — молодец» относятся именно к гладкоствольному оружию.</part>
		<part start="16:48">В нарезном оружии всё иначе.</part>
		<part start="16:50">Пуля начинает вращаться ещё в стволе,</part>
		<part start="16:53">и это вращение мешает ей болтаться из стороны в сторону.</part>
		<part start="16:56">Чтобы это прочувствовать, попробуйте поворачивать кистевой тренажер-гироскоп.</part>
		<part start="17:00">Это очень сложно.</part>
		<part start="17:01">Найденные пули вращают на 360 градусов и фотографируют. Получается вот такая развёртка.</part>
		<part start="17:07">Баллисты находят оружие и выстреливают из него в пулеулавливатель,</part>
		<part start="17:11">а потом сравнивают рисунок на пуле, которую нашли на месте преступления.</part>
		<part start="17:14">Если они совпадают, то всё - оружие найдено.</part>
		<part start="17:18">Автоматы Томпсона, которые нашли у банды Аль Капоне, оставили тот же самый рисунок,</part>
		<part start="17:22">что и пули на месте преступления.</part>
		<part start="17:24">Так криминалисты смогли посадить убийц.</part>
		<part start="17:26">Это, кстати, первый случай, когда нарезное оружие поспособствовало...</part>
		<part start="17:31">то есть, все криминалисты поняли, что теперь так можно тоже ловить преступников.</part>
		<part start="17:37">Да, это первый случай.</part>
		<part start="17:38">С тех пор преступники пытаются, как можно скорее, скинуть своё оружие или сделать насечки на пулях.</part>
		<part start="17:46">А теперь представьте, что кто-то посмотрел этот выпуск и решил воспользоваться этими знаниями,</part>
		<part start="17:51">чтобы не оставлять никаких следов.</part>
		<part start="17:54">Он выждал и нашел идеальное время, когда вокруг нет свидетелей,</part>
		<part start="17:58">надел маску и перчатки, перебил свой запах нашатырём, поцарапал насечки на пулях,</part>
		<part start="18:03">избавился от оружия и скрылся, переплыв реку.</part>
		<part start="18:06">Получается теперь его не выследить, да ведь?!</part>
		<part start="18:10">Конечно нет!</part>
		<part start="18:13">То есть выследить...</part>
		<part start="18:14">Даже стоя на одном месте не шевелясь,  как я, вы разбрасываете свою ДНК.</part>
		<part start="18:21">Как думаете, сколько нужно материала ( кожи, слюны, волос), чтобы вас опознали?</part>
		<part start="18:27">Всего 8 клеток!</part>
		<part start="18:30">Люди похожи между собой на 99,9%. И вот 0,1% делает нас...</part>
		<part start="18:41">НЕОДИНАКОВЫМИ.</part>
		<part start="18:42">Вот как вы выглядите на языке генов. Эти черточки — это и есть вы.</part>
		<part start="18:48">Может стоит уже использовать его, а не телефон для подтверждения личности?</part>
		<part start="18:52">М?</part>
		<part start="18:53">Будущее, я тебя не слышу.</part>
		<part start="18:55">Биоматериал нужно как можно быстрее упаковать и забрать.</part>
		<part start="18:59">Это может быть волос или микроскопический кусочек кожи.</part>
		<part start="19:02">Затем в лаборатории реагентом разрушают клетки и освобождают ДНК от &quot;оков&quot;.</part>
		<part start="19:08">Материал сканируют прибором и сравнивают результат с другими образцами.</part>
		<part start="19:12">По ДНК можно узнать пол, этническую принадлежность, группу крови,</part>
		<part start="19:17">а если оно есть в базе, то и конкретного человека.</part>
		<part start="19:19">В России сдают по закону ДНК все, кто был осуждён за тяжкие преступления.</part>
		<part start="19:24">Психиатр Чезаре Ломброзо в 19 веке сказал, что преступниками рождаются, а не становятся.</part>
		<part start="19:32">Генетики частично с ним могут согласиться. Да, в человеке может быть заложена агрессивность.</part>
		<part start="19:37">Но вот кем он станет зависит от среды и его решений.</part>
		<part start="19:42">Помните идеальное преступление из начала выпуска: полицейский, его жена-телеведущая?</part>
		<part start="19:47">Пришло время рассказать о нём, и чем же закончилась вся эта история.</part>
		<part start="19:51">ФБРовцы спустя 10 месяцев после убийства решили ещё раз изучить анонимное письмо.</part>
		<part start="19:56">Такие записки оставляют те, чей почерк может быть опознан.</part>
		<part start="20:01">Это наводит на мысль, что убийца был хорошо знаком с жертвой,</part>
		<part start="20:05">а небрежно расклеенные буквы — просто попытка запутать следствие.</part>
		<part start="20:09">А кто был хорошо знаком с жертвой, разбирался в криминалистике...</part>
		<part start="20:12">и искал способ совершить идеальное преступление?</part>
		<part start="20:16">Тот самый полицейский, Брэдфорд Кинг!</part>
		<part start="20:19">Оказалось, что он изменял своей жене и постоянно мутил со студентами.</part>
		<part start="20:23">Тут же вспомнилось, что во время  звонков его никогда не было рядом.</part>
		<part start="20:27">А еще позже, в одном из домов по соседству, обнаружилось настоящее ружьё,</part>
		<part start="20:32">из которого был произведён выстрел.</part>
		<part start="20:35">Неспроста Брэд просил студентов придумать идеальное преступление.</part>
		<part start="20:39">Это они помогли убить его жену.</part>
		<part start="20:43">Это они посоветовали имитировать поведение маньяка,</part>
		<part start="20:47">убегать через водоём, а потом вернуться обратно на место преступления.</part>
		<part start="20:51">А ещё в одной работе студент посоветовал подбросить на место преступления второе оружие.</part>
		<part start="20:57">Что невозможно было бы доказать.</part>
		<part start="20:59">Но даже опытный криминалист не смог бы предусмотреть всё.</part>
		<part start="21:03">И, несмотря на то, что обвинение базировалось на косвенных уликах,</part>
		<part start="21:08">Брэд Кинг был признан виновным в совершении убийства первой степени и приговорён к пожизненному заключению.</part>
		<part start="21:15">В настоящее время он жив и продолжает оставаться в тюрьме, так и не признав своей вины.</part>
		<part start="21:24">Любое идеальное преступление прекращает быть таковым, когда его раскрывают криминалисты.</part>
		<part start="21:30">Но есть один случай, который мне очень понравился. Он считается ИДЕАЛЬНЕЙШИМ!</part>
		<part start="21:36">Это случай с Ди Би Купером.</part>
		<part start="21:38">В 71 году он угнал самолет, получил выкуп за пассажиров в 200 тысяч долларов,</part>
		<part start="21:44">отпустил их, взлетел с самолетом и спокойно себе прыгнул с парашютом, оставив пилотов наедине.</part>
		<part start="21:51">За 40 лет расследования его так и не нашли. Все что осталось - это фоторобот.</part>
		<part start="21:57">Любим мы все-таки, негодяев…</part>
		<part start="21:59">И как обычно, прокачивай свои мозги.</part>
		<part start="22:03">Пока!</part>
		<part start="22:09">Друзья, дополнительная информация к этому выпуску у нас в телеграмм канале!</part>
		<part start="22:13">И там же мы публикуем почти каждый день. Так что, если вы скучаете по нам, идите туда!</part>
		<part start="22:17">Всё по ссылке в описании внизу: ныряйте, зачекайте, зацените!</part>
		<part start="22:21">Понравилось и подписывайтесь!</part>
		<part start="22:23">Спасибо за создание субтитров Коробову Ивану (korivkosan@gmail.com)</part>
		<part start="22:27">А также смотрите наши другие видео!</part>
	</subtitles>
</data>