<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=08zUV2BziFE</video>
	<subtitles>
		<part start="00:00">20 - го сентября состоялся штурм Зоны 51.</part>
		<part start="00:04">Ну как штурм...</part>
		<part start="00:05">Несколько тысяч человек в смешных костюмах потусовались у забора базы,</part>
		<part start="00:10">и всего трое из них попытались прорваться, но были задержаны охраной.</part>
		<part start="00:14">Но Наруто верил до конца!</part>
		<part start="00:18">Но я уверен  -  не для всех это было шуткой.</part>
		<part start="00:21">Многие, в натуре, думали, что там они увидят инопланетян.</part>
		<part start="00:25">А вдруг!  А чё?!!</part>
		<part start="00:27">Зелёных человечков с большими головами.</part>
		<part start="00:30">Такими их представляют последние 50 лет.</part>
		<part start="00:33">Всё началось после Второй Мировой войны.</part>
		<part start="00:35">В это время изобрели сверхскоростные реактивные самолеты.</part>
		<part start="00:39">Ну а когда человек полетел в космос, да ещё и приземлился на Луну,</part>
		<part start="00:43">то людям окончательно &quot;сорвало голову&quot;.</part>
		<part start="00:45">Если мы можем долететь до Луны, то значит из какой-то другой Луны кто-то к нам может прилететь.</part>
		<part start="00:51">Так ведь?</part>
		<part start="00:53">При этом НЛО люди видели и раньше. Просто называли их по-другому:</part>
		<part start="00:57">ангелами,</part>
		<part start="00:58">бесами,</part>
		<part start="00:59">джиннами,</part>
		<part start="01:00">суккубами.</part>
		<part start="01:02">Все они летали, светились, любили контактировать с людьми и даже забирать их с собой.</part>
		<part start="01:08">Но все они уже слишком сильно похожи на людей.</part>
		<part start="01:11">Почему люди вообще решили, что эволюция на других планетах пойдет тем же путем,</part>
		<part start="01:15">что и здесь на Земле?</part>
		<part start="01:18">И вообще, возможна ли другая,</part>
		<part start="01:21">альтернативная</part>
		<part start="01:23">ЖИЗНЬ?</part>
		<part start="01:24">Сейчас вы узнаете:</part>
		<part start="01:25">Из какого конструктора собрана жизнь на Земле?</part>
		<part start="01:28">Кто может обитать подо льдом Энцелада?</part>
		<part start="01:31">Что такое углеродный шовинизм и как ему противостоят кремний с аммиаком?</part>
		<part start="01:36">А также, можно ли найти жизнь альтернативную нашей, не улетая с планеты?</part>
		<part start="01:41">УРА!!!</part>
		<part start="01:57" ad="start">Испокон веков люди не понимали  чем заполнить свою серую жизнь.</part>
		<part start="02:03">Они заполняли ее кэшбэком,</part>
		<part start="02:06">бесплатным кофе,</part>
		<part start="02:07">случайными партнерами,</part>
		<part start="02:09">тачками без глушителей</part>
		<part start="02:11">и неудачными фотографиями.</part>
		<part start="02:15">Такая жизнь ничем не отличается от жизни тех,</part>
		<part start="02:19">кто уже УМЕР.</part>
		<part start="02:22">И только избранные способны понять</part>
		<part start="02:26">КАК</part>
		<part start="02:27">ДОСТАТЬ</part>
		<part start="02:29">ОТ ЖИЗНИ</part>
		<part start="02:30">ВСЁ?</part>
		<part start="02:32">RAID: SHADOW LEGENDS</part>
		<part start="02:34">*ВОУ!*</part>
		<part start="02:34">Игра для тех, кто готов стать и Ящеролюдом и убить нежить.</part>
		<part start="02:39">*У-У-У*</part>
		<part start="02:40">А потом поплясать на трупе тролля и при этом ни копейки не потратить.</part>
		<part start="02:45">*В натуре!*</part>
		<part start="02:46">Это мой перс. Смотрите на детализацию.</part>
		<part start="02:48">*СУПЕР!*</part>
		<part start="02:49">&quot;Голый скакун 18 27&quot;</part>
		<part start="02:52">(потому что других ников просто не осталось.)</part>
		<part start="02:54">10 миллионов уже играют, и 300 тысяч из них разогнали рейтинг до 4,5 звезд на Google Play!</part>
		<part start="03:02">*Вот это да!*</part>
		<part start="03:02">На ближайшие полгода уже расписаны обновления!</part>
		<part start="03:05">*Вау!*</part>
		<part start="03:06">Новые фракции и босс,</part>
		<part start="03:08">*Ох*еть!*</part>
		<part start="03:08">которых вы будете унижать!</part>
		<part start="03:11">ХА-ХА-ХА</part>
		<part start="03:14">Ящеролюды</part>
		<part start="03:16">у-у-У-У</part>
		<part start="03:17">Ящеролюды</part>
		<part start="03:19">у-У</part>
		<part start="03:19">По ссылке снизу вас ждет 50.000 монет и эпический чемпион!</part>
		<part start="03:24">А еще 10-ти из вас я позвоню по видеосвязи!</part>
		<part start="03:27">Только для тех это касается, кто скачал игру именно по моей ссылке. Правила под видео.</part>
		<part start="03:32">Зачем? Мне просто понравилось в прошлый раз общаться с вами по skype и я ищу повод.</part>
		<part start="03:38">И как говорил дедушка Фрейд: &quot;Титьки в подсознании, ссылка в описании&quot;</part>
		<part start="03:47" ad="end">Йоп, Ян!</part>
		<part start="03:50">Что если я скажу, что вы можете купить инопланетянина... в аптеке?</part>
		<part start="03:56">Ознакомьтесь -  Глицин.</part>
		<part start="03:59">Аминокислота необходимая для возникновения жизни.</part>
		<part start="04:04">И она входит в состав почти всех белков.</part>
		<part start="04:06">Угу.</part>
		<part start="04:07">И она съедобна.</part>
		<part start="04:10">В 2015 году аппарат  &quot;Розетта&quot;  обнаружил ее в облаке газа вокруг кометы Чурюмова-Герасименко,</part>
		<part start="04:17">а до этого, в 2009 году, она была найдена в хвосте кометы 81 Р/Вильда.</part>
		<part start="04:23">Это еще одно очко в пользу последователей ПАНСПЕРМИИ -</part>
		<part start="04:27">теории о том, что жизнь на Землю занесла пролетающая мимо комета.</part>
		<part start="04:31">Комета курьер.</part>
		<part start="04:33">Комета отец.</part>
		<part start="04:35">Комета мамка.</part>
		<part start="04:37">Они даже похоже чем - то на сперматозоиды. Согласитесь?!!</part>
		<part start="04:41">Шутки-шутками, конечно, но возможность жизни на других планетах изучает серьёзная наука -</part>
		<part start="04:46">АСТРОБИОЛОГИЯ.</part>
		<part start="04:48">Астробиологи, прежде чем смотреть в телескоп, смотрят себе под ноги, изучая экстремофилов.</part>
		<part start="04:54">Эти штучки выживают в самых жестких условиях.</part>
		<part start="04:57">Тихоходки могут жить в температуре от минус 200 до 100 градусов;</part>
		<part start="05:03">бактерии Хеликобактер пилори легко выдерживают соляную кислоту в наших желудках;</part>
		<part start="05:07">а цианобактерии Глеокапса вообще переносят открытый космос.</part>
		<part start="05:11">Бактерии - космонавты. Эти мелкие существа и определяют границы жизни.</part>
		<part start="05:16">Не мы с вами, да, которые там еле - еле долетели до Луны.</part>
		<part start="05:19">А они, возможно, мы наверняка не знаем, но астробиологи предполагают,</part>
		<part start="05:24">что уютное местечко для них - это спутник Юпитера  Европа.</part>
		<part start="05:29">Под толстым слоем льда на нём скрывается океан солёной воды.</part>
		<part start="05:33">Лёд защищает его от метеоритов и радиации,</part>
		<part start="05:36">а Юпитер своей гравитацией сжимает и растягивает спутник, разогревая его изнутри.</part>
		<part start="05:42">Это означает, что там может быть жизнь, похожая на ту, что обитает около геотермальных источников на Земле.</part>
		<part start="05:49">Эти бактерии живут за счет химической реакции и способны обойтись без солнца</part>
		<part start="05:53">Другой кандидат - это Энцелад (спутник Сатурна). В его недрах содержится углеводородный &quot;суп&quot; ,</part>
		<part start="06:00">азот в форме аммиака и жидкая вода. То есть, все ключевые ингредиенты</part>
		<part start="06:04">для возникновения примитивных форм жизни.</part>
		<part start="06:07">Правда, вода там настолько щелочная, как у отбеливателя.</part>
		<part start="06:11">Но и на Земле в условиях  &quot;отбеливателя&quot;  живут некоторые водоросли, грибы и бактерии.</part>
		<part start="06:17">Но что насчёт остальной Вселенной?</part>
		<part start="06:19">В одном только Млечном Пути 50 МИЛЛИАРДОВ планет.</part>
		<part start="06:25">Из них пригодны для жизни 50 МИЛЛИОНОВ планет.</part>
		<part start="06:30">И они находятся в так называемой &quot;Зоне Златовласки&quot;.</part>
		<part start="06:33">Это область космоса, где не слишком горячо и не слишком холодно,</part>
		<part start="06:38">а давление позволяет поддерживать воду в жидком состоянии.</part>
		<part start="06:42">Совсем недавно астрономы нашли систему TRAPPIST-1,</part>
		<part start="06:45">в которой сразу три экзопланеты находятся в зоне обитания.</part>
		<part start="06:49">Вот только с чего мы решили, что жизнь там будет построена на тех же молекулах, что и наша?</part>
		<part start="06:54">Что у них будет такая же форма тела или обмен веществ тот же самый.</part>
		<part start="07:00">Сейчас объясню.</part>
		<part start="07:01">Вся жизнь на Земле от бактерий до человека построена на углероде.</part>
		<part start="07:05">Он как конструктор, из которого можно собрать всё что угодно:</part>
		<part start="07:09">длинные цепочки, разветвлённые структуры и даже кольца.</part>
		<part start="07:13">Соединяясь в аминокислоты и белки, они становятся корой дерева, нейронами мозга или просто  
 Лбактериями.</part>
		<part start="07:20">Так и устроена наша жизнь УГЛЕРОДНАЯ.</part>
		<part start="07:24">Проще говоря,  урод ты или не урод - всё равно ты углерод!</part>
		<part start="07:28">Растения получают энергию из солнечного света, высвобождают кислород в процессе фотосинтеза,</part>
		<part start="07:34">делают сахара из углекислого газа и воды. Ими - то и питаются травоядные животные,</part>
		<part start="07:39">передающие энергию вверх по пищевой цепи хищникам.</part>
		<part start="07:43">Все эти существа: бактерии, растения, травоядные, животные, хищники, я, кот</part>
		<part start="07:49">и даже восковой Ленин - всё это состоит из углерода.</part>
		<part start="07:53">Поэтому люди и думают, что инопланетяне тоже из углерода.</part>
		<part start="07:57">Это называется &quot;углеродный шовинизм&quot;.</part>
		<part start="08:01">То есть когда-нибудь может произойти межгалактическая война</part>
		<part start="08:05">между существами из углерода и  существами из кремния,</part>
		<part start="08:08">и в учебниках назовут её  &quot;Углеводородо - кремниевая межгалактическая война&quot;</part>
		<part start="08:16">Но почему я вдруг вспомнил про кремний? Да?</part>
		<part start="08:19">Может быть потому, что в честь него мы назвали Силиконовую долину?</part>
		<part start="08:24">Нет.</part>
		<part start="08:24">Может быть потому, что мы из кремния делаем все процессоры на Земле?</part>
		<part start="08:30">Нет.</part>
		<part start="08:32">Кремний - главный конкурент углеродной жизни во Вселенной.</part>
		<part start="08:37">То есть, наши процессоры из которых мы создаем (бляха-муха) искусственный интеллект -</part>
		<part start="08:43">главный конкурент жизни! Как всё сходится, да! Понятно, да.</part>
		<part start="08:47">Это понравится только фантастам сейчас. Потому что все фантасты такие:</part>
		<part start="08:51">&quot; Вот почему искусственный интеллект ожил! Потому что он был из кремния!&quot;</part>
		<part start="08:54">И кремний таким вот образом и живет: он сам себя создаёт, он берет углеродных существ,</part>
		<part start="09:00">которые создают его сами и делает из них процессоры роботы...  И потом он такой:</part>
		<part start="09:04">&quot;А-А-А! Все-таки я победил!&quot;</part>
		<part start="09:07">Не верите, что он главный конкурент углерода?  Химики не дадут соврать.</part>
		<part start="09:11">В таблице Менделеева он стоит прямо под углеродом,</part>
		<part start="09:14">а значит обладает похожими свойствами.</part>
		<part start="09:16">У диатомовых водорослей панцирь построен из диоксида кремния,</part>
		<part start="09:20">а у радиолярий из него состоит скелет.</part>
		<part start="09:24">Вот только по-настоящему кремниевая жизнь должна быть очень странной.</part>
		<part start="09:28">Такие существа вдыхали бы кислород, а выдыхали бы кристаллами диоксида кремния.</part>
		<part start="09:33">Вот такими штучками. Не очень удобно, да. Зато всё это будет работать даже при 1000 градусов.</part>
		<part start="09:39">Чужой, кстати, объединял в себе сразу и кремний, и углерод. И вместо крови в его жилах текла кислота.</part>
		<part start="09:47">- Perfect organism.</part>
		<part start="09:49">А вот корка сыра Камамбера. Белая.</part>
		<part start="09:54">Пахнет сельским туалетом.</part>
		<part start="09:56">Нет, честно!</part>
		<part start="09:57">Прям зайдите в Рузаевке в любой общественный туалет, в принципе, он пахнет так же.</part>
		<part start="10:03">Или в любом другом городе.</part>
		<part start="10:06">Но...</part>
		<part start="10:09">на вкус приятно.</part>
		<part start="10:11">Так пахнет аммиак.</part>
		<part start="10:14">Он и, представьте, другие соединения азота с водородом могут быть основой для жизни.</part>
		<part start="10:20">Соединения азота (при большом давлении) образуют множество разных форм,</part>
		<part start="10:25">из которых можно собирать конструктор.</part>
		<part start="10:27">А аммиак может заменить воду.</part>
		<part start="10:29">Представьте: целые океаны аммиака, в которых кишит жизнь и всё воняет сельским туалетом!</part>
		<part start="10:35">Но это еще фигня по сравнению с тем, что представляют себе фантасты.</part>
		<part start="10:41">В &quot;Солярисе&quot; инопланетянином была целая планета,</part>
		<part start="10:45">а в &quot;Космической Одиссее&quot; — загадочный и непостижимый прямоугольник.</part>
		<part start="10:50">А что если, знаете как, во Вселенной углеродная жизнь - это экзотика?</part>
		<part start="10:56">Вполне логично!</part>
		<part start="10:57">Для...</part>
		<part start="10:59">...прямоугольника мы будем инопланетянами.</part>
		<part start="11:03">Совершенно непонятные.</part>
		<part start="11:04">Но мы живем в 21 веке, и сегодня, чтобы найти жизнь альтернативную нашей,</part>
		<part start="11:11">достаточно зайти в лабораторию ксенобиологов.</part>
		<part start="11:14">Ксенобиология — это наука, которая не просто жонглирует разными гипотезами о возможной жизни во Вселенной.</part>
		<part start="11:21">Она прямо здесь и сейчас пытаеться СОЗДАТЬ искусственную жизнь.</part>
		<part start="11:26">Знакомьтесь, это Крейг Вентер — человек, который впервые расшифровал геном,</part>
		<part start="11:32">а собственный выложил в открытый доступ.</part>
		<part start="11:34">Это смело, ведь теперь все знают, что у него предрасположенность к Альцгеймеру  и антисоциальному поведению.</part>
		<part start="11:40">Но важно другое. В 2010 году Крейг создал «Синтию»</part>
		<part start="11:44">— первую клетку с искусственным кодом и пасхалкой внутри.</part>
		<part start="11:47">Прямо в ее ДНК зашита цитата Ричарда Фейнмана: «Чего не могу создать, того не понимаю».</part>
		<part start="11:56">Это вам не блоху подковать. Скорее создать флешку, которая плодится.</part>
		<part start="12:01">У нас тоже есть ненужные гены.</part>
		<part start="12:03">Если ваш отец может сворачивать язык в трубочку, то и вы можете сворачивать язык в трубочку.</part>
		<part start="12:11">Я могу. Это передается по генам из поколения в поколение.</part>
		<part start="12:15">Так же и с ушами, да.</part>
		<part start="12:17">Если кто-то из ваших родственников может двигать ушами, как я, значит и вы тоже можете.</part>
		<part start="12:23">Но при этом мы не можем создавать, то есть синтезировать, внутри себя витамины А, В, С, Е.</part>
		<part start="12:31">Да, все остальные можем синтезировать, а эти нет.</part>
		<part start="12:35">Возможно, наше ДНК пора отредактироваться?</part>
		<part start="12:38">Раньше такое мог делать только Бог.</part>
		<part start="12:43">И вот тут-то мы и подходим к главному вопросу: Тогда что же такое жизнь?</part>
		<part start="12:49">Есть 100 разных определений, которые противоречат друг другу.</part>
		<part start="12:54">Но с уверенностью мы  можем сказать только одно:</part>
		<part start="12:57">Жизнь — это…</part>
		<part start="12:59">...точно не-смерть.</part>
		<part start="13:01">Клетка — это минимальная единица жизни.</part>
		<part start="13:04">Она ест одни штуки и потребляет энергию, чтобы производить другие.</part>
		<part start="13:08">Она делится, эволюционирует и реагирует на изменение окружающей среды.</part>
		<part start="13:13">Но внутри клетки нет ничего живого. Просто вещества и химические реакции.</part>
		<part start="13:18">Окей. В любых живых существах есть ДНК.</part>
		<part start="13:21">Может тогда ДНК и есть жизнь?</part>
		<part start="13:26">Вирусы из одной только ДНК и состоят, но они ничего не могут делать без носителей.</part>
		<part start="13:31">И только попадая в клетку, они могут размножаться.</part>
		<part start="13:35">А так это просто агрессивные обломки биокода. Они не живые.</part>
		<part start="13:40">Тогда может быть жизнь — это сама информация, которая воспроизводится в триллионах копий?</part>
		<part start="13:46">Тогда считать ли нам живым искусственный интеллект?</part>
		<part start="13:50">Он уже умеет эволюционировать и воспроизводить себя.</part>
		<part start="13:54">Все эти машинки и бегущие человечки с каждым поколением эволюционируют,</part>
		<part start="13:58">чтобы выживать в своем виртуальном, но  придуманном человеком мире.</part>
		<part start="14:03">А может быть жизнь — это сложность?</part>
		<part start="14:06">Состав далеких звезд и туманностей, нам известен. Там лишь атомы и молекулы.</part>
		<part start="14:12">Они устроены довольно просто.</part>
		<part start="14:13">Но во всей Вселенной мы не нашли  ничего сложнее живых клеток,</part>
		<part start="14:19">которые родившись в первичном бульоне, эволюционировали настолько…</part>
		<part start="14:23">Что задают сейчас эти вопросы.</part>
		<part start="14:25">Вот они, клетки.</part>
		<part start="14:28">Так или иначе наш мозг, наш углеродный мозг, не может вообразить себе другую форму жизни.</part>
		<part start="14:33">Но сможем ли мы ее увидеть?</part>
		<part start="14:37">Например, тоже не понятно.</part>
		<part start="14:40">Возможно она будет размером с целую галактику.</part>
		<part start="14:44">И мы со своими &quot;букашкиными&quot; размерами просто не сможем её разглядеть.</part>
		<part start="14:50">И поговорить...</part>
		<part start="14:52">Ну а пока астрономы готовят зонды к Энцеладу и Европе,</part>
		<part start="14:56">ученые пытаются в лабораториях создают искусственную ДНК,</part>
		<part start="15:00">а люди штурмуют зону 51, в поисках альтернативной жизни,</part>
		<part start="15:06">мы эту альтернативную жизнь можем увидеть прямо у себя под носом!</part>
		<part start="15:10">В абсолютном юге планеты, под 4 км льда находится жидкое озеро &quot;Восток&quot;.</part>
		<part start="15:16">Оно было изолировано от внешнего мира миллионы лет, и если в нем есть жизнь,</part>
		<part start="15:22">она абсолютно не похожа на известную нам сегодня.</part>
		<part start="15:25">Каждый пузырек такого воздуха — это законсервированный артефакт, как муха в янтаре.</part>
		<part start="15:31">В 2012 году впервые удалось пробурить лед и вытащить замерзший столб воды.</part>
		<part start="15:37">УРА-УРА!</part>
		<part start="15:40">В нем обнаружили ДНК неизвестных бактерий,</part>
		<part start="15:44">похожих на те, что живут у геотермальных источников, черных курильщиков.</part>
		<part start="15:49">Фактически ученые нашли жизнь, которая миллионы лет эволюционировала отдельно от нашей.</part>
		<part start="15:55">Это доказывает, что жизнь может находиться под поверхностями планет, там где нет солнца.</part>
		<part start="16:01">Прямо сейчас готовится финальное проникновение в озеро Восток.</part>
		<part start="16:05">И на этот раз хотят достать до дна.</part>
		<part start="16:08">Что они найдут там?</part>
		<part start="16:11">Интересно!</part>
		<part start="16:12">И как обычно: прокачивай свои мозги.</part>
		<part start="16:17">Пока!</part>
		<part start="16:18">Спасибо за создание субтитров Коробову Ивану (korivkosan@gmail.com)</part>
		<part start="16:24">А также смотрите наши другие видео!</part>
	</subtitles>
</data>