<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=KGfFunFV2Ck</video>
	<subtitles>
		<part start="00:03">У-у-у</part>
		<part start="00:05">Йоп,</part>
		<part start="00:08">Ян!</part>
		<part start="00:10">Понедельник, вторник, среда...</part>
		<part start="00:12">Что у вас там? Я не знаю.</part>
		<part start="00:14">Пятница?</part>
		<part start="00:15">Но знаю, что до сих пор многие из вас делят неделю...</part>
		<part start="00:20">на лево и право.</part>
		<part start="00:21">Понедельник, вторник, среда находятся слева;</part>
		<part start="00:23">четверг,  пятница, суббота находятся справа.</part>
		<part start="00:25">Да, потому что так было в наших дневниках.</part>
		<part start="00:27">Я до сих пор делю неделю, представляя дневник.</part>
		<part start="00:32">Человек, который нарисовал этот дизайн, гениален.</part>
		<part start="00:35">Но! Вы не задумывались о том, что все календари, которыми мы пользуемся,</part>
		<part start="00:39">не имеют никакого отношения к нам.</part>
		<part start="00:42">Люди рождаются, взрослеют, стареют, умирают, а время идёт своим чередом.</part>
		<part start="00:49">Для календаря мы как расходники...</part>
		<part start="00:52">для принтера.</part>
		<part start="00:54">Все эти числа и слова показывают срок от Рождества Христова,</part>
		<part start="00:57">а не от нашего появления на свет.</part>
		<part start="01:00">Мы понимаем сколько времени прошло от рождения Иисуса,</part>
		<part start="01:03">но не понимаем, какой это по счету день нашей жизни.</part>
		<part start="01:06">Hо есть способ посмотреть на время по - другому.</part>
		<part start="01:10">Bот он.</part>
		<part start="01:13">Такой способ заставил меня задуматься.</part>
		<part start="01:16">Да, я очень часто думаю об этом в течении 2-ух недель уже.</part>
		<part start="01:20">И я хочу, чтобы вы тоже задумались.</part>
		<part start="01:23">Этот способ перевернет ваше представление о времени, о том:</part>
		<part start="01:27">как мало его у вас осталось.</part>
		<part start="01:30">Сейчас вы узнаете:</part>
		<part start="01:31">В чем парадокс  старения?</part>
		<part start="01:33">Как измерять свою жизнь не в годах, а в событиях?</part>
		<part start="01:36">Какие важные вещи вашей жизни уже подходят концу?</part>
		<part start="01:39">А также, насколько мы...</part>
		<part start="01:59">Я понимаю, что все кто меня сейчас смотрит ожидают прожить до 100 лет.</part>
		<part start="02:05">Да?</part>
		<part start="02:06">До ста лет.</part>
		<part start="02:07">М-м-м</part>
		<part start="02:08">Ну, хотя бы до 90.</part>
		<part start="02:11">90 лет.</part>
		<part start="02:13">Но на деле,</part>
		<part start="02:15">в среднем в России живут 74.</part>
		<part start="02:18">74</part>
		<part start="02:20">И это женщины.</part>
		<part start="02:22">Женщины.</part>
		<part start="02:24">А мужчины - 64.</part>
		<part start="02:27">64 - мужчины.</part>
		<part start="02:29">Да, так мало. Господи, черт.</part>
		<part start="02:33">Как два миллиарда секунд.</part>
		<part start="02:35">Да, я говорил как-то в одном из выпусков</part>
		<part start="02:37">2 миллиарда секунд.</part>
		<part start="02:38">Не верите?</part>
		<part start="02:39">Давайте пересчитаем.</part>
		<part start="02:40">Смотрите:</part>
		<part start="02:42">64 умножаем на 365,</part>
		<part start="02:48">умножаем на 24,</part>
		<part start="02:51">умножаем на 60 и умножаем еще на 60.</part>
		<part start="02:57">Получаем:</part>
		<part start="03:02">2 миллиарда 18 миллионов 304 тысячи</part>
		<part start="03:11">секунд.</part>
		<part start="03:18">Жесть!</part>
		<part start="03:20">Советую не смотреть больше на стрелку секундных часов.</part>
		<part start="03:22">Сейчас я покажу вам кое-что, что вызовет у вас</part>
		<part start="03:25">чувство глубокого отрицания.</part>
		<part start="03:28">Представьте - это год.</part>
		<part start="03:29">А это 10 лет.</part>
		<part start="03:31">А вот так выглядит вся ваша жизнь.</part>
		<part start="03:33">От первого торта на День Рождения до последнего на ваше девяностолетие.</part>
		<part start="03:38">Это ничтожно мало! Посмотрите!</part>
		<part start="03:40">А ведь у вас были большие планы,  да,  на жизнь как и у меня.</part>
		<part start="03:43">Но это еще позитивный расклад. Чтобы показать среднюю человеческую жизнь, сотрем 25 лет.</part>
		<part start="03:50">Вот, вся наша жизнь.</part>
		<part start="03:53">От рождения до смерти.</part>
		<part start="03:54">Ужасно! Уместится на шпаргалку сантиметр на сантиметр.</part>
		<part start="03:58">Но мы живем в 2019 году, так что технологи, скорее всего, увеличат нашу жизнь.</part>
		<part start="04:03">Так что пусть будет 90 лет.</part>
		<part start="04:06">Нам же эти 25 лет нужны, чтобы понять,</part>
		<part start="04:08">что у нас есть все - таки право на бесплатную юридическую помощь по телефону.</part>
		<part start="04:13">Они звонят: Алло, бл*ть, здравствуйте.</part>
		<part start="04:16">Умножим эти квадраты на 12 и получим жизнь в месяцах.</part>
		<part start="04:20">Ну, опять не так уж и много.</part>
		<part start="04:22">Вот вы родились, отпраздновали 30-ый День Рождения,</part>
		<part start="04:25">вышли на пенсию и вот вам уже девяносто.</part>
		<part start="04:28">А теперь вопрос: как быстро пролетела прошлая неделя?</part>
		<part start="04:31">Да что там неделя? Как быстро пролетело это лето?</part>
		<part start="04:35">А ведь это 12 недель.</part>
		<part start="04:37">В вашей жизни, вот столько недель:</part>
		<part start="04:41">Каждый ряд - это один год.</part>
		<part start="04:43">Вот сколько требуется новорожденному, чтобы достичь 90-летнего возраста.</part>
		<part start="04:48">Каждая клетка это неделя. От понедельника к понедельнику.</part>
		<part start="04:51">А можно ли пойти ещё дальше?</part>
		<part start="04:53">Да, можно.</part>
		<part start="04:54">Вот 90-летняя жизнь в днях. Много точек, правда?</part>
		<part start="04:58">Но все они умещаются на вашем экране.</part>
		<part start="05:01">Все эти дни вы смотрите youtube, в другие - работаете и едите,</part>
		<part start="05:05">в третьи - залипаете в сериал, в четвертые - вы просто ничего не делаете.</part>
		<part start="05:09">И так проходит вся жизнь!</part>
		<part start="05:12">Точка за точкой!</part>
		<part start="05:13">Но вернемся к неделям.</part>
		<part start="05:15">Предположим - это ваш календарь.</part>
		<part start="05:17">&quot;Календарь жизни&quot;</part>
		<part start="05:19">Здесь не месяц и не год, здесь</part>
		<part start="05:21">ВСЯ ВАША ЖИЗНЬ!</part>
		<part start="05:25">Вот, жизнь в России.</part>
		<part start="05:26">Шестьдесят...</part>
		<part start="05:28">Шестьдесят четыре.</part>
		<part start="05:29">Вот человек рождается, слышит только звуки и видит образы.</part>
		<part start="05:33">Первая игрушка, идет в детский сад, 1 сентября.</part>
		<part start="05:36">Школа,</part>
		<part start="05:37">друзья,</part>
		<part start="05:38">любовь,</part>
		<part start="05:39">выпускной,</part>
		<part start="05:40">универ,</part>
		<part start="05:41">вписки - отдыхаем красиво,</part>
		<part start="05:43">диплом,</part>
		<part start="05:44">работа,</part>
		<part start="05:45">а вот и свадьба,</part>
		<part start="05:46">дети,</part>
		<part start="05:47">дача - пошла рассада,</part>
		<part start="05:49">пенсия,</part>
		<part start="05:50">приехали.</part>
		<part start="05:52">Кроме шуток.</part>
		<part start="05:53">Это ВСЯ ваша жизнь!</part>
		<part start="05:56">Но есть и хорошая новость, чем больше вы прожили, тем больше вы проживете в сумме.</part>
		<part start="06:02">То есть, те кому сейчас 25,  с большей вероятностью доживут, эти люди, до 60.</part>
		<part start="06:09">А те кому 60 - 64, с большей вероятностью, что они дотянут до 90.</part>
		<part start="06:15">То есть, чем больше квадратиков вы закрываете, тем больше у вас открывается.</part>
		<part start="06:22">Есть такой парадокс жизни.</part>
		<part start="06:23">Жизнь, как ветрянка, переболел ей в детстве и...</part>
		<part start="06:27">...и спокойно живёшь дальше.</part>
		<part start="06:29">А давайте теперь посмотрим на жизнь конкретных людей.</part>
		<part start="06:32">На 16 неделе 27-ого своего года рождения Эйнштейн опубликовал специальную теорию относительности,</part>
		<part start="06:39">а еще через 12 недель свою знаменитую формулу: E = mc².</part>
		<part start="06:44">К этому времени Ньютон уже создал математический анализ, а еще через 6 строчек,</part>
		<part start="06:49">сформулирует закон всемирного тяготения.</part>
		<part start="06:51">Вот он - самый продуктивный период.</part>
		<part start="06:53">Слышали про клуб 27?</part>
		<part start="06:56">Курт Кобейн, Джим Моррисон, Эмма Вайнхаус и куча других знаменитостей умерли вот в этих неделях.</part>
		<part start="07:03">Джон Леннон был убит в 40.</part>
		<part start="07:06">Cтив Джобс прожил 56 лет.</part>
		<part start="07:08">Cталин умер вот здесь.</part>
		<part start="07:10">А самый старый официальный человек -  француженка Жанна Кальман -</part>
		<part start="07:14">разблокировала 30 дополнительных строчек и прожила рекордные</part>
		<part start="07:17">122 года и 164 дня.</part>
		<part start="07:20">При этом старушка любила вино, а курить бросила только в 117.</part>
		<part start="07:24">Но это календарные года, мы их не чувствуем.</part>
		<part start="07:27">У нас... Не звенит</part>
		<part start="07:28">в День Рождения будильник в голове, типа: &quot;Оу, парень, тебе  25, 17, 30 там, 32&quot;</part>
		<part start="07:35">Нет! Мы просто живем и у нас большая такая, длинная жизнь, поэтому:</part>
		<part start="07:39">Что если измерять жизнь не в годах...</part>
		<part start="07:42">а в событиях?</part>
		<part start="07:44">Вот мне сейчас 32</part>
		<part start="07:45">Если мне повезет, то 58 раз я услышу &quot;С Днем Рождения, Ян!&quot;, а еще все 58 &quot;С Новым Годом!&quot;</part>
		<part start="07:52">Пятьдесят восемь раз я узнаю, кто победил в Евровидении</part>
		<part start="07:55">и шутки про третье сентября, тоже услышу 58 раз.</part>
		<part start="07:58">За всю жизнь я застану 14 президентов Америки</part>
		<part start="08:02">и 9 президентов России.</part>
		<part start="08:04">В году я посещаю, примерно, два фестиваля, то есть у меня еще впереди:</part>
		<part start="08:08">116 фестивалей</part>
		<part start="08:09">Здорово, норм! Я бываю в других странах, примерно, по 2 раза в год, то есть у меня еще впереди:</part>
		<part start="08:14">116 выездов, примерно.</part>
		<part start="08:16">В год я успеваю читать, ну по три книги максимум.</part>
		<part start="08:19">На остальное - не хватает времени</part>
		<part start="08:21">Это значит, что за жизнь я прочитаю всего 174 книги, а о чем говорится в остальных, я даже  НЕ УЗНАЮ.</part>
		<part start="08:28" ad="start">Значит, мне тщательнее нужно подходить к выбору книг.</part>
		<part start="08:33">Рэй Брэдбери — обожаю фантастику.</part>
		<part start="08:36">Но всех книг не прочитаешь, особенно способом, которому уже 500 лет!</part>
		<part start="08:42">То есть, сидеть с книгой (с бумажной) в уютненьком кресле рядом со светильничком и читать.</part>
		<part start="08:50">Неудобно. Нет много времени на это.</part>
		<part start="08:53">Способ лучше - есть!</part>
		<part start="08:55">ЛитРес мне помогает в этом. Прямо сейчас я читаю книгу Ной Юваль Харари, называется она:</part>
		<part start="09:02">&quot;21 урок для 21 века&quot;.</part>
		<part start="09:05">Это самая осуждаемая книга, которую вы должны 100% прочитать, прям must have.</part>
		<part start="09:10">Что будет с вашими детьми? Какая работа останется в мире, когда вам будет 50 лет?</part>
		<part start="09:15">Почему не стоит слушаться взрослых и почему не стоит прислушиваться к себе?</part>
		<part start="09:20">Все это в этой книге. Это инструкция, как жить в ближайшем будущем.</part>
		<part start="09:25">В том будущем, в котором вам осталось прожить.</part>
		<part start="09:29">И эта книга уже есть на ЛитРес! Ссылка будет внизу.</part>
		<part start="09:32">А еще я составил подборку книг для вас на ближайшие годы!</part>
		<part start="09:36">Эта самые интересные книги, по мнению нашей команды,</part>
		<part start="09:39">которые откроют глаза на действительно важные и крутые вещи.</part>
		<part start="09:43">Ссылка на всю эту яркую подборку будет в описании!</part>
		<part start="09:46">Вот по этому промокоду</part>
		<part start="09:48">возьмете сразу 2 книги и еще 25 процентов скидка на все остальные по этому же промокоду!</part>
		<part start="09:55">В том числе и на книгу Харари.</part>
		<part start="09:57">ЛитРес - это идеальный способ найти ту самую книгу, которая будет для вашей жизни помощником.</part>
		<part start="10:03">Особенно, если использовать формат аудио книг. Слушай книгу в наушниках по дороге на работу.</part>
		<part start="10:08">&quot;Реальность соткана из множества нитей&quot;</part>
		<part start="10:12">Супер! Рекомендую посвайпать подборки научпопа (для поклонников годного контента),</part>
		<part start="10:17">книги по саморазвитию, ну и конечно -  классику (а то постоянно откладываем ее на потом).</part>
		<part start="10:24">Да, ведь?</part>
		<part start="10:24">Я очень надеюсь, что подборка понравится, обязательно зацените ее.</part>
		<part start="10:27">А сейчас я перейду к главной мысли этого выпуска.</part>
		<part start="10:32" ad="end">Знаете, жалко...</part>
		<part start="10:35">Я даже в молодом возрасте это понимаю,</part>
		<part start="10:37">что некоторые значимые вещи в моей жизни, уже подходят к концу.</part>
		<part start="10:41">Когда я жил с мамой, мы общались каждый день.</part>
		<part start="10:45">Сейчас мы видимся дней 10 в год.</part>
		<part start="10:47">Ей сейчас 55 лет.</part>
		<part start="10:50">Это примерно еще 35 лет совместного существования,</part>
		<part start="10:53">10 на 35 = 350 дней, всего лишь.</part>
		<part start="10:57">Это меньше, чем в любой год моего детства!</part>
		<part start="11:00">Одна простая мысль - если ты уехал от родителей,</part>
		<part start="11:02">то ты использовал большую чать времени, проведенного вместе на этой Земле с ними.</part>
		<part start="11:08">Позвоню маме.</part>
		<part start="11:09">- Алло, мам.</part>
		<part start="11:10">- Аллё</part>
		<part start="11:12">- Привет.</part>
		<part start="11:13">- Здорово.</part>
		<part start="11:14">- Как дела?</part>
		<part start="11:15">- Нормально, хорошо, как у тебя? Как ты полетал?</part>
		<part start="11:19">А вот с лучшими друзьями наоборот.</part>
		<part start="11:21">Познакомился я с ними только в 15 лет и раньше общался в среднем три раза в неделю.</part>
		<part start="11:26">Сейчас мы работаем вместе все будни. 80% нашего общения еще впереди.</part>
		<part start="11:32">Лучшие друзья приобретаются на этом отрезке — до 20 лет.</part>
		<part start="11:36">Если наши взгляды разойдутся, и мы попрощаемся навсегда, то таких друзей уже не найти.</part>
		<part start="11:42">Потому что с таким статусом они ищутся, только вот здесь.</part>
		<part start="11:46">Но можно будет найти своих детей и внуков.</part>
		<part start="11:51">Ну, где-то здесь и здесь - дети, где-то здесь - внуки, и всё наше с ними время еще впереди.</part>
		<part start="11:58">Также можно будет найти домашних животных.</part>
		<part start="12:01">Недавно умер Кубик, моя улитка. Он прожил больше чем написано в википедии - 11 лет.</part>
		<part start="12:08">Здесь я плачу впервые после потери домашнего питомца.</part>
		<part start="12:12">Этих 500 недель оказалось достаточно,</part>
		<part start="12:15">чтобы человек начал считать своим близким другом африканскую улитку.</part>
		<part start="12:20">Если я решусь заводить  домашних животных, то успею стать хозяином 6 улиток,</part>
		<part start="12:25">20 хомяков, 8 попугаев, 5 собак или 5 кошек и всего 1 или 2 черепах.</part>
		<part start="12:32">Когда моей черепахе будет 30, мы отправим людей на Марс.</part>
		<part start="12:37">И если верить футурологам, то когда мне будет 40 — вся реклама станет персонализированной;</part>
		<part start="12:42">45 — органы будут печатать на 3-D принтере;</part>
		<part start="12:46">50 — люди начнут массово улучшать свое тело имплантами;</part>
		<part start="12:50">80 — средняя температура на планете повысится на 4°C и начнется миграция из одних городов в другие.</part>
		<part start="12:58">А вот то, как люди со всех стран сольются в одно общество,</part>
		<part start="13:01">а человечество начнет массово колонизировать другие планеты, я скорее всего не увижу.</part>
		<part start="13:08">Так что нам делать с этой информацией?</part>
		<part start="13:10">Вам нужно понять, что ваша жизнь не бесконечна. Вы никогда не будете моложе, чем сейчас.</part>
		<part start="13:17">Да, 2 раза по 17 - не будет, также как и не будет 2 раза по 25 и по 30.</part>
		<part start="13:25">Всё очень...</part>
		<part start="13:28">ОДНОРАЗОВО.</part>
		<part start="13:30">Возможно, мы последнее смертное поколение.</part>
		<part start="13:33">Ведь вся наша культура, религия, книги, музыка, песни - построены на смерти.</part>
		<part start="13:40">Эта неповторимость и делает нашу жизнь ценной и осознанной.</part>
		<part start="13:44">Эти 90 квадратиков - это все что у нас есть!</part>
		<part start="13:48">Мы в этой жизни ненадолго!</part>
		<part start="13:50">Это всего лишь маленький срез истории всего человечества.</part>
		<part start="13:55">Но чем заполните эти квадратики...</part>
		<part start="13:58">РЕШАТЬ ТОЛЬКО ВАМ.</part>
		<part start="14:01">Расскажи об этом своим друзьям и обязательно поделись в ВК,</part>
		<part start="14:04">чтобы люди это увидели и стали осознаннее. Ведь нашей стране так этого не хватает.</part>
		<part start="14:11">России нужно жить долго!</part>
		<part start="14:14">И как обычно:</part>
		<part start="14:15">Прокачивай свои мозги!</part>
		<part start="14:17">Пока!</part>
		<part start="14:18">Спасибо за создание субтитров Коробову Ивану (korivkosan@gmail.com)</part>
		<part start="14:22">Ребят, для этого выпуска мы вдохновились материалом Тима Урбана с сайта Wait But Why про &quot;календарь жизни&quot;.</part>
		<part start="14:29">И решили, что этот материал должен знать каждый! Это очень полезно для каждого русского человека!</part>
		<part start="14:36">Я так посчитал. Поэтому мы записали.</part>
		<part start="14:38">Свой личный календарь вы можете скачать по ссылке, распечатать его,</part>
		<part start="14:42">и он у вас будет дома - это очень полезная вещь!</part>
		<part start="14:45">Обязательно отдохните и посмейтесь над выпуском &quot;В ответе за всё&quot; .</part>
		<part start="14:49">Это искренняя правда, которую вы никогда не услышите на этом канале от меня,</part>
		<part start="14:56">мне стыдно, но смешно.</part>
	</subtitles>
</data>