<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=ppP2tEDAwrw</video>
	<subtitles>
		<part start="00:00">Вы знаете, я читаю ваши комментарии всегда: в Инстаграме, например, или Вконтакте -  неважно.</part>
		<part start="00:06">Везде читаю.</part>
		<part start="00:07">И в Инстаграме, конечно же, я перехожу по тегу #топлес, вот.</part>
		<part start="00:10">И...</part>
		<part start="00:11">М-м-м...</part>
		<part start="00:13">Это как раз тот самый тэг, который может завести вас не туда, но вы не сильно то и расстроитесь. Да?</part>
		<part start="00:19">Вот. По этому хэштегу можно найти не только меня или научный контент, но и вот такие вещи.</part>
		<part start="00:26">Вообще, хэштеги - это отличный способ искать что-то быстро по определенной новости.</part>
		<part start="00:30">Но многие так и не поняли его предназначение и лепят вообще куда попало.</part>
		<part start="00:36">Например, это что? Не понятно. Причём здесь #топлес?</part>
		<part start="00:39">Использовать хэштэг в современном значении впервые предложил вот этот пользователь Тwitter</part>
		<part start="00:44">Крис Мессина</part>
		<part start="00:46">Кто он такой? Не важно. Важно ,что он заново открыл что-то несуществующее в физическом мире.</part>
		<part start="00:52">Но очень важное для эпохи социальных медиа.</part>
		<part start="00:55">При этом сам значок решётки стал мировым трендом до появления Тwitter&#39;a.</part>
		<part start="00:59">Задолго до телефона и классической музыки,</part>
		<part start="01:03">ещё несколько тысяч лет назад, его оставляли в пещерах  древние люди.</part>
		<part start="01:07">Причём, одновременно в Северной Америке, Европе, Индии и Африке.</part>
		<part start="01:12">И было бы забавно, если они имели в виду что-то типа мамонты не еда, а огонь из камня челендж.</part>
		<part start="01:17">Кроме хэштега антропологи нашли 31 символ, который 40 тысяч лет назад люди рисовали</part>
		<part start="01:24">на стенках пещер по всей территории планеты.</part>
		<part start="01:26">Да, эти символы универсальны и могли означать всё что угодно.</part>
		<part start="01:31">Понять, что конкретно значила вот эта закорючка для пещерного человека</part>
		<part start="01:35">можно, только оказавшись на его месте.</part>
		<part start="01:37">Если эти символы общие, то что они значат?</part>
		<part start="01:40">Есть теория, что палки и закорючки обозначали фаллос и мужские разные занятия: охоту и битву;</part>
		<part start="01:47">овалы и треугольники -  женские гениталии;</part>
		<part start="01:49">а вот зигзаги и спирали, вообще, рисовали шаманы под галлюциногенами.</part>
		<part start="01:53">Но это всё догадки. Узнать наверняка можно только оказавшись на месте  «художника».</part>
		<part start="01:58">Удивляет здесь другое:</part>
		<part start="01:59">люди на всех континентах, не сговариваясь, пришли к одним и тем же символам.</part>
		<part start="02:05">Интересно, могли ли они читать «посты» других пещерных людей в других пещерах ?</part>
		<part start="02:08">Или, например, комментировать эти «посты» (снизу что-то написали).</part>
		<part start="02:12">А еще интереснее - возможно ли создать универсальный язык, который был бы понятен всем:</part>
		<part start="02:18">от аборигена Амазонии до жителя Москвы сегодня?</part>
		<part start="02:21">Например: меня, вас и даже существу с другой планеты.</part>
		<part start="02:26">Сейчас вы узнаете:</part>
		<part start="02:27">Как ученые пишут послания потомкам, которые никогда не устареют?</part>
		<part start="02:31">Правда ли, что наш повседневный язык скатывается до уровня древних людей?</part>
		<part start="02:35">Можно ли общаться, вообще не используя слов?</part>
		<part start="02:38">И кто сможет понять нас через 10 000 лет?</part>
		<part start="03:00">Йоп, Ян!</part>
		<part start="03:03">Живые языки состоят из слов, да. А слова постоянно меняют свое значение.</part>
		<part start="03:09">Например, слово «жир» и слово «задница» когда-то означали «богатство» и «наследство».</part>
		<part start="03:15">То есть, 800 лет назад можно было сделать кому-то комплимент сказав:</part>
		<part start="03:19">ЖИРНАЯ</part>
		<part start="03:20">ЖИРНАЯ ЗАДНИЦА</part>
		<part start="03:23">Эм, да.</part>
		<part start="03:24">Это не очень подходит для универсального языка.</part>
		<part start="03:27">В универсальном языке придётся отойти от слов.</part>
		<part start="03:30">Что насчет символов?</part>
		<part start="03:31">Вот Мертвая Голова.</part>
		<part start="03:33">Это не только Веселый Роджер.</part>
		<part start="03:35">У пиратов было много и других флагов.
Это универсальный знак смерти…</part>
		<part start="03:39">...да, но и наоборот, бесстрашия перед ней.</part>
		<part start="03:44">Этот знак успел побывать на сотнях разных знамён.</part>
		<part start="03:47">Вот корниловцы, их противники — красные, офицер прусской армии,</part>
		<part start="03:53">а вот, вообще, американский истребитель.</part>
		<part start="03:55">Это послание врагу: иди сюда, я не боюсь смерти и убить не боюсь.</part>
		<part start="04:00">А вот в Средние века череп с костями был…</part>
		<part start="04:03">...символом спасения.</part>
		<part start="04:04">На многих картинах кровь Христа омывает череп Адама,</part>
		<part start="04:08">и таким образом очищает от грехов всё человечество.</part>
		<part start="04:12">Да, настолько раньше было всё символично.</part>
		<part start="04:15">Но сейчас череп с костями можно найти</part>
		<part start="04:18">...на детской бутылке для воды...</part>
		<part start="04:19">...и на флаконах с ядом.</part>
		<part start="04:21">А что подумают о нём через 500 лет?</part>
		<part start="04:23">Может быть, символ равенства — типа все внутри мы выглядим одинаково?</part>
		<part start="04:28">И это не просто моё любопытство.</part>
		<part start="04:30">В 1990 году США решили обезопасить кладбище ядерных отходов в пустыне Нью-Мексико.</part>
		<part start="04:36">Ученых и дизайнеров попросили придумать знак, который будет отпугивать людей от хранилища…</part>
		<part start="04:41">... даже через 10 тысяч лет.</part>
		<part start="04:43">Придумали массу вариантов.</part>
		<part start="04:45">Например, был такой комикс:</part>
		<part start="04:46">человек трогает коробку со знаком радиации, знак переходит на него и убивает.</part>
		<part start="04:52">Довольно наглядно. Но с чего мы решили, что люди будущего будут читать рисунок слева направо?</part>
		<part start="04:57">Японская манга, например, читается в обратном порядке.</part>
		<part start="05:01">Человек будущего, прочитав в обратном порядке, может подумать,</part>
		<part start="05:04">что этот ящик не убивает, а, наоборот, ставит на ноги мертвых.</part>
		<part start="05:07">Да, лучше не рассчитывать на разум или логику людей будущего.</part>
		<part start="05:11">Лучше придумать образ, который будет действовать подсознательно.</part>
		<part start="05:15">Например, усеять поле над хранилищем гигантскими бетонными шипами.</part>
		<part start="05:20">Страшно на поверхности, значит что-то страшное и внизу.</part>
		<part start="05:24">Прохожий будет ощущать тревогу и желание уйти.</part>
		<part start="05:27">Логично</part>
		<part start="05:28">Но самый оригинальный вариант предложили философы.</part>
		<part start="05:31">Нужно вывести породу генетически модифицированных котов,</part>
		<part start="05:35">которые будут светиться от радиации.</part>
		<part start="05:37">Могут пройти тысячи лет, человечество скатится в каменный век.</part>
		<part start="05:41">Но легенды будут гласить: когда кошка начинает светиться - лучше убраться подальше.</part>
		<part start="05:47">И да. Кошка священна.</part>
		<part start="05:50">Древние египтяне, кстати, это знали.</part>
		<part start="05:52">Их язык был набором символов. Все эти птички, кружочки, человечки, что-то мне напоминают…</part>
		<part start="05:59">Конечно да,  эмодзи!</part>
		<part start="06:01">Кто-то скажет, что мы деградируем. Да, опускаемся до уровня древних египтян.</part>
		<part start="06:06">На самом деле, это не так.</part>
		<part start="06:08">Эмодзи обозначают целый объект или эмоцию,</part>
		<part start="06:12">а вот иероглифы — это конструктор, с помощью которого строили слова.</part>
		<part start="06:16">Вот лев и коршун. Они просто обозначают звуки L и А в имени «Клеопатра».</part>
		<part start="06:21">Читается всегда с той стороны, в которую животные смотрят.</part>
		<part start="06:24">Так что эмодзи уступают универсальности даже древним языкам.</part>
		<part start="06:28">Ими нельзя показать абстрактные вещи или…</part>
		<part start="06:31">М-м-м...</part>
		<part start="06:32">Имена</part>
		<part start="06:33">Но это не мешает им быть доказательством в суде!</part>
		<part start="06:36">Вот недавняя история:</part>
		<part start="06:37">одна пара в Израиле искала жилье и после просмотра одного из вариантов,</part>
		<part start="06:41">отправила хозяину жилья вот это сообщение:</part>
		<part start="06:44">Хозяин дома снял объявление о сдаче в аренду, а семья просто перестала выходить на связь.</part>
		<part start="06:50">В итоге, он подал на них в суд и стряс 2 000 долларов за то,</part>
		<part start="06:54">что внушили ему ложный оптимизм своими позитивными эмодзи.</part>
		<part start="06:59">И таких историй много.</part>
		<part start="07:00">Смайлики и эмодзи все чаще упоминают как доказательства в судах.</part>
		<part start="07:04">Ими часто шифруют разные нарк*тики.</part>
		<part start="07:06">Напечатал капсулу или снежинку, и всё «ничего не докажете».</part>
		<part start="07:11">Вот только суды с этим не согласны. Вынося приговоры, они ставят эмодзи на уровень языка.</part>
		<part start="07:16">На него даже переводят целые книги!</part>
		<part start="07:18">А в Австралии можно добавить их на автомобильный номер,</part>
		<part start="07:22">где они будут стоять наравне с цифрами и буквами.</part>
		<part start="07:25">Но все-таки, эмодзи ближе к наскальной живописи, а не к настоящему языку.</part>
		<part start="07:30">Их значение сильно зависит от контекста. Вот, например, что вы видите вот здесь?</part>
		<part start="07:34">Это «дай пять» или молитва, или это индийское приветствие намасте?</part>
		<part start="07:39">Любая фраза на эмодзи будет иметь столько смыслов, сколько людей её читает.</part>
		<part start="07:44">И вот как расшифровывать это всё нашим потомкам? Где они возьмут словарь?</part>
		<part start="07:49">Например, с иероглифами другая история. Мы знаем их значение благодаря Розеттскому камню.</part>
		<part start="07:55">Это плита с одним и тем же текстом, только на трех языках:</part>
		<part start="07:59">древнеегипетском, позднеегипетском и греческом.</part>
		<part start="08:03">Последний был хорошо известен. Это язык Одиссеи, Илиады и Библии.</part>
		<part start="08:08">Ученые просто сопоставили их с двумя другими и получили доступ ко всей культуре Древнего Египта.</part>
		<part start="08:14">В честь Розеттского камня назвали Аппарат Розетта,</part>
		<part start="08:18">который первым вышел на орбиту кометы и даже посадил на нее зонд.</part>
		<part start="08:22">Он нес на борту никелевый диск,</part>
		<part start="08:24">на котором было записано 13 тысяч страниц информации на полутора тысячах разных языков.</part>
		<part start="08:31">Это как Ноев Ковчег, только не для животных, а для языков.</part>
		<part start="08:35">Комета — отличное хранилище. Если кто-то найдет диск, через 10 тысяч лет,</part>
		<part start="08:40">он может восстановить языки, на которых мы говорим сегодня.</part>
		<part start="08:44">С диском за 10 тысяч лет точно ничего не случится,</part>
		<part start="08:47">а прочитать его можно будет с помощью обычного микроскопа.</part>
		<part start="08:50">Множество таких дисков предлагают хранить и на Земле, прямо у нас под носом.</part>
		<part start="08:55">То есть, это тот же Розеттский камень, только для людей из будущего, а мы здесь в роли древних египтян.</part>
		<part start="09:01">Но это послание для людей. И расшифровать его можно будет, зная хотя бы один из этих языков.</part>
		<part start="09:07">А вот как сказать что-то сущностям, которые не то что бы говорят по-другому,</part>
		<part start="09:13">а мыслят иначе и устроены совсем не так, как мы?</part>
		<part start="09:17">Человечество уже создало такие послания…</part>
		<part start="09:20">очень неудачные, например, как пластинка Пионера.</part>
		<part start="09:24">Ни один из случайно выбранных ученых не смог расшифровать их полностью.</part>
		<part start="09:28">К тому же, послание сделано слишком человечным.</part>
		<part start="09:31">Значение стрелки поймут только потомки тех, кто охотился с луком и стрелами.</part>
		<part start="09:36">А вот золотые диски, которые Вояджеры, уже успели унесли за пределы Солнечной системы.</part>
		<part start="09:41">С музыкой, голосами людей, различными изображениями</part>
		<part start="09:45">и посланием американского президента Джимма Картера.</part>
		<part start="09:48">Но английский УЖЕ изменился со времен Шекспира, хотя прошло всего 400 лет.</part>
		<part start="09:53">Что с ним станет через 4 000 лет?</part>
		<part start="09:57">Нужен единый и универсальный язык.</part>
		<part start="10:00">Например, такой, который изобрел Чарльз Блисс.</part>
		<part start="10:03">В его языке достаточно знать несколько десятков базовых символов, например:</part>
		<part start="10:08">рот,</part>
		<part start="10:09">глаз,</part>
		<part start="10:11">ухо ,</part>
		<part start="10:12">и нос.</part>
		<part start="10:14">А вот знак действия.</part>
		<part start="10:16">Вместе с символом рта он значит говорить;</part>
		<part start="10:20">глаза — видеть;</part>
		<part start="10:23">уха — слышать;</part>
		<part start="10:25">носа — нюхать.</part>
		<part start="10:26">Символы складываются друг с другом, как химические элементы, создавая новые смыслы.</part>
		<part start="10:31">Рот плюс ухо — это общение.</part>
		<part start="10:33">Вместе с электричеством они дают телефон.</part>
		<part start="10:36">Ну а если прибавить цифровое устройство, получится смартфон.</part>
		<part start="10:40" ad="start">Заметили символы сзади меня?</part>
		<part start="10:42">Они менялись по ходу выпуска. И это не просто абстрактные слова.</part>
		<part start="10:47">Это подарок!</part>
		<part start="10:48">Два месяца подписки на КиноПоиск.</part>
		<part start="10:50">Да, мы знаем этот сайт, как сайт с рейтингами, трейлерами и статьями.</part>
		<part start="10:55">Но теперь там, наконец, можно смотреть фильмы и сериалы,</part>
		<part start="10:58">в том числе новый сериал «Пенниуорт».</part>
		<part start="11:00">Он про молодость дворецкого Бэтмена, Альфреда Пенниуорта.</part>
		<part start="11:04">Для всех нас - это просто пожилой джентльмен, который постоянно пытался притормозить Бэтмена.</part>
		<part start="11:09">Но в молодости он был офицером британского спецназа, охранял отца Бэтмена</part>
		<part start="11:14">и сам постоянно влезал в неприятности.</part>
		<part start="11:17">Вместо мрачного Готэма, тут альтернативный Лондон из 60-х,</part>
		<part start="11:21">а вместо супергеройской темы - шпионы и английский юмор.</part>
		<part start="11:25">«Пенниуорт» - эксклюзив КиноПоиск.</part>
		<part start="11:27">Его можно смотреть в озвучке «кубик в кубе», а если хотите, то можно с субтитрами,</part>
		<part start="11:32">чтобы заценить настоящий британский акцент.</part>
		<part start="11:34">На КиноПоиске можно найти и другой контент в хорошем качестве и без рекламы.</part>
		<part start="11:39">Много всего и для гиков:</part>
		<part start="11:40">«Рик и Морти», «Теория большого взрыва».</part>
		<part start="11:43">А вот последний фильм «Дылда», вот все о нём говорят.</part>
		<part start="11:45">Чё-то там интересное, но я так и не посмотрел ещё.</part>
		<part start="11:48">При оформлении подписки первый месяц бесплатно для всех.</part>
		<part start="11:51">А вот чтобы получить два месяца - нужно поработать головой и расшифровать мой промокод.</part>
		<part start="11:56">Как это сделать, подсказочку я оставлю в описании.</part>
		<part start="11:58">Расшифровывай промокод,</part>
		<part start="12:00">вводи промокод на КиноПоиске и получай 2 месяца бесплатной подписки.</part>
		<part start="12:04">Круто!</part>
		<part start="12:04">И не важно сколько вас будет.</part>
		<part start="12:06">20.000 человек. Вводите, получайте каждый.</part>
		<part start="12:09" ad="end">Ну а пока вы разглядываете символы языка Блисс,</part>
		<part start="12:12">задумайтесь, как сильно нашу письменность можно упростить без потери смысла.</part>
		<part start="12:17">Похоже на универсальный язык, правда?</part>
		<part start="12:19">Вот только такой язык нечитаем для инопланетян, потому что он построен на наших органах чувств.</part>
		<part start="12:25">Мы же не знаем ,что там у них. Уши, глаза, рот, непонятно.</part>
		<part start="12:28">Вдруг их нет?</part>
		<part start="12:30">Так каким же должно быть послание, чтобы его могло прочитать любое существо во вселенной,</part>
		<part start="12:34">даже если оно состоит не из углерода, как мы, а из кремния?</part>
		<part start="12:38">Нужно использовать то, что работает во всех уголках вселенной одинаково.</part>
		<part start="12:43">Физика</part>
		<part start="12:45">И отправлять нужно послание не на табличке, а электромагнитными волнами.</part>
		<part start="12:49">Если у инопланетян есть технологии, то значит они пользуются физикой и, соответственно, математикой.</part>
		<part start="12:56">Но с помощью наших символов, математических, им сложно что-то объяснить, да?</part>
		<part start="13:02">Нужно хитрить.</part>
		<part start="13:02">В 2013 году с этой станции отправили послание к звезде Gliese 526.</part>
		<part start="13:08">Четыре сигнала разной частоты, обозначаемых цифрами.</part>
		<part start="13:12">От 0 до 3.</part>
		<part start="13:13">Собираются в строчки по 8 «бипов».</part>
		<part start="13:15">Так выглядит сообщение:</part>
		<part start="13:17">Вообще ничего не понятно. Вы хотели знать, как чувак из матрицы с помощью вот этих цифр</part>
		<part start="13:23">увидел красивую девушку?</part>
		<part start="13:26">Сейчас я вам расскажу.</part>
		<part start="13:27">Приглядитесь внимательнее. В самом послании есть ключ к его расшифровке.</part>
		<part start="13:31">Вот эти две ПОСЛЕДОВАТЕЛЬНОСТИ С НУЛЯМИ И ОДНОЙ ЕДИНИЦЕЙ</part>
		<part start="13:35">встречаются через одно и то же количество бипов.</part>
		<part start="13:37">Это всего лишь разделители - начало и конец предложений. Как скобки.</part>
		<part start="13:42">Если их убрать, получаются вот такие вот последовательности.</part>
		<part start="13:46">В них тоже есть закономерность.</part>
		<part start="13:47">Эти фрагменты всегда стоят между одинаковыми кусочками слева и справа.</part>
		<part start="13:52">Смотрите: один - остальные нули; один - остальные нули; один - остальные нули три на конце</part>
		<part start="13:57">и здесь то же самое.</part>
		<part start="13:59">А вот эти - между разными. Смотрите: один -  все нули и один на конце;</part>
		<part start="14:03">два -  все нули и один на конце. И так далее.</part>
		<part start="14:06">То есть, здесь зашифрованы знаки равенства и неравенства.</part>
		<part start="14:10">Далее они поймут, что такое положительное и отрицательное число и перейдут к сложению.</part>
		<part start="14:15">И вот здесь они откроют для себя, что вот эта вот сущность,</part>
		<part start="14:18">которую мы называем плюсом, два и два превращает в четыре, а два и минус два - в ноль.</part>
		<part start="14:25">И здесь они такие: &quot; О! Математика!&quot;</part>
		<part start="14:28">Изучив по той же схеме вычитание, умножение, степени и десятичную систему исчисления,</part>
		<part start="14:34">пришелец поймет нашу математику и пойдет дальше.</part>
		<part start="14:37">И вот на этом этапе для них начнется САМОЕ интересное.</part>
		<part start="14:41">Сообщение настолько огромное, что пока я буду рассказывать что внутри, я буду его скролить.</part>
		<part start="14:47">От математики мы переходим к физике.</part>
		<part start="14:49">Но как объяснить ее существу, которое не мыслит метрами, килограммами и секундами?</part>
		<part start="14:54">Через фундаментальные физические постоянные, потому что мы уверены, что у них точно такие же.</part>
		<part start="15:01">Если кто-то придумал Вселенную, Он задал именно такие настройки.</part>
		<part start="15:05">Через них в сообщении ученые показывают параметры элементарных частиц:</part>
		<part start="15:09">протона, нейтрона и электрона.</part>
		<part start="15:11">Теперь у получателя есть всё, чтобы понять таблицу Менделеева и узнать,</part>
		<part start="15:15">как мы обозначаем химические элементы.</part>
		<part start="15:18">А затем, узнать о главных веществах в Солнечной системе:</part>
		<part start="15:22">воде, углекислом газе, аммиаке, метане и других.</part>
		<part start="15:27">Но зачем всё это пришельцу?</part>
		<part start="15:29">Чтобы понять, что вот это вот - Солнце с его массой, радиусом и возрастом.</part>
		<part start="15:34">А вот планеты:</part>
		<part start="15:35">стремительный Меркурий, Венера с ее плотной атмосферой, гигант Юпитер, и конечно же Земля.</part>
		<part start="15:42">НАШ ДОМ.</part>
		<part start="15:42">Во всем послании встречаются одни и те же элементы.</part>
		<part start="15:45">Но здесь пришельцы встретят два уникальных слова,</part>
		<part start="15:48">которые они не смогут расшифровать или как-то понять, к ним не будет никакой инструкции.</part>
		<part start="15:53">Так они поймут, что среди всех планет в Солнечной системе, есть одна,</part>
		<part start="15:57">на которую стоит обратить внимание.</part>
		<part start="16:00">Та, на которой есть что-то особенное. Ведь эти слова означают:</part>
		<part start="16:05">ЖИЗНЬ</part>
		<part start="16:06">и ЧЕЛОВЕЧЕСТВО</part>
		<part start="16:09">До Gliese 526 восемнадцать световых лет.</part>
		<part start="16:14">И если там, неподалеку, есть разумная цивилизация, то она отправит ответ,</part>
		<part start="16:18">который достигнет нас уже в 2049 году.</part>
		<part start="16:22">В том самом году, когда Кей перестанет считать себя репликантом</part>
		<part start="16:25">и встретит постаревшего Харрисона Форда.</part>
		<part start="16:28">Ну а еще раньше (к 2035 году), хранилище в Нью-Мексико</part>
		<part start="16:32">примет последнюю партию ядерных отходов и будет запечатано 13 слоями бетона и земли.</part>
		<part start="16:40">До этого, нам нужно будет принять окончательное решение,</part>
		<part start="16:43">что же будет напечатано на надгробной плите, чтобы отпугнуть людей будущего.</part>
		<part start="16:48">Если у вас есть варианты - пишите их в комментарии.</part>
		<part start="16:50">Мы с удовольствием почитаем. Ну а пока что, лидирует этот вариант.</part>
		<part start="16:54">Надпись, знаки опасности и два лица.</part>
		<part start="16:57">Одно взято с картины «Крик», а другое похоже на символ телекомпании «Вид»,</part>
		<part start="17:02">действительно пугающая херня. В детстве я этого боялся - заставка для моих снов.</part>
		<part start="17:07">Но правда в том, что какую бы штуку люди бы ни нарисовали,</part>
		<part start="17:12">она, всё равно, вызовет любопытство и желание заглянуть за эту дверь у наших потомков.</part>
		<part start="17:17">Ведь главная проблема всех наших посланий была одна - они статичны….</part>
		<part start="17:23">И никак не меняются, в отличие от культуры.</part>
		<part start="17:27">Поэтому, каждая табличка потомкам,</part>
		<part start="17:29">каждый сигнал внеземному разуму обречены стать наскальной живописью.</part>
		<part start="17:34">Все на что нам стоит рассчитывать - это хотя бы на понимание её как:</part>
		<part start="17:39">«Эй! Мы были тут. Мы существовали. И вот он - НАШ ЯЗЫК»</part>
		<part start="17:46">И как обычно,</part>
		<part start="17:58">Друзья, те кто скучает по нам, пожалуйста, в Тelegram подписывайтесь.</part>
		<part start="18:02">Там почти каждый день посты.</part>
		<part start="18:04">Интересные, чтобы кому-то рассказать, кого-то удивить, да и самому удивиться.</part>
		<part start="18:07">Посмотреть, почитать есть всегда что.</part>
		<part start="18:10">Те кто хочет посмеяться, да, над глупостями, над четырьмя друзьями, то вот, пожалуйста, вот сюда.</part>
		<part start="18:15">Здесь очень интересно будет посмеяться.</part>
	</subtitles>
</data>