<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=LrOIvod07xE</video>
	<subtitles>
		<part start="00:09">Вы когда-нибудь задумывались, что у нас бананы - то не растут.</part>
		<part start="00:13">И почти половина всех продуктов</part>
		<part start="00:16">проплыли полмира, чтобы попасть к вам в рот.</part>
		<part start="00:25">Манго - Бразилия.</part>
		<part start="00:27">Бананы - Эквадор.</part>
		<part start="00:29">Груша - Аргентина.</part>
		<part start="00:31">Кокос - Таиланд.</part>
		<part start="00:32">Виски - Ирландия.</part>
		<part start="00:34">Эти продукты есть в России не потому что у нас такое не растёт, поэтому нам необходимо,</part>
		<part start="00:39">чтобы кто-то привёз нам ананас. Нет, не поэтому.</part>
		<part start="00:43">Все супермаркеты мира типа: Walmart, Tesco  - продают товары,</part>
		<part start="00:47">привезённые из других частей света. При этом, цены примерно одинаковые.</part>
		<part start="00:51">То есть груши из Аргентины в России и груши из Аргентины в Ирландии будут стоить одинаково.</part>
		<part start="00:57">Это называется глобализация, но так было не всегда.</part>
		<part start="01:01">60 лет назад - ничего такого не было.</part>
		<part start="01:03">Решающим событием в глобализации можно считать одно гениальное изобретение.</part>
		<part start="01:08">Ровно 60 лет назад произошла незаметная для всех революция, о которой вы даже не слышали.</part>
		<part start="01:16">Сейчас вы узнаете:</part>
		<part start="01:18">Как один человек изменил все порты мира?</part>
		<part start="01:20">Зачем понадобились суда размером с небоскрёб?</part>
		<part start="01:23">Кто такие современные пираты и почему самые опасные из них - сомалийские?</part>
		<part start="01:28">И как это связано с тем, что люди на планете стали выглядеть одинаково?</part>
		<part start="01:34">Для этого выпуска мы поехали в Ирландию</part>
		<part start="01:36">и попытались попасть в самый крупный ирландский порт.</part>
		<part start="01:40">Нас не пускали до последнего, не оставалось никакой надежды.</part>
		<part start="01:44">Но...</part>
		<part start="01:46">Йоп, Ян!</part>
		<part start="01:48">Я нахожусь в самом крупном порту Ирландии.</part>
		<part start="01:50">Отсюда доставляют товары во все точки мира.</part>
		<part start="01:53">Но ещё совсем недавно, в первой половине 20 века, доставка по миру была проблемой.</part>
		<part start="01:59">Товары грузились в мешки, ящики и бочки.</part>
		<part start="02:02">Всё это вручную перекладывалось, перекатывалось и поднималось на грузовое судно.</part>
		<part start="02:07">Медленно, дорого и опасно для груза.</part>
		<part start="02:10">Это легко было повредить или украсть.</part>
		<part start="02:11">Но большей проблемой было то, что суда находились в море только половину времени,</part>
		<part start="02:15">а остальную половину они стояли в порту и не приносили денег.</part>
		<part start="02:18">Это ещё и одна из главных причин, почему всё заморское  стоило гораздо дороже.</part>
		<part start="02:23">Но всё изменил один человек в 1956 году.</part>
		<part start="02:26">Благодаря ему у нас есть теперь телефоны, power-bank, свежие овощи и фрукты.</part>
		<part start="02:32">Продукты и напитки со всех точек мира.</part>
		<part start="02:34">А понадобилось одно простое изобретение, которое изменило мир.</part>
		<part start="02:39">Вот эти железные ящики.</part>
		<part start="02:42">Итак, представьте: тридцатые годы.</part>
		<part start="02:45">Подходит к концу Великая Депрессия.</part>
		<part start="02:48">Малкольм Маклин - водитель грузовика сутки ждёт своей очереди в порту,</part>
		<part start="02:52">наблюдая за работой грузчиков.</part>
		<part start="02:54">И ему в голову приходит простая мысль:</part>
		<part start="02:56">«Что если грузовик поднять на судно целиком, не разгружая отдельные ящики?»</part>
		<part start="03:01">Только трейлер с грузом без кабины и колёс.</part>
		<part start="03:04">И не один, а десятки, сотни трейлеров.</part>
		<part start="03:07">Ему потребовалось 20 лет, чтобы накопить денег и заложить всё своё имущество,</part>
		<part start="03:12">и купить танкер времён Второй Мировой войны.</part>
		<part start="03:15">Вот он - Ideal X.</part>
		<part start="03:17">На нём он и протестировал свою идею.</part>
		<part start="03:20">И в 1956 году произошло событие, определившее мировую глобализацию.</part>
		<part start="03:26">Судно с 58 контейнерами на борту отправилось из Ньюарка в Хьюстон.</part>
		<part start="03:31">По прибытии контейнеры были перегружены на грузовики и доставлены получателям.</part>
		<part start="03:35">Если раньше погрузка одной тонны груза стоила 6 долларов, то теперь она стала стоить 16 центов.</part>
		<part start="03:42">Экономия в 37 раз!</part>
		<part start="03:44">Профсоюзы, конечно, были в ярости:</part>
		<part start="03:46">Сотни лет грузчики зарабатывали честные деньги за свои мозоли,</part>
		<part start="03:49">а  теперь их просто заменили какие-то краны и  контейнеры.</part>
		<part start="03:53">Представьте стройку, на которой рабочие поднимают по одному кирпичику на десятый этаж.</part>
		<part start="03:57">А потом он строит грузовой лифт и поднимает сразу сотни кирпичей.</part>
		<part start="04:02">А рабочих увольняют.</part>
		<part start="04:03">Ни один другой вид транспорта не позволял доставить так быстро и дешево что-нибудь из точки А в точку B</part>
		<part start="04:10">Стало понятно, что за контейнерами будущее. Осталось выбрать только один для всех стандарт.</part>
		<part start="04:15">Им стал 20-футовый контейнер, в таком поместятся:</part>
		<part start="04:18">2 машины;</part>
		<part start="04:19">168 шин от них;</part>
		<part start="04:21">200 матрасов;</part>
		<part start="04:22">400 LCD телевизоров;</part>
		<part start="04:24">4000 коробок Nike;</part>
		<part start="04:26">почти 10.000 бутылок вина;</part>
		<part start="04:28">и полмиллиона яиц.</part>
		<part start="04:30">Каждый порт мира забит контейнерами EVERGREEN и MAERSK.</part>
		<part start="04:34">Есть ещё специальные контейнеры для насыпных грузов со шлюзом в нижней части</part>
		<part start="04:38">и для жидкостей и газов в виде цистерны.</part>
		<part start="04:40">А в таких - рефрижераторных, нам привозят фрукты из дальних стран.</part>
		<part start="04:44">На судах для них есть специальные розетки.</part>
		<part start="04:46">Но сами по себе металлические ящики  на больших кораблях не могли изменить экономику.</part>
		<part start="04:51">Её изменила интермодальность.</part>
		<part start="04:53">Интермодальность?</part>
		<part start="04:54">Что бл*ть?</part>
		<part start="04:55">Это идея, на которой строится вся логистика перевозок.</part>
		<part start="04:58">Как только груз прибывает в порт, его снимают краном и сразу же ставят на поезд или грузовик,</part>
		<part start="05:03">не распаковывая и не разгружая.</part>
		<part start="05:06">Во всём мире одни и те же стандартные крепления, как на кубиках Лего: поставил, закрепил, отвёз.</part>
		<part start="05:12">Прокрутите эти видео задом наперед и вы получите наоборот - погрузку на судно.</part>
		<part start="05:17">Контейнеры подвозят к порту, складывают друг на друга, как конструктор,</part>
		<part start="05:21">трюм закрывают крышкой и загружают контейнерами палубу.</part>
		<part start="05:25">Работа крановщика похожа на симулятор с крутой графикой.</part>
		<part start="05:28">Завод, поезд, судно, трейлер, магазин. Всё!</part>
		<part start="05:32">Таким образом от этого мы пришли к этому.</part>
		<part start="05:35">Это принесло индустрии столько же, сколько переход от парусных лодок к стальным пароходам.</part>
		<part start="05:41">И всё благодаря Малкольму Маклину!</part>
		<part start="05:43">В день его похорон контейнеровозы по всему миру дали протяжной гудок,</part>
		<part start="05:48">отдавая дань уважения своему отцу.</part>
		<part start="05:53">Отныне доставляют не автомобили, бананы или бутылки. Доставляют контейнеры.</part>
		<part start="05:59">Что внутри - неважно.</part>
		<part start="06:01">Задача сводится к одному: доставить контейнер из точки А в точку B максимально быстро.</part>
		<part start="06:06">Глобализация началась, и размеры судов стали расти с сумасшедшей скоростью.</part>
		<part start="06:11">За 60 лет их вместимость увеличилась в 200 раз.</part>
		<part start="06:15">Так, мы пришли вот к этому гиганту: «OOO Ciel Hong Kong» почти 400 метров в длину!</part>
		<part start="06:21">400 МЕТРОВ!</part>
		<part start="06:23">Если его поставить вертикально - он будет выше небоскребов Москва-Сити.</part>
		<part start="06:27">Один его двигатель размером с пятиэтажный дом.</part>
		<part start="06:31">Как думаете, сколько он сможет перевезти контейнеров?</part>
		<part start="06:33">300?</part>
		<part start="06:35">500?</part>
		<part start="06:36">1000?</part>
		<part start="06:37">21. 413 контейнеров.</part>
		<part start="06:41">И каждый весит как танк. Чтобы разгрузить и везти это добро на земле,</part>
		<part start="06:46">потребуется 50 поездов длиной два с половиной километра или 10.000 грузовиков.</part>
		<part start="06:51">21. 413 контейнеров...</part>
		<part start="06:56">Что бы не сделать ещё больше? Почему бы не 40.000?</part>
		<part start="06:59">Что вообще ограничивает их размеры?</part>
		<part start="07:02">Чтобы это выяснить, давайте взглянем на карту.</part>
		<part start="07:04">Тысячи машин находятся в море прямо сейчас.</part>
		<part start="07:07">Даже если убрать очертания континентов, мы всё равно их увидим - настолько плотный трафик.</part>
		<part start="07:13">Сразу видно, где Шанхай и Гонконг.</part>
		<part start="07:15">Это центры контейнерного мира.</part>
		<part start="07:17">Но нас интересуют самые узкие места, через которые пробираются суда.</part>
		<part start="07:21">Это Панамский канал, соединяющий две Америки;</part>
		<part start="07:24">Малаккский пролив в Индонезии - самый важный в Азии;</part>
		<part start="07:27">и Суэцкий канал - главная транспортная артерия планеты и кратчайший путь из Европы в Азию.</part>
		<part start="07:34">Это своего рода бутылочные горлышки, через которые приходится пробираться судну,</part>
		<part start="07:38">если транспортная компания хочет сэкономить.</part>
		<part start="07:41">Если контейнеровоз будет шире 77 метров, он не влезет в Суэцкий канал,</part>
		<part start="07:46">и ему придется делать длинный крюк вокруг Африки.</part>
		<part start="07:49">А если он погрузится глубже чем на 20 метров, он сядет на мель в Малаккском проливе.</part>
		<part start="07:54">А сейчас вопрос, который больше всего меня удивил:</part>
		<part start="07:57">«Сколько, как вы думаете, нужно человек, чтобы перевезти 21.000 контейнеров?»</part>
		<part start="08:03">200?</part>
		<part start="08:05">Эм, 300?</part>
		<part start="08:08">1000?</part>
		<part start="08:09">Около того.</part>
		<part start="08:11">20 человек. 25 максимум.</part>
		<part start="08:13">Это капитан. Первые, вторые и третьи помощники, мотористы, рулевые, техники и кок с помощником.</part>
		<part start="08:20">Хитрость в том, что каждого из них можно в случае болезни или гибели заменить другим.</part>
		<part start="08:24">Из всей команды только капитан и его помощники знают, что они везут.</part>
		<part start="08:29">Но знают только по документам.</part>
		<part start="08:31">Документам с весом и содержимым контейнеров.</part>
		<part start="08:33">Поэтому большая часть наркотиков, мигрантов и оружия перевозится именно морем, в контейнерах.</part>
		<part start="08:39">Вот две тонны кокаина в бразильском порту, 400 дробовиков для Нигерии и 80 человек,</part>
		<part start="08:46">которые прятались в нескольких контейнерах.</part>
		<part start="08:48">Команде в 20 человек всё равно, что внутри каждого контейнера. Для них важно их довезти.</part>
		<part start="08:54">Но чтобы это сделать нужно сдвинуть сотни тысяч тонн с места.</part>
		<part start="08:58">Завести такой корабль - это как пробудить дракона после зимней спячки.</part>
		<part start="09:03">Запускаем генераторы, которые будут питать судно;</part>
		<part start="09:06">включаем подачу сжатого воздуха, который даст толчок валу двигателя;</part>
		<part start="09:13">выводим двигатель на рабочие обороты;</part>
		<part start="09:16">регулируем подачу масла и топлива;</part>
		<part start="09:18">следим за показаниями.</part>
		<part start="09:20">Весь процесс может занять час. Но если судно долго стояло в порту, и двигатель успел остыть,</part>
		<part start="09:26">то на прогрев тонн металла может уйти весь день.</part>
		<part start="09:29">Дальше судно вытаскивают из порта буксиры.</part>
		<part start="09:32">Команда выстраивает курс,  дает полный вперед и может на время отдохнуть.</part>
		<part start="09:37">До тех пор, пока не начинается шторм.</part>
		<part start="09:40">Сильнейшие ветра над морем создают волны высотой до 30 метров. Чтобы не перевернуться,</part>
		<part start="09:46">судно пробивает их носом, но при этом само страшно изгибается.</part>
		<part start="09:50">Посмотрите как это выглядит.</part>
		<part start="09:52">А особенно опасны короткие, но высокие волны,</part>
		<part start="09:55">которые бьют прямо в мостик, выводя из строя электронику.</part>
		<part start="09:58">Эти волны могут сломать длинное судно  пополам.</part>
		<part start="10:02">Экипаж закупоривает все двери и иллюминатор, чтобы их не смыло в море.</part>
		<part start="10:07">А вот контейнерам, снаружи, везёт меньше.</part>
		<part start="10:10">Иногда они выпадают в океан. И так, в девяносто втором году,</part>
		<part start="10:14">по всему мировому океану плавали резиновые уточки, контейнеры с которыми упали в воду.</part>
		<part start="10:19">Но штормы - не единственная опасность.</part>
		<part start="10:21">Проплывая мимо Восточной Африки, Центральной Америки или</part>
		<part start="10:24">Индонезии легко нарваться на пиратов.</part>
		<part start="10:26">Сегодня, это не прожженные морские волки на парусниках.</part>
		<part start="10:32">Пиратство - это бизнес.</part>
		<part start="10:33">Этим ребятам из Сомали терять уже нечего.</part>
		<part start="10:35">Они пользуются удобным для пиратства расположением своей страны,</part>
		<part start="10:39">захватывая танкеры и пассажирские суда, потому что те проплывают прямо у них под носом.</part>
		<part start="10:44">А они ведут себя как разбойники, контролирующие это ущелье.</part>
		<part start="10:47">У капитана есть установка: &quot;Беречь людей и не оказывать сопротивления.&quot;</part>
		<part start="10:52">Вместо этого нанимают 4 человека охраны. Этого хватит, чтобы отбить атаку пиратов на надувной лодке.</part>
		<part start="10:57">В самых опасных зонах периодически дежурят корветы и фрегаты России и США,</part>
		<part start="11:02">а с этими парнями лучше не шутить.</part>
		<part start="11:04">Но это экстремальные ситуации.</part>
		<part start="11:06">95% груза по всему миру доставляют вот так.</part>
		<part start="11:10">Это самый дешевый способ. Давайте проверим прямо сейчас!</part>
		<part start="11:13">Допустим, мы везем электронику из Гонконга в Санкт-Петербург.</part>
		<part start="11:16">За 3.000 баксов самолётом можно перевезти 250 килограмм.</part>
		<part start="11:21">А по морю, в контейнерах, за те же деньги целых 25 тонн.</part>
		<part start="11:25">Но мы решили посмотреть на процесс доставки своими глазами.</part>
		<part start="11:30">Я в самом большом порту Ирландии.</part>
		<part start="11:33">Эти огромные металлические ящики не только определили,</part>
		<part start="11:36">что мы едим и пьем, но и изменили облик портов.</part>
		<part start="11:39">Так порт Дублина выглядел всего 100 лет назад.</part>
		<part start="11:43">А вот так он выглядит сегодня.</part>
		<part start="11:45">Мы не случайно выбрали именно этот порт.</part>
		<part start="11:48">Из него доставляется по миру определенный товар - любимый виски Бродского — Jameson.</part>
		<part start="11:54">Здесь почти половину контейнеров с ним внутри.</part>
		<part start="11:58">Всё потому что у этого бренда по миру только один завод.</part>
		<part start="12:01">Он находится на юге  Ирландии в графстве Корк.</part>
		<part start="12:04">И представьте: &quot;Здесь, вот здесь, вот в маленькой точке, делают виски для всей планеты!&quot;</part>
		<part start="12:11">В этих кубах, по технологии тройной дистилляции, то есть прогона из одного куба в другой,</part>
		<part start="12:17">производят миллионы литров спирта в год.</part>
		<part start="12:19">За несколько лет в дубовых бочках он превращается в виски.</part>
		<part start="12:23">Его разливают по бутылкам и везут в порт Дублина,</part>
		<part start="12:26">откуда он плывет в контейнерах в бары и магазины по всему миру!</part>
		<part start="12:30">И цена везде будет примерно одинаково.</part>
		<part start="12:32">Давайте сравним цены:</part>
		<part start="12:34">в России бутылка Jameson стоит 2 414 рублей;</part>
		<part start="12:37">а вот теперь в Ирландии, да, посмотрим:</part>
		<part start="12:40">30 евро с половинкой - это ровно столько сколько у нас, но плюс-минус.</part>
		<part start="12:45">Благодаря морской доставке, наследие этой страны стало доступно всем!</part>
		<part start="12:49">Представьте, мы у себя в стране можем почувствовать вкус,</part>
		<part start="12:53">которым ирландцы наслаждаются уже больше 200 лет!</part>
		<part start="12:56">Глобализация стёрла границы. Доступность товаров сильно повлияла на мировую культуру.</part>
		<part start="13:02">Вот URBAN OUTFITTERS offline, у нас он онлайн.</part>
		<part start="13:05">Все вещи и одежду, что вы заказываете в интернете, доставляют в контейнерах.</part>
		<part start="13:10">Поэтому, по всему миру мы видим одинаковые сообщества в одинаковой одежде и с похожими культурными взглядами.</part>
		<part start="13:17">Смотрите, это обычный ирландский парень - Кайл.</part>
		<part start="13:20">А вот русские пацаны на досках - Влад, Андрей.</part>
		<part start="13:25">- What is your name?</part>
		<part start="13:26">- Джей</part>
		<part start="13:26">Вот - Джей. Очень сильно похож на меня.</part>
		<part start="13:29">А вот девчонки из Ирландии - Лиан и Клара;</part>
		<part start="13:31">а вот Соня, Настя - русские девчонки.</part>
		<part start="13:34">Стиль одежды такой же. Они пользуются одним и тем же компьютером, слушают одну и ту же музыку,</part>
		<part start="13:38">пользуются одинаковыми магазинами и телефонами.</part>
		<part start="13:41">И, скорее всего, им будет что обсудить вместе.</part>
		<part start="13:44">Почему? Да потому что доступность и цена на массовый товары по всей планете одинаковы.</part>
		<part start="13:50">Если раньше морем доставляли редкий шелк или кофе,</part>
		<part start="13:55">то сегодня на место Великого шёлкового пути пришли магистральные линии контейнеровозов.</part>
		<part start="14:00">Континенты - связаны. Компания производит товары там, где это получается лучше всего,</part>
		<part start="14:06">и мы получаем их, где бы мы не находились.</part>
		<part start="14:09">Неизменным остаётся только одно - люди, которые уверены,</part>
		<part start="14:12">что всё отечественное гораздо качественнее и стоит дешевле, потому что везти никуда не нужно.</part>
		<part start="14:18">Нет, это не так. Просто всё стоит в мире уже одинаково.</part>
		<part start="14:23">Глобализация началась с одной простой идеи -</part>
		<part start="14:25">идеи использовать один металлический ящик на всей поверхности планеты.</part>
		<part start="14:31">Вот так  простой металлический ящик изменил мир!</part>
		<part start="14:36">Сегодня, нам доступен опыт всех стран.</part>
		<part start="14:40">Традиции, возможности, развлечения, товары...Мир - превратился в огромный супермаркет.</part>
		<part start="14:45">Подумайте об этом, когда будете читать страну производителя на этикетке в следующий раз.</part>
		<part start="14:51">И как обычно: прокачивай свои мозги.</part>
		<part start="14:54">Пока!</part>
		<part start="15:01">Спасибо за создание субтитров Коробовой Иване (korivkosan@gmail.com)</part>
		<part start="15:08">Ребят, с этим выпуском мы собрали гораздо больше информации, чем уместили.</part>
		<part start="15:12">Поэтому, мы её будем выгружать в наш телеграмм-канал и в нашу группу.</part>
		<part start="15:17">Нас подолгу нет, мы подолгу отсутствуем, но там мы есть почти каждый день, заходите обязательно!</part>
		<part start="15:22">Ссылки в описании. Там сейчас интересно будет, несколько постов очень интересных.</part>
		<part start="15:26">И обязательно зацените вот этот влог. Горжусь им: смешно, красиво, круто смонтировано.</part>
		<part start="15:32">Пока!</part>
		<part start="15:33">Смотрите наши другие видео!</part>
	</subtitles>
</data>