<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=AwYCsg9tx2g</video>
	<subtitles>
		<part start="00:14">Я сейчас знаете где?</part>
		<part start="00:16">В Уфе.</part>
		<part start="00:17">В столице Башкирии...</part>
		<part start="00:19">И в столице русских рэперов.</part>
		<part start="00:23">В своё время здесь проходило много хип-хоп фестивалей и оффлайн баттлов:</part>
		<part start="00:28">Слово, Versus, Рифма-Баттл.</part>
		<part start="00:30">Поэтому, кроме вкусного эчпочмака, национальной особенностью этого города являются:</part>
		<part start="00:35">Face, Boulevard Depo, I61, Thomas Mraz, Basic Boy, Земфира, Шевчук и...</part>
		<part start="00:42">Morgenstern</part>
		<part start="00:43">Когда-то он катался на скейте прямо здесь.</part>
		<part start="00:46">Сейчас все эти люди — это фанаты, которые выстроились в очередь на его концерт.</part>
		<part start="00:53">В России Morgenstern — один из главных людей,</part>
		<part start="00:56">которые строят современную культуру прямо сейчас!</part>
		<part start="01:00">Так что же такое современная культура?</part>
		<part start="01:03">Для всех это, как будто бы что-то упало на нас с небес. Вот раньше было понятно.</part>
		<part start="01:08">Здесь в Уфе, как и в моём родном Саранске, как и в Москве, и вообще по всей России...</part>
		<part start="01:13">Ходили панки, рокеры, эмо, альтернативщики.</part>
		<part start="01:17">На языке 90-х - это были просто неформалы.</part>
		<part start="01:20">Где они сейчас?</part>
		<part start="01:21">Всё, кажется их больше нет.</part>
		<part start="01:24">На смену им пришла новая, современная культура, которая полностью отрицает традиции прошлого.</part>
		<part start="01:31">Сам же Morgenstern не относит себя к рэперам.</part>
		<part start="01:34">А на вопрос: &quot;Кто он?&quot; - отвечает просто:</part>
		<part start="01:37">- Я не знаю...</part>
		<part start="01:38">Человек.</part>
		<part start="01:40">Так давайте поможем Morgenstern узнать кто он.</part>
		<part start="01:43">И, наконец, найдём ответ на вопрос: &quot;Что значит современная культура и кто её начал?&quot;</part>
		<part start="01:48">Сейчас вы узнаете:</part>
		<part start="01:50">Кто придумал Mumble Rap, и почему олды люто критикуют фрешменов?</part>
		<part start="01:54">Откуда взялись грилзы, дреды и яркие прически?</part>
		<part start="01:58">Кто начал колоть татуировки на лице, и при чём здесь религия и преступность?</part>
		<part start="02:02">Как от суровых рэперов мы пришли к Lil Uzi Vert в образе Avril Lavigne?</part>
		<part start="02:07">Почему панки и рэперы больше не конфликтуют, а теперь, наоборот, культурно связанны?</part>
		<part start="02:12">И при чём здесь поколение Pepsi?</part>
		<part start="02:17">- Пум, пум, пум, пум, та-та-та-та-та, бря, гря. Йоп, Ян.</part>
		<part start="02:22">В истории культуры всё взаимосвязано. Всё, как пел Oxxxymiron - ПЕРЕПЛЕТЕНО.</part>
		<part start="02:28">Это почти химический процесс, где все влияют на всех. Особенно в игре рэпа.</part>
		<part start="02:33">Давайте проанализируем конкретно Morgenshtern&#39;a и расщепим его на атомы.</part>
		<part start="02:38">И на его примере покажем:</part>
		<part start="02:40">Как работает культура, и почему новое поколение неразрывно связанно с предыдущим?</part>
		<part start="02:45">Итак, что нам бросается в глаза при виде Morgenshtern&#39;a?</part>
		<part start="02:49">Прославился через YouTube, одевается как скейтер,</part>
		<part start="02:52">набил &quot;666&quot; над бровью, носит цветные дреды и грилзы на зубах.</part>
		<part start="02:56">Читает не то чтобы разборчиво, и не то чтобы о сильно важных вещах.</part>
		<part start="03:07">Окей, для начала Morgenshtern - это рэпер новой школы или mumble rapper.</part>
		<part start="03:11">Он сильно отличается от старой. Основное - читка.</part>
		<part start="03:15">Мамбл-рэперов люто критикуют олды.</part>
		<part start="03:18">Eminem и вовсе пообещал, что его boom bap разрубит mumble топором.</part>
		<part start="03:22">*boom bap вернулся, чтобы нанести мамбл рэпу удар топором*</part>
		<part start="03:24">Для сравнения - так звучит золотой стандарт хип-хопа boom bap.</part>
		<part start="03:33">А так - современный Mumble Rap.</part>
		<part start="03:49">Да, а вот пример исполнения Mumble Rap по-русски в исполении GONE.Fludd&#39;a</part>
		<part start="04:03">*Кнокаю фреймдату рэп-игры</part>
		<part start="04:05">Оппы вифят хит</part>
		<part start="04:07">Дэшаюсь вперёд, Олл сити кинг</part>
		<part start="04:10">Блочу спэшл мид</part>
		<part start="04:12">Джаггл-комбо, чизи бути фри</part>
		<part start="04:14">Ловче ртути трилл</part>
		<part start="04:16">Мувимент микс-ап как мультифлип</part>
		<part start="04:19">Фладда MVP*</part>
		<part start="04:20">Мне всё &quot;понятно&quot;</part>
		<part start="04:22">- Ну, кнокаю - это по ходу кнопки нажимаю.</part>
		<part start="04:25">- Кнок - это стучать.</part>
		<part start="04:27">- А! Он стучится в главную базу рэп-игры.</part>
		<part start="04:30">А &quot;оппы&quot; - это какие-то корейские чуваки, 
&quot;оппы вифят хит&quot;. Возможно, он имеет в виду BTS</part>
		<part start="04:37">&quot;Джаггл-комбо&quot; - это он просто, легко жонглирует комбинациями, Shotcut&#39;ами.</part>
		<part start="04:43">&quot;Блочу спэшл мид&quot;, что это такое?</part>
		<part start="04:45">- Блокирую специальное движение.</part>
		<part start="04:47">- Фладда MVP?</part>
		<part start="04:49">- Most Valuable Player - тот, кто больше всех делает на площадке.</part>
		<part start="04:51">- А, то есть Фладда - лучший игрок.</part>
		<part start="04:54">Флада MVP - это Флада ТОП, окей.</part>
		<part start="04:57">&quot;Дэшаюсь вперёд, олл сити кинг&quot;. А, я понял. Это как типа: &quot;Я король всех городов&quot;.</part>
		<part start="05:04">&quot;Чизи бути фри&quot;, я так понимаю - сырная жопа свободы.</part>
		<part start="05:09">&quot;Ловче ртути трилл&quot;</part>
		<part start="05:11">Сырная жопа свободы ловче, чем ртуть, которая валяется по полу. Она реально очень шустрая.</part>
		<part start="05:18">И трилл, вот трил это...</part>
		<part start="05:20">Трил как звук?</part>
		<part start="05:21">- Стиль. Он говорит, что его музыка ловче ртути.</part>
		<part start="05:24">-&quot;Ловче ртути трилл&quot;, то есть ловче ртути моя музыка. А, я понял.</part>
		<part start="05:29">Так, мы всё разгадали, нам не понятно только: 
&quot;Чизи бути фри&quot;</part>
		<part start="05:34">Те кто в курсе, пожалуйста, напишите в комментариях. Это нам даст ключ к освобождению.</part>
		<part start="05:40">Само понятие Mumble Rap придумал Wiz Khalifa. Mumble переводится как *бормотать*.</part>
		<part start="05:45">Так Khalifa обозначил рэперов, которые стали делать акцент не на смысле и технике читки,</part>
		<part start="05:50">а на её vibe и характере.</part>
		<part start="06:01">Бубнить первыми начали Gucci Mane...</part>
		<part start="06:07">Chief Keef...</part>
		<part start="06:11">Lil Wayne</part>
		<part start="06:18">Именно эту тройку чаще других называют своими &quot;отцами&quot; рэперы новой школы.</part>
		<part start="06:22">Смотрите, так читают олды.</part>
		<part start="06:29">А так, по версии Snoop Dogg&#39;a, читают сегодня.</part>
		<part start="06:44">Хах, действительно похоже.</part>
		<part start="06:52">Это называется триплет. Три слога там, где подразумевается два. Но откуда всё это понеслось?</part>
		<part start="06:59">В 90-х так читали Underground рэперы - те, кого никогда не показывали по ТВ.</part>
		<part start="07:08">Ну, а вообще, ритмичное исполнение звуков под музыку называется SCAT.</part>
		<part start="07:12">Кто старше 25, наверняка помнит этого чувака. 
Little Big своего времени.</part>
		<part start="07:22">Но использовать свой голос, как инструмент, начал Луи Армстронг в далёком 1926 году.</part>
		<part start="07:28">По легенде, когда у него упал листок с текстом, ему пришлось издавать звуки вместо слов.</part>
		<part start="07:39">Но не все олды высмеивают новую школу.</part>
		<part start="07:42">Kanye West&#39;у, похоже, зашёл новый рэп, и он довёл бессмыслицу до абсурда.</part>
		<part start="07:54">Русские рэперы новой школы ориентируются не на Kanye West&#39;a, а на новую школу запада - Lil рэперов.</part>
		<part start="08:00">Например, ранний FACE, которого пародировал Morgenshtern, на наши деньги - это Lil Pump.</part>
		<part start="08:05">Есть ещё Lil Peep, Lil Xan, Lil Yachty, Lil Uzi Vert, русский Lil Morty (Грязный Морти)</part>
		<part start="08:11">И ещё около, думаю, тридцатки Lil&#39;ов точно найдётся.</part>
		<part start="08:16">Тридцати или сорока. Сколько? Сорок будет?</part>
		<part start="08:19">- Побольше пятидесяти!</part>
		<part start="08:21">На самом деле, их 800 на Spotify. И знаете, нам пора узнать, почему всё так, казалось бы, тупо?</part>
		<part start="08:28">Каждый второй Lil - это до сих пор не зашквар.</part>
		<part start="08:31">Всё гораздо глубже. Это часть рэп игры. Отношения между старшим поколением и младшим.</part>
		<part start="08:37">Lil&#39;ы как бы противопоставляют себя  Big&#39;ам из 90-х: Big Daddy Kane, Big L, Big Pun, The Notorious B.I.G.</part>
		<part start="08:44">Это принцип - называть парней по старшинству - пришёл в Хип-хоп из уличных банд.</part>
		<part start="08:49">В одной Нью-Йоркской банде могло быть два Дэна.</part>
		<part start="08:52">Чтобы их различать, одного называли Большой Дэн, другого Безумный Дэн.</part>
		<part start="08:56">Затем у Безумного Дэна мог родиться сын и стать Маленьким Безумным Дэном - Lil Insane</part>
		<part start="09:02">Ну а вообще, этой привычке уже 100 лет.</part>
		<part start="09:06">Такие прозвища давали потомкам африканских рабов в начале 20-ого века.</part>
		<part start="09:10">Они до сих пор звучат по-рэперски.</part>
		<part start="09:11">Типа, Ангола Том - Том из Анголы.</part>
		<part start="09:15">Big Том - Том, но просто высокий.</part>
		<part start="09:19">Зубы в то время никак не лечили, и чернокожие часто умирали от вирусов в полости рта.</part>
		<part start="09:24">И только если хозяин раба считал своего раба действительно ценным,</part>
		<part start="09:27">он мог позволить себе вставить ему медные или оловянные пломбы.</part>
		<part start="09:31">Чем больше метала было у раба во рту, тем больше он превосходил своих собратьев.</part>
		<part start="09:36">И эту вещь тоже присвоили себе рэперы. Самые известные грилзы сейчас у 6ix9ine.</part>
		<part start="09:41">Но есть даже у олдов, типа Snoop Dogg&#39;а</part>
		<part start="09:43">DJ Khaled вместе с Chris Brown, August Alsina и Fetty Wap даже посвятили грилзам трек Gold Slugs,</part>
		<part start="09:50">подчеркнув их популярность.</part>
		<part start="09:52">А за 10 лет до этого, в 2005, Nelly вместе с другими рэперами - Paul Wall и дуэтом Ali &amp; Gipp</part>
		<part start="09:58">поют о золотых/алмазных зубах.</part>
		<part start="10:04">Это было самым началом эпидемии.</part>
		<part start="10:06">Но именно рэперы старой школы: Raheem the Dream и Kilo Ali - начали носить их первыми.</part>
		<part start="10:11">Хотя изначально у них было чисто практическое предназначение.</part>
		<part start="10:14">В конце 70-х, в начале 80-х в Нью-Йорк стало прибывать всё больше эмигрантов</part>
		<part start="10:18">из Вест-Индии и Ямайки.</part>
		<part start="10:20">У многих из них стояли золотые коронки,</part>
		<part start="10:22">потому что другой, более бюджетной, возможности отремонтировать зубы у них просто не было.</part>
		<part start="10:27">Это, кстати, происходило и в СССР.</part>
		<part start="10:29">Но вот татуировок на лице, в таком количестве как сейчас, у них конечно не было.</part>
		<part start="10:34">Раньше смелостью считалось набить татуировку здесь или сзади шеи.</part>
		<part start="10:37">Но рэперы новой школы вообще ничего не боятся и к татуировкам относятся очень легко.</part>
		<part start="10:43">Они называют их &quot;jop stopper&quot;</part>
		<part start="10:45">С таким лицом ни о какой нормальной работе для них не может быть и речи.</part>
		<part start="10:48">Остается только стать успешным в музыке.</part>
		<part start="10:52">Они были у покойного XXXTentacion и Lil Peep&#39;a, у которого есть слово плакса и даже Лиза Симпсон.</part>
		<part start="10:58">Татуировки на лице стали так популярны, что Gucci устроил показ, набив моделям татуировки на лице.</part>
		<part start="11:04">Кажется, скоро &quot;jop stopper&quot; будут наоборот помогать искать модную работу.</part>
		<part start="11:09">Ладно, давайте вернёмся к истокам. Одним из первых татухи на лице стал бить  Lil Wayne.</part>
		<part start="11:14">В 2004 он появился таким в клипе Destiny&#39;s Child</part>
		<part start="11:18">Но он относился к ним еще более - менее серьёзно.</part>
		<part start="11:21">Три слезы на его лице обозначали погибших близких друзей.</part>
		<part start="11:24">Татуировки на лице связывают хип-хоп с уличными бандами - культурой чёрных и латиносов.</part>
		<part start="11:29">Такие видимые знаки на самые видимые части тела говорили: &quot;Да, чувак, я точно предан своей банде!&quot;</part>
		<part start="11:35">Больше всего отличились Mighty Mongrel Mob - великая шайка дворняжек из Новой Зеландии 60-х.</part>
		<part start="11:41">Татухи подчёркивали их противопоставление себя пакехам, то есть обычным белым людям.</part>
		<part start="11:47">Сама по себе традиция бить татуировки на лице уходит очень далеко в прошлое.</part>
		<part start="11:52">Уже тысячу лет египетские христиане Копты бьют на лбу крест, как символ принадлежности к Христу.</part>
		<part start="11:59">Но вернёмся к рэпу. Old School рэперы были очень брутальными парнями - на вид и внутри.</part>
		<part start="12:04">Тогда как же мы пришли от этого к этому?</part>
		<part start="12:06">Да, это Lil Uzi Vert в образе Avril Lavigne.</part>
		<part start="12:10">Дело в том, что новые рэперы мало связаны со старыми рэперами.</part>
		<part start="12:13">Да, они так же читают под бит, но культурно они скорее ближе к альтернативе 90-х,</part>
		<part start="12:19">а Mumble Rap они вообще называют эмо-рэпом.</part>
		<part start="12:23">Новая школа часто использует гитары.</part>
		<part start="12:25">Morgenshtern, Хаски, Pharaoh - все они выпустили гитарные релизы.</part>
		<part start="12:29">И все активно оглядываются на рэп-рок,</part>
		<part start="12:32">рассвет которого пришёлся на 90-е - поколение Pepsi, MTV и скейтбординга.</part>
		<part start="12:36">Даже, возьмём, самая яркая черта - цветные волосы - прямой отсыл к 90-м.</part>
		<part start="12:42">Давайте возьмём это фото Lil Peep&#39;а и посмотрим, какой образ за ним скрывается.</part>
		<part start="12:47">Да это же Kurt Cobain! Такой же отвязный и такой же трагичный.</part>
		<part start="12:51">А кто стоит за яркими бусинами Lil Yachty?</part>
		<part start="12:54">Да это же Billie Joe Armstrong из Green Day! Или Gwen Stefani, кому как больше нравится.</part>
		<part start="13:00">Но и альтернативщики не сами придумали красить волосы в яркие цвета.</part>
		<part start="13:04">Они искали вдохновение у панк-рока в первой половине 70-х.</part>
		<part start="13:08">Яркие причёски придумали две девушки Tish и Snooky, которые устали быть на подпевках</part>
		<part start="13:14">в группе Blondie и открыли первый панк-магазин одежды Manic Panic.</part>
		<part start="13:19">Это был любимый магазин SId Wishes, Ramones и других панков.</part>
		<part start="13:23">Однажды девушки привезли из Англии в Нью-Йорк яркую краску для волос, покрасили головы</part>
		<part start="13:28">и заметили, что это очень сильно раздражает обывателей, ну, обычных людей.</part>
		<part start="13:34">А нервами других питаются панки.</part>
		<part start="13:36">Спустя пару лет цветные волосы стали символом панка и новой волны.</part>
		<part start="13:40">Новая школа - прямой наследник панк-рока. И не только по стилю, но и по духу.</part>
		<part start="13:45">Продюсер Big Head, который написал музыку к главному хиту Mumble Rap&#39;a - Gucci Gang,</part>
		<part start="13:51">Говорил, что вдохновлялся Blink-182, их простотой, доступной даже ребёнку.</part>
		<part start="14:00">Рэп и панк?</part>
		<part start="14:01">В моём детстве эти две субкультуры дрались за гаражами,</part>
		<part start="14:05">а сейчас мы заявляем, что они связаны друг с другом.</part>
		<part start="14:08">Дело в том, что Mumble Rap и поп-панк появились как альтернатива закостеневшей старой музыке.</part>
		<part start="14:14">Первые панки отрицали классический рок с его правилами.</part>
		<part start="14:16">По одной из легенд Johnny Rotten вообще попал в группу Sex Pistols только потому,</part>
		<part start="14:20">что пришел на прослушивание в футболке «Я ненавижу Pink Floyd».</part>
		<part start="14:23">Кобейн, в свою очередь, ненавидел Guns N Roses и Bon Jovi</part>
		<part start="14:27">А теперь Lil Xan заявляет, что музыка 2PAC&#39;а скучная.</part>
		<part start="14:31">2PAC&#39;а — главной иконы и мученика рэпа!</part>
		<part start="14:35">*Это скучная музыка*</part>
		<part start="14:37">Раньше говорили так:</part>
		<part start="14:38">&quot;Если ты способен просто бренчать на гитаре,</part>
		<part start="14:40">то ты смело можешь собирать панк-группу, и всё у тебя будет в порядке&quot;</part>
		<part start="14:44">А сегодня Morgenshtern сам вскрывает рэперов, показывая, как просто устроена их музыка:</part>
		<part start="14:49">три ноты на фортепиано, бас и незамысловатые биты.</part>
		<part start="14:53">- Чем больше нот, тем хуже трек - это знают все современные рэперы.</part>
		<part start="14:57">И все эти поколения музыкантов не особо заморачивались над текстом.</part>
		<part start="15:01">Они говорили прямо в лоб всё, что хотели сказать.</part>
		<part start="15:04">Lil Pump вообще заявлял, что хочет быть самым тупым и самым богатым рэпером на планете.</part>
		<part start="15:09">И кажется, ему это удалось.</part>
		<part start="15:11">Но вернёмся в современность к другой особенности Morgenshtern&#39;а - дредам (его пальме).</part>
		<part start="15:16">Сейчас ей ну никого не удивишь.</part>
		<part start="15:22">Дредами точно. Пальмой может быть.</part>
		<part start="15:25">Но за ними стоит интересная история.</part>
		<part start="15:28">Вот рэпер XXXtentacion, дреды которого за 6 лет меняли свою длину и цвет:</part>
		<part start="15:32">от обычных черных до белых/синих и разделенных на черно-белую часть.</part>
		<part start="15:37">А Lil Wayne заплел себе их еще в начале 2000-х. С тех пор они стали его отличительной рэперской чертой.</part>
		<part start="15:43">В то же время дреды стали носить спортсмены и  поп-певицы:</part>
		<part start="15:48">Shakira</part>
		<part start="15:49">Mary-Kate Olsen</part>
		<part start="15:50">Pink</part>
		<part start="15:51">Но, конечно, первым дреды ввёл в моду Боб Марли ещё в 60-х.</part>
		<part start="15:55">В его группе The Wailers, напарники ямайцы Bunny Wailer и Peter Tosh тоже носили дреды.</part>
		<part start="16:02">Благодаря своему стилю, с дредами</part>
		<part start="16:04">регги-музыканты расширили понимание этой прически для многих субкультур.</part>
		<part start="16:08">Дреды стали особенно популярны для путешественников, хиппи, веганов.</part>
		<part start="16:13">Но растаманы, сами растаманы, начали носить их ещё в 50-х.</part>
		<part start="16:16">Спутанные волосы называли dreadlocks: 
«ужасные локоны».</part>
		<part start="16:20">Это самая естественная прическа для волос.</part>
		<part start="16:23">Волосы сами скатываются в дреды, если их долго не мыть.</part>
		<part start="16:27">Но вы знаете, кому принадлежали главные дреды России.</part>
		<part start="16:30">Я говорю об иконе 90-х - Кирилле Толмацком или Децле.</part>
		<part start="16:35">С начала своей музыкальной карьеры в 16 и до самой смерти в 35 лет он носил дредлоки.</part>
		<part start="16:40">Вы только окунитесь в эту атмосферу.</part>
		<part start="16:42">Подросток в футболке Converse и широких брюках, у себя дома,</part>
		<part start="16:46">лавирует между девушками в блестящих костюмах и брейк-дансерами.</part>
		<part start="16:49">Вечеринка, слова которой будет повторять вся молодёжь того времени.</part>
		<part start="16:57">Образ становится культовым для поколения Pepsi.</part>
		<part start="17:01">Но что это вообще за поколение? Почему в России этот образ витает в воздухе?</part>
		<part start="17:06">И почему мы говорим об этом в этом видео?</part>
		<part start="17:09">Pepsi в СССР появились в 1959 году.</part>
		<part start="17:13">Хрущев отпил из фирменного стаканчика на выставке в Сокольниках</part>
		<part start="17:17">и невзначай стал лицом рекламной компании и амбассадором Pepsi в России.</part>
		<part start="17:22">В 80-х Майкл Джексон поет о новом поколении, чья молодость пришлась на то время.</part>
		<part start="17:31">У нас поколение Pepsi — это молодые 90-х.</part>
		<part start="17:34">Именно в это время Pepsi становится первым западным брендом в СССР,</part>
		<part start="17:38">которому удалось прорваться сквозь железный занавес Союза</part>
		<part start="17:42">и начать продвигать яркую рекламную компанию поколения Pepsi,</part>
		<part start="17:46">которую начал Michael Jackson ещё в Америке.</part>
		<part start="17:48">Образ попал в точку!</part>
		<part start="17:50">Представьте, что может получиться,</part>
		<part start="17:52">если убрать железный занавес и смешать  миллионы молодых скромных россиян,</part>
		<part start="17:57">голодных до мировых трендов, новый канал МТV,  где виджей говорит слово жопа,</part>
		<part start="18:02">ведущие одеваются вот так, а добровольцы на спор делают безумные вещи.</part>
		<part start="18:07">И замешайте сюда яркие слоганы, которые звучат из каждого телека.</part>
		<part start="18:12">ОТКРЫВАЙ</part>
		<part start="18:13">ЖИВИ</part>
		<part start="18:14">ТВОРИ</part>
		<part start="18:15">БЕРИ ОТ ЖИЗНИ ВСЁ</part>
		<part start="18:16">ТЫ - ПОКОЛЕНИЕ NEXT</part>
		<part start="18:18">Они стали гимном для подростков из 90-х, которому было суждено изменить страну.</part>
		<part start="18:23">Вкус свободы и перемен почувствовали все.</part>
		<part start="18:25">На федеральном канале выходит программа 
«До 16 и старше»</part>
		<part start="18:29">Каждый день показывают рэперов, гопников,    брит-поперов, рейверов, фанатов,</part>
		<part start="18:35">которые лавиной сносят старые образы.</part>
		<part start="18:37">Секс и rock &#39;n&#39; roll, на которых держалась западная культура добрались и до нас.</part>
		<part start="18:42">Никакой больше войны и идеологии. Только музыка, танцы и свобода!</part>
		<part start="18:47" ad="start">Новое поколение выбирает Pepsi</part>
		<part start="18:50">Поэтому, случайно или не случайно, но бренд становится символом молодого поколения.</part>
		<part start="18:56">Дух того самого времени. Написано:</part>
		<part start="18:59">СВОБОДА</part>
		<part start="19:01">ВСЁ ТОЛЬКО НАЧИНАЕТСЯ</part>
		<part start="19:02">Тогда эти фразы, это настроение звучало из каждого телевизора!</part>
		<part start="19:07" ad="end">Это и было начало всего современного в России.</part>
		<part start="19:10">Это был настолько мощный взрыв, настолько мощный переворот сознания молодого поколения,</part>
		<part start="19:15">что (я не побоюсь этого слова) 
оно до сих пор влияет на Запад.</part>
		<part start="19:19">Гоша Рубчинский сделал образ молодежи того времени модным.</part>
		<part start="19:23">Его вещи сейчас носят мамбл-рэперы.</part>
		<part start="19:26">Те самые гопники, которые били неформалов:</part>
		<part start="19:29">рэперов, рокеров, рейверов - сегодня выходят на подиумы Парижа.</part>
		<part start="19:34">Агентство LUMPEN лучше всех работает с образами советских гопников.</part>
		<part start="19:38">А в топ Dazed 100, в котором представлены люди до 30,</part>
		<part start="19:41">и которые вершат современную историю прямо сейчас, вошел русский парень из Питера -</part>
		<part start="19:46">модель Саша Траутвейн, который продвигает образ 90-х.</part>
		<part start="19:50">Культура и мода цикличны.</part>
		<part start="19:52">Тренды повторяются каждое поколение, ведь их задают новые двадцатилетние,</part>
		<part start="19:55">которые не хотят носить и слушать то, что носили и слушали их родители.</part>
		<part start="20:00">Сейчас в России происходит то же самое, 
что и в 90-х — границы старого стираются.</part>
		<part start="20:05">И приходит новая школа, которая с иронией относится к культуре нулевых.</part>
		<part start="20:09">Им важнее творчество и новая искренность.</part>
		<part start="20:11">И они прямо сейчас строят в России новую культуру, следить за которой не стыдно.</part>
		<part start="20:16">Во всем мире опять заметен бунт.</part>
		<part start="20:19">Когда-то его устроили панки, а сейчас, через поколение, его устраивают фанаты этих же панков.</part>
		<part start="20:25">Только с помощью другой музыки — рэпа.</part>
		<part start="20:37">Теперь стало ясно, что значит новая школа.</part>
		<part start="20:41">Как я и говорил - культура всегда имеет истоки в других поколениях.</part>
		<part start="20:45">Каждая деталь говорит нам что-то о прошлом.</part>
		<part start="20:48">Мы, как Gesaffelstein в своем клипе, разобрали составляющие современного мамбл-рэпера</part>
		<part start="20:53">и выяснили, что в его образе нет ничего случайного.</part>
		<part start="20:56">Татухи тюремных банд, дреды из поколения Пепси, цветные волосы и дух старых панк-рокеров -</part>
		<part start="21:01">всё это замешалось в Morgenshtern&#39;е</part>
		<part start="21:04">После всего этого хочется взять комментарий только лишь у одного человека - у Morgenshtern&#39;а.</part>
		<part start="21:09">Давайте это сделаем.</part>
		<part start="21:13">*Саундчек перед концертом в Уфе*</part>
		<part start="21:21">Йоп, Ян)</part>
		<part start="21:24">- Спасибо, что согласился встретиться в Уфе.</part>
		<part start="21:27">- Спасибо, что прилетели в столицу мира.</part>
		<part start="21:30">- Я приехал сюда задать вопрос, который больше всего меня интересует.</part>
		<part start="21:35">Кто ты? 
(4 варианта ответа, выбирай любой)</part>
		<part start="21:38">1) музыкант</part>
		<part start="21:39">2) мамбл-рэпер</part>
		<part start="21:40">3) просто рэпер</part>
		<part start="21:41">4) панк</part>
		<part start="21:42">5) рок звезда</part>
		<part start="21:43">- Это же 5.</part>
		<part start="21:45">- Да, пять.</part>
		<part start="21:48">- Вот знаешь, как и жанров нет, так, мне кажется, и нельзя людей так же делить. Есть просто...</part>
		<part start="21:55">ЛЮДИ</part>
		<part start="21:57">Если хочешь, так угодно - артисты. И всё.</part>
		<part start="22:00">А уже: я - рэпер, я - панк, я - рокер — это всё говнори так выражаются.</part>
		<part start="22:06">Есть артисты, всё.</part>
		<part start="22:08">- Почему олды ненавидят новых рэперов.</part>
		<part start="22:12">- Ну, во-первых, старшее поколение всегда недовольно младшим. Это испокон веков.</part>
		<part start="22:16">- Да</part>
		<part start="22:17">- Может быть капельку какой-то зависти, даже. То что олды остались ни с чем, да и копеечки считают.</part>
		<part start="22:27">- А молодые сейчас, ну как думают олды, делают х*йню полную. Но почему-то востребовано.</part>
		<part start="22:35">- Ну, это в России они копеечки считают, а иногда и нет. Но на Западе они не считают копеечки.</part>
		<part start="22:40">- Ну, чем старше человек, тем сложнее ему принимать что-то новое, воспринимать что-то новое.</part>
		<part start="22:44">Просто формируется какое-то своё мировоззрение, которое уже изменить невозможно.</part>
		<part start="22:49">Ну, с течением времени, с течением обстоятельств.</part>
		<part start="22:52">И поэтому, когда какой-нибудь олдовый музыкант видит новую, современную сцену, он просто думает:</part>
		<part start="22:59">- В наше время же вот так было, в наше время же было вот так. Почему?</part>
		<part start="23:03">Как это я, такой крутой старик, значит, вот это всё прошёл кровью и потом,</part>
		<part start="23:11">а эти молодые сейчас занимаются такой х*йнёй и то же имеют.</part>
		<part start="23:15">- То есть, по твоему это всё так просто, это просто непонимание?</part>
		<part start="23:18">- Конечно</part>
		<part start="23:19">- И отрицание...</part>
		<part start="23:20">- Старшее поколение всегда недовольно младшим.</part>
		<part start="23:23">- На кого смотрел, прежде чем стать музыкантом?</part>
		<part start="23:25">- Именно вот в самый первый раз, когда я захотел стать рэпером, это было лет 10-11,</part>
		<part start="23:33">тогда я очень жёстко вдохновился Гуфом.</part>
		<part start="23:36">От Гуфа я в ах*е был просто, тёк как с*ка, и думал: &quot;Мам, мне нужно срочно писать рэп, всё п*здец&quot;</part>
		<part start="23:43">Микрофон там и первые треки. &quot;Мы выше облаков&quot; - мой легендарный хит.</part>
		<part start="23:48">Ты не видел?</part>
		<part start="23:49">11-12 лет, да! Я в кепке на детской площадке читаю рэп, вот так. Это пипец классно!</part>
		<part start="24:05">Потом меня в школе затравили, и я бросил эту всю х*йню.</part>
		<part start="24:09">В 14 начал на гитаре играть. Первая рок группа, и пошло - поехало.</part>
		<part start="24:14">- Татуировки на лице ты сделал для того, чтобы просто не работать на обычной работе. Это так?</part>
		<part start="24:19">- Ну, изначально &quot;666&quot; - да, чтобы в офис не взяли.</part>
		<part start="24:22">- То есть, это job stopper?</part>
		<part start="24:24">- Ну, да. Да-да-да. Изначально 666 было для этого сделал.</part>
		<part start="24:28">- А остальные?</part>
		<part start="24:29">- Ну, просто так.</part>
		<part start="24:30">- Как ты думаешь, в каком ты жанре работаешь?</part>
		<part start="24:32">- Сейчас ни в каком, я буду искать себя заново.</part>
		<part start="24:37">Потому что я попробовал то, попробовал это, и это попробовал, и то. И вот это, и вот то.</part>
		<part start="24:43">И что-то пока ничто мне не прижилось.</part>
		<part start="24:45">- С кем ты в детстве больше тусовался, с какой субкультурой?</part>
		<part start="24:48">- Братик, в наше время не делились на панков и рэперов.</part>
		<part start="24:51">- У тебя в детстве не было субкультур?</part>
		<part start="24:53">- Ну, я был скейтером. А, у нас скейтеры делились на рэперов и панков.</part>
		<part start="24:58">Кто катается более расхлябано, в широких штанах, под рэп - это рэперы.</part>
		<part start="25:03">А мы там в узких джинсах, панк-рок и пошли х*ярить.</part>
		<part start="25:08">Лет в 15-16 я вот вообще был заядлым рокером. Не признавал никакую другую музыку.</part>
		<part start="25:15">Х*ем клал всех, х*ем клал рэперов.</part>
		<part start="25:17">- Это слышно до сих пор, понимаешь?</part>
		<part start="25:20">- Отсюда и начался &quot;Изи рэп&quot;, я же реально их ненавидел.</part>
		<part start="25:23">Думал, ваша музыка говно, это вообще так легко всё сделать:</part>
		<part start="25:26">ня-ня-ня, накидал...</part>
		<part start="25:28">А потом как-то пропёрся.</part>
		<part start="25:29">- Я даже, помнишь, вот к тебе в гости приходил, и мы базарили за LIZER&#39;а</part>
		<part start="25:34">Я тебе говорил: Говно *баное, х*йня.</part>
		<part start="25:36">- А сейчас у тебя совместная фотография.</part>
		<part start="25:39">- Да, о*уенный вообще. Арсен - респект.</part>
		<part start="25:41">И вообще все молодые пацаны - о*уенные вообще. Прям восхищаюсь.</part>
		<part start="25:47">- Получается, ты тащился от панка и ненавидел рэп. Ты попробовал рэп, понял его и тебе стало хорошо.</part>
		<part start="25:55">Ты начал в рэп игру вносить панк, и что дальше?</part>
		<part start="25:59">- Я хочу сейчас попробовать поскрещивать очень много разных стилей</part>
		<part start="26:04">и посмотреть, что из этого произойдёт.</part>
		<part start="26:07">- Например, каких два?</part>
		<part start="26:08">- Я не хочу так спойлерить. Если у меня это получится, то пипец всем.</part>
		<part start="26:11">- Эти стили из твоей молодости, из твоего прошлого?</part>
		<part start="26:14">- Не совсем</part>
		<part start="26:15">- Не совсем?</part>
		<part start="26:16">- Один да, второй нет.</part>
		<part start="26:18">- Из моей молодости?</part>
		<part start="26:19">- Отстань</part>
		<part start="26:21">- Что будет дальше с вокалом и mumble rap&#39;ом?</part>
		<part start="26:24">- Я вообще боюсь об этом думать. Так всё быстро бежит и вертится. Я так хочу жить вечно.</part>
		<part start="26:30">- Ты предполагал что-то? Думал об этом?</part>
		<part start="26:32">- Ну, вот смотри - Джизус. Ты слышал Джизуса?</part>
		<part start="26:35">- Я слышал, что его называют новым Pharaoh&#39;ом или новой легендой.</part>
		<part start="26:39">- А &quot;Девочку в классе&quot; слышал?</part>
		<part start="26:41">- Нет</part>
		<part start="26:42">- Я тебе сейчас включу, и ты всё поймешь.</part>
		<part start="26:50">- Джизус, респект тебе!</part>
		<part start="26:52">- Это ответ на вопрос &quot;Что дальше?&quot;</part>
		<part start="26:54">- Дальше... Нет это не ответ на вопрос.</part>
		<part start="26:56">Дальше, слушай, окончательное стирание всех рамок и границ, которые есть в музыке. Всех.</part>
		<part start="27:05">- Что дальше на твоём лице?</part>
		<part start="27:07">- На моём лице...</part>
		<part start="27:11">хочу свести татухи.</part>
		<part start="27:14">- В натуре?</part>
		<part start="27:15">- Да</part>
		<part start="27:15">- В натуре, серьёзно?</part>
		<part start="27:17">- Да</part>
		<part start="27:18">- Ты не шутишь?</part>
		<part start="27:19">- Хочу свести татухи.</part>
		<part start="27:21">- Да не, это разгон.</part>
		<part start="27:22">- Ха, посмотрим.</part>
		<part start="27:24">- Развод</part>
		<part start="27:25">- Если будет что-то знаковое, то может быть увековечу.</part>
		<part start="27:27">Но бабушка просит больше ничего не бить.</part>
		<part start="27:29">- Спасибо большое</part>
		<part start="27:30">- Думаешь?</part>
		<part start="27:31">- Да, пока.</part>
		<part start="27:32">Йоп, Ян!</part>
		<part start="27:35">Я знаю, что вы любите искать параллели и иногда тыкать меня носом, если я что-то забыл.</part>
		<part start="27:41">В этот раз сделать это - самое время.</part>
		<part start="27:44">Я уверен, что мы многое пропустили, много кого не упомянули.</part>
		<part start="27:49">Если это так, то обязательно напишите об этом в комментариях. Мы будем каждый читать.</part>
		<part start="27:55">Нам понравилось погружаться в эту тему, и я хочу погрузиться в нее ещё больше. С помощью вас.</part>
		<part start="28:02">Пишите, обязательно, просто что вы думаете, ваше мнение.</part>
		<part start="28:06">И как обычно:</part>
		<part start="28:08">Пум-пум-пум. Та-та-та. ГРЯ!</part>
		<part start="28:14">Спасибо за создание субтитров Коробову Ивану.</part>
	</subtitles>
</data>