<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=tz1XUyGP8gQ</video>
	<subtitles>
		<part start="00:00">Сейчас вы узнаете:</part>
		<part start="00:01">Что Вселенная подкинула учёным?</part>
		<part start="00:04">И почему самые сильные умы мира прямо сейчас пытаются разгадать эти загадки?</part>
		<part start="00:31">Йоп, Ян.</part>
		<part start="00:33">Вот представьте: 400 лет назад, всего вот недавно, мы не знали</part>
		<part start="00:37">крутимся ли мы вокруг Солнца или Солнце крутится вокруг нас?</part>
		<part start="00:41">Сейчас это для нас не загадка, спустя 400 лет мы стали умнее.</part>
		<part start="00:45">Но загадок от Вселенной меньше не стало.</part>
		<part start="00:49">Решая одну - мы получали две;</part>
		<part start="00:51">Решая две - мы получали четыре.</part>
		<part start="00:54">И вот, спустя сотни лет, загадки мы разгадываем на совсем другом уровне.</part>
		<part start="00:59">Вообще, загадки гораздо сложнее сейчас стали, 
их много.</part>
		<part start="01:03">Но главных две.</part>
		<part start="01:04">И их можно описать тремя словами:</part>
		<part start="01:07">НАСТОЯЩИЙ</part>
		<part start="01:08">НАСТОЯЩИЙ НАУЧНЫЙ</part>
		<part start="01:10">НАСТОЯЩИЙ НАУЧНЫЙ ХАРДКОР</part>
		<part start="01:11">Итак, мы знаем, что мы вращаемся вокруг Солнца.</part>
		<part start="01:14">Солнце вместе с нами вращается вокруг центра Галактики (Млечный Путь).</part>
		<part start="01:19">Млечный Путь и еще около 50 его соседей вращаются вокруг невидимого центра тяжести</part>
		<part start="01:24">в местной группе галактик, расположенной внутри сверхскопления Девы.</part>
		<part start="01:29">Оно, как и другие сверхскопления, оказалось деталью более крупной структуры:</part>
		<part start="01:34">Суперкластера Ланиакея.</part>
		<part start="01:36">И объекты в ней не вращаются около одной точки,</part>
		<part start="01:39">а просто стремятся рухнуть в супертяжелую аномалию в центре:</part>
		<part start="01:43">Великий аттрактор.</part>
		<part start="01:45">Мы не можем его рассмотреть из-за специфического положения нашей Галактики.</part>
		<part start="01:49">Диск нашей Галактики загораживает нам обзор.</part>
		<part start="01:52">Но нас сегодня интересует не аттрактор, нет, а пугающая пустая область напротив него -</part>
		<part start="01:58">Дипольный отталкиватель.</part>
		<part start="02:00">Такие пустые зоны в космосе называют Войдами.</part>
		<part start="02:05">И если посмотреть на Вселенную со стороны,</part>
		<part start="02:07">она будет представлять собой бесчисленные сети галактических нитей, разделенных пустотами -</part>
		<part start="02:13">Войдами</part>
		<part start="02:14">Да, вот так и выглядит наш мир, если представить его одной картинкой.</part>
		<part start="02:19">Вот здесь ваша школа.</part>
		<part start="02:21">Крупнейшая из этих структур называется</part>
		<part start="02:23">ВЕЛИКОЙ СТЕНОЙ
ГЕРКУЛЕС
СЕВЕРНАЯ КОРОНА.</part>
		<part start="02:27">Это огромный океан галактик, суперскоплений, звезд, планет и неизвестных нам форм жизни.</part>
		<part start="02:35">На вашем экране 10 миллиардов световых лет, связанные галактическими нитями.</part>
		<part start="02:41" ad="start">И вот здесь мы и подобрались к главной загадке 21 века:</part>
		<part start="02:46">Чем все эти нити между собой связаны?</part>
		<part start="02:51">- Топлес в 4K на телике вообще просто пушка, да?</part>
		<part start="02:55">- Вообще, как я раньше без телика жил?</part>
		<part start="02:57">- Каждую галактику видно, каждый волосок, тоналку видно на лице.</part>
		<part start="03:02">- Хах, тоналку, да, вижу.</part>
		<part start="03:03">- Слушай, он такой огромный! Это как с мобильника вот так смотреть.</part>
		<part start="03:09">Только глаза не устают</part>
		<part start="03:11">- А чё тебе включить еще посмотреть?</part>
		<part start="03:15">- Может быть взрослый контентик посмотрим?</part>
		<part start="03:20">- Чё, хоккей включить?</part>
		<part start="03:22">- Ну да, да, давай хоккей.</part>
		<part start="03:26">- Давай, лови-лови-лови, давай!</part>
		<part start="03:29">- Промеж ног пропустил, смотри.</part>
		<part start="03:31">- Любишь хоккей, взрослый контент и мои выпуски?</part>
		<part start="03:35">Это - отличный телевизор Haier для просмотра моих выпусков про космос...</part>
		<part start="03:40">- Мой любимый блогер</part>
		<part start="03:41">...и красивых картинок, как сзади меня сейчас.</part>
		<part start="03:45">Лучших картинок.</part>
		<part start="03:47">- Вау, голова его, смотри, размером с будку камаза.</part>
		<part start="03:50">- Мне доставили его бесплатно с магазина HaierOnline</part>
		<part start="03:53">В этом магазине есть бесплатная доставка, расширенная гарантия и кэшбэк 10%</part>
		<part start="04:00">Просто смотри спортивные динамичные матчи и получай удовольствие.</part>
		<part start="04:05">Что ещё нужно?</part>
		<part start="04:06">- Да, не. Голова его размером с мою голову.</part>
		<part start="04:09">- Я хочу подарить этот большой телевизор вам. Но не тебе, Кот, слышишь?</part>
		<part start="04:13">- Почему? Почему я-то не выиграю?</part>
		<part start="04:16">- Участвуйте в розыгрыше! Условия я оставлю в описании под видео.</part>
		<part start="04:20">И этот телевизор отправится победителю. И плюс еще один. Я договорился на еще один.</part>
		<part start="04:25">И ещё вот эти призы, я договорился, они тоже отправятся вам.</part>
		<part start="04:30">Так что всё в описании.</part>
		<part start="04:32">- В описании говоришь? Я всё равно буду участвовать.</part>
		<part start="04:36">Участвуйте, выигрывайте, пишите в комментариях...</part>
		<part start="04:40">и продолжим выпуск.</part>
		<part start="04:42" ad="end">Чем все эти нити между собой связаны?</part>
		<part start="04:46">Гравитация?</part>
		<part start="04:49">Нет. Дело в том, что вещества, которое мы нашли в суперскоплениях, тупо недостаточно,</part>
		<part start="04:54">чтобы гравитацией слепить из миллиардов галактик такую сложную сеть.</part>
		<part start="05:00">Скопления должны были давным-давно разлететься,</part>
		<part start="05:03">а не собираться в такую крепкую паутину.</part>
		<part start="05:05">Этот парадокс по-настоящему взорвал мозг астрофизиков еще в семидесятых.</part>
		<part start="05:10">В то время они измеряли:</part>
		<part start="05:11">с какой скоростью вращаются звезды в Галактике на разном расстоянии от её центра?</part>
		<part start="05:17">Простая задачка: знаешь массу и радиус - можешь легко посчитать скорость.</part>
		<part start="05:22">Но то, что они увидели, абсолютно не совпадало с математикой.</part>
		<part start="05:26">Вещество на окраинах нашей Галактики двигалось гораздо быстрее, чем должно.</part>
		<part start="05:31">У этой проблемы может быть лишь две причины.</part>
		<part start="05:34">Либо уравнения Ньютона и Эйнштейна работают не везде, и нам нужна новая физика.</part>
		<part start="05:40">Либо...</part>
		<part start="05:41">на окраинах Галактики находится ещё какое-то вещество, которое мы не можем увидеть.</part>
		<part start="05:46">И его должно быть много...</part>
		<part start="05:49">Очень много.</part>
		<part start="05:50">Его назвали ТЁМНАЯ МАТЕРИЯ.</part>
		<part start="05:54">Хотя, правильнее было бы назвать прозрачной или даже призрачной,</part>
		<part start="05:59">ведь она не может излучать, поглощать и отражать электромагнитные волны.</part>
		<part start="06:05">Свет,</part>
		<part start="06:06">Радиосигналы,</part>
		<part start="06:07">Ультрафиолет,</part>
		<part start="06:08">Рентгеновские лучи -</part>
		<part start="06:10">всё это проходит сквозь темную материю никак не контактируя с ней. Поэтому она для нас незаметна.</part>
		<part start="06:17">Мы замечаем только слабые тени присутствия.</part>
		<part start="06:20">При этом, темное вещество по Вселенной разбросано неравномерно.</part>
		<part start="06:24">Где-то оно может доминировать в 10 раз, а где-то всего лишь в два.</part>
		<part start="06:28">Например, в нашей Галактике темной материи в два раза больше, чем видимой.</part>
		<part start="06:32">Она окружает Млечный Путь огромной сферой.</part>
		<part start="06:35">А в созвездии Волосы Вероники обнаружили галактику на 99,99% состоящую из темной материи.</part>
		<part start="06:43">Там должны творится по-настоящему темные дела.</part>
		<part start="06:47">Такой разброс в количестве и создал ту самую сеть галактических нитей.</part>
		<part start="06:52">Тёмная материя притягивает видимое вещество, а оно тянется за ней,</part>
		<part start="06:57">окутывая, как будто мышцы нарастают на невидимый скелет.</part>
		<part start="07:00">Поэтому, первые гиганты космоса состояли из темной материи,</part>
		<part start="07:04">а видимое вещество, из которого состоит всё, в том числе и мы, им только подражало.</part>
		<part start="07:10">Так что же такое тёмная материя?</part>
		<part start="07:14">Лучшие умы планеты до сих пор не знают о её природе.</part>
		<part start="07:18">Чем больше учёные пытаются выяснить, что это такое,</part>
		<part start="07:21">тем лучше они понимают, чем она не является.</part>
		<part start="07:25">Для начала, темная материя не является антиматерией.</part>
		<part start="07:29">Вот это два разных совершенно понятия.</part>
		<part start="07:30">Об антиматерии я рассказывал в выпуске про симметрию.</part>
		<part start="07:33">Да, можете освежить себе память - вот ссылочка.</part>
		<part start="07:36">Тёмная материя касается обычного вещества, из которого состоит всё, что мы видим (мы, звёзды),</part>
		<part start="07:43">касается этого вещества только через гравитацию, не разрушая его частиц.</part>
		<part start="07:49">Зато антиматерия вступает с обычным веществом в очень взрывоопасную реакцию.</part>
		<part start="07:54">Одного килограмма хватит, чтобы получить энергию 2047 ядерных бомб, сброшенных на Нагасаки.</part>
		<part start="08:02">Поначалу астрофизики решили, что за темной материей скрывается большое количество MACHO.</part>
		<part start="08:08">Так ученые называют не меня,</part>
		<part start="08:11">а Кота.</part>
		<part start="08:13">Но чаще всего, так они называют сверхтяжелые, но очень компактные объекты.</part>
		<part start="08:19">Да, такое странное совпадение.</part>
		<part start="08:21">MACHO</part>
		<part start="08:24">Своей гравитацией они реально могут утащить вашу девушку вместе с планетой.</part>
		<part start="08:30">Они могут даже искривлять лучи света.</part>
		<part start="08:33">Это - чёрные дыры, коричневые карлики и нейтронные звёзды.</part>
		<part start="08:37">Но если бы вся тёмная материя состояла бы только из них,</part>
		<part start="08:40">то Вселенная была бы переполнена вот такими спецэффектами.</part>
		<part start="08:44">Но мы этого не наблюдаем.</part>
		<part start="08:46">Оставался только один выход:</part>
		<part start="08:48">нырять в квантовый мир на поиски неведомых до этого времени частиц.</part>
		<part start="08:53">То есть, нырять в квантовую физику.</part>
		<part start="08:56">На самом деле, квантовая физика напоминает мне вот эту конструкцию.</part>
		<part start="09:00">Да, на вид хлипкая, конечно. Но она работает и пока что держится, всего лишь на 17 опорах.</part>
		<part start="09:07">Именно столько главных частиц Вселенной предлагает нам самый успешный бренд в физике -</part>
		<part start="09:13">СТАНДАРТНАЯ МОДЕЛЬ</part>
		<part start="09:15">Но попробуй вставить сюда хоть один новый элемент, добавить хоть одну новую частицу,</part>
		<part start="09:20">и эта конструкция тут же рухнет.</part>
		<part start="09:23">В Стандартной модели, как и в этой конструкции, нет места для темной материи.</part>
		<part start="09:27">Поэтому ученым, в поисках ответа, приходится взять себя в руки и смело нырять вот в эту пропасть,</part>
		<part start="09:33">фактически придумывая новые фантастические частицы, которые не видел до этого человек,</part>
		<part start="09:38">надеясь получить их в коллайдере, да.</part>
		<part start="09:42">В нём снова и снова разгоняют два потока протонов,</part>
		<part start="09:45">в надежде, что при столкновении они рассыпятся на более мелкие частицы и среди кучи мусора,</part>
		<part start="09:50">(вот, ну кто бы мог подумать!) обнаружили Бозон Хиггса.</part>
		<part start="09:54">Бозон Хиггса искали 30 лет!</part>
		<part start="09:57">Тридцать!</part>
		<part start="09:59">Якубович столько Поле чудес не ведет.</part>
		<part start="10:01">Мне тридцать...</part>
		<part start="10:04">Мне тридцать два.</part>
		<part start="10:06">Частицу, из которой должна состоять темная материя, пока обнаружить не удалось.</part>
		<part start="10:11">Её назвали WIMP</part>
		<part start="10:13">Знаем только лишь одно: она должна быть медленная, по меркам частиц, и тяжелая.</part>
		<part start="10:19">Не густо.</part>
		<part start="10:21">Огромнейший адронный коллайдер - это круто, да.</part>
		<part start="10:25">Но вроде бы WIMP можно получить и другими способами.</part>
		<part start="10:29">Многие из вас не знают,</part>
		<part start="10:31">но мы каждый день видим самый большой коллайдер в нашей солнечной системе - это Солнце.</part>
		<part start="10:38">И то, что не удалось получить на Земле в коллайдере, можно получить в ядре нашего Солнца.</part>
		<part start="10:44">Солнце летит сквозь облако темной материи в нашей Галактике,</part>
		<part start="10:48">захватывая и накапливая ее частицы за счет гравитации.</part>
		<part start="10:52">Предположение такое:</part>
		<part start="10:53">если WIMP окажутся недостаточно быстрыми, чтобы преодолеть притяжение звезды,</part>
		<part start="10:58">то они застрянут в ее центре.</part>
		<part start="11:01">Собравшись там в большом количестве,</part>
		<part start="11:03">из-за огромного давления, они начнут уничтожать друг друга, высвобождая более легкие частицы:</part>
		<part start="11:09">НЕЙТРИНО</part>
		<part start="11:10">Те самые частицы, о которых мы уже знаем, и которые пронизывают ваше тело прямо сейчас.</part>
		<part start="11:15">Да, Солнце постоянно выбрасывает огромное количество нейтрино  в космос.</part>
		<part start="11:20">Но те из них, которые рождаются в месте аннигиляции темной материи,</part>
		<part start="11:24">мы не перепутаем ни с чем.</part>
		<part start="11:26">Эти частицы, эти нейтрино, будут обладать огромной энергией.</part>
		<part start="11:30">Прямо сейчас мы ищем их при помощи самых странных телескопов,</part>
		<part start="11:34">спрятанных глубоко под поверхностью.</part>
		<part start="11:37">Эти люди погружают эту штуковину глубоко под воду и ловят голубоватые микровспышки,</part>
		<part start="11:42">ведь только в воде или под землей приборы хорошо ловят нейтрино.</part>
		<part start="11:46">Такие аппараты есть в Антарктиде и у нас на Байкале.</part>
		<part start="11:50">Но есть ещё одна теория, и она гласит, что на краю нашей Галактики находятся чёрные дыры.</part>
		<part start="11:57">Но не простые, а первичные черные дыры.</part>
		<part start="12:01">Они родились 14 миллиардов лет назад, в миг, когда Вселенная еще была горячим супом из частиц.</part>
		<part start="12:08">Такую дыру, но поменьше, Стивен Хокинг предлагал использовать как источник энергии.</part>
		<part start="12:13">Чёрная дыра размером с гору давала бы излучения мощностью около 10 миллионов МВт</part>
		<part start="12:19">Достаточно, чтобы снабжать весь мир электроэнергией.</part>
		<part start="12:22">&quot;Но чёрную дыру сложно обуздать.</part>
		<part start="12:24">Вы не можете поместить её внутрь электростанции,</part>
		<part start="12:28">ведь она провалится сквозь пол и остановится лишь в центре Земли&quot; С. Хокинг</part>
		<part start="12:33">Но есть и более смелое предположение:</part>
		<part start="12:36">невидимую часть Вселенной может давать не одна частица-изгой, как  WIMP,</part>
		<part start="12:40">а целый мир частиц, зеркальный нашему.</part>
		<part start="12:44">Мы помним, что вещество паутины галактических нитей повторяет форму темной материи.</part>
		<part start="12:50">Но если обычное вещество состоит из кучи ингредиентов,</part>
		<part start="12:53">то почему бы и темной материи тоже не быть такой сложной?</part>
		<part start="12:57">За ней могут скрываться злые братья - близнецы обычных частиц.</part>
		<part start="13:02">Тёмные протоны, тёмные электроны - вместе образуют тёмные атомы.</part>
		<part start="13:07">А тёмные фотоны сливаются в тёмный свет.</part>
		<part start="13:10">Да, звучит абсурдно, я понимаю. Но всякое бывает, как мы убедились уже за эти 400 лет.</part>
		<part start="13:18">А теперь представьте человека, состоящего из темных частиц.</part>
		<part start="13:22">Как мы уже знаем, они плевать хотели на силы электромагнетизма.</part>
		<part start="13:27">А ведь именно эти силы связывают наше тело в единое целое.</part>
		<part start="13:32">Такой человек будет выглядеть примерно так.</part>
		<part start="13:35">В России его бы назвали &quot;дымок&quot;.</part>
		<part start="13:38">Ученые всерьёз считают,</part>
		<part start="13:39">что в ранней Вселенной обычные частицы могли превращаться в темные и наоборот.</part>
		<part start="13:44">Чтобы приблизить эксперименты к таким экстремальным энергиям,</part>
		<part start="13:48">нам понадобится коллайдер помощнее, чем тот, что мы имеем.</part>
		<part start="13:51">Вот, примерно, такой.</part>
		<part start="13:54">И этот коллайдер уже разрабатывается.</part>
		<part start="13:57">Земля вместе с Солнцем непрерывно движутся вокруг центра нашей Галактики,</part>
		<part start="14:01">поэтому миллиарды частиц тёмной материи сталкиваются с нашим телом прямо сейчас.</part>
		<part start="14:06">Считается, что только сотне тысяч из них удается столкнуться с ядрами наших атомов. (за год)</part>
		<part start="14:12">Это значит, что человек взаимодействует с тёмной материей примерно 11 раз в час.</part>
		<part start="14:19">Эх, не просто всё друзья.</part>
		<part start="14:21">В одном квадратном метре можно найти несколько частиц темной материи.</part>
		<part start="14:25">Никаких темных звезд или темных планет мы пока не обнаружили.</part>
		<part start="14:30">Но если бы обнаружили, для нас это означало бы ловушку.</part>
		<part start="14:34">Поверхность тёмной планеты для космонавтов - как зыбучие пески.</part>
		<part start="14:38">Они будут проваливаться в глубь планеты до самого центра тяжести, где гравитация удерживала бы их ВЕЧНО</part>
		<part start="14:45">Да, я понимаю, что многое из этого выпуска про темную материю звучит, как будто какая-то магия.</part>
		<part start="14:52">Сложно в это поверить.</part>
		<part start="14:54">Это какое-то, вот ну...</part>
		<part start="14:56">Не логичное, неземное какое-то, вообще. Не наше.</part>
		<part start="15:00">Это  как поверить, что мы живем в Гомере Симпсоне.</part>
		<part start="15:06">Но, кстати, эту теорию ещё никто не отменял.</part>
		<part start="15:09">Я помню, я говорил, что темная материя - это одна загадка из двух.</part>
		<part start="15:14">Какая же тогда вторая?</part>
		<part start="15:17">Кто последний получит тысячу долларов, конечно.</part>
		<part start="15:20">Или кто последний порвёт себе жопу.</part>
		<part start="15:23">Всё, хватит о плохом.</part>
		<part start="15:25">Вторая загадка.</part>
		<part start="15:26">Наблюдение за сверхновыми, а точнее слишком слабый свет от них, привели нас ко второй загадке.</part>
		<part start="15:32">Она звучит так:</part>
		<part start="15:33">Есть нечто, о чем ученые знают ещё меньше, чем &quot;есть нечто&quot;.</part>
		<part start="15:41">Но это нечто заставляет Вселенную расширяться все быстрее и быстрее.</part>
		<part start="15:47">И это нечто называют ТЁМНОЙ ЭНЕРГИЕЙ.</part>
		<part start="15:51">Кажется, у кого-то плохо с названиями.</part>
		<part start="15:56">Тёмная материя, тёмная энергия. На самом деле, это две совершенно непохожие вещи.</part>
		<part start="16:02">Слово &quot;тёмное&quot; значит просто невидимое для людей.</part>
		<part start="16:06">Тёмная материя - это точно вещество, имеющее массу.</part>
		<part start="16:09">Оно влияет на пространство, искривляя его своей гравитацией.</part>
		<part start="16:13">А вот тёмная энергия вшита в саму ткань пространства. Она – его неразрывная часть.</part>
		<part start="16:19">Тёмная энергия разлита по каждому кубическому километру пустоты</part>
		<part start="16:24">и постоянно делает так, что этих кубиков становится всё больше.</part>
		<part start="16:28">Новое пространство появляется везде и в каждую сторону одновременно,</part>
		<part start="16:32">двигая уже существующее пространство, как в бесконечном отеле Гилберта.</part>
		<part start="16:36">Новый гость заселяется в номер 1, гость из номера 1 переходит в номер 2,</part>
		<part start="16:41">а гость из номера 2 перемещается в номер 3... И так до бесконечности.</part>
		<part start="16:46">Но это не конец. Всё это ускоряется с каждой секундой.</part>
		<part start="16:52">Да ну нах*й</part>
		<part start="16:56">Если бы я захотел объяснить смысл тёмной энергии древним грекам, я бы заказал пиццу.</part>
		<part start="17:03">Представьте ароматную сочную пиццу, которую я заказал (с сыром).</part>
		<part start="17:10">Она расширяется из точки в центре одинаково во все стороны,</part>
		<part start="17:14">как и Вселенная после большого взрыва</part>
		<part start="17:16">Расплавленный сыр обволакивает все ингредиенты,</part>
		<part start="17:19">и если начать отрывать себе кусочек, то он увлечет за собой всю остальную начинку.</part>
		<part start="17:24">Так же ведёт себя тёмная материя с обычным веществом.</part>
		<part start="17:28">Но вся эта начинка не висит в воздухе, вот как сейчас.</part>
		<part start="17:31">У неё есть основа, которая скрыта от наших глаз и мы ее не видим.</part>
		<part start="17:36">Но эта основа составляет большую часть пиццы.</part>
		<part start="17:39">Это и есть тёмная энергия.</part>
		<part start="17:42">Она занимает 68% всей начинки космоса, обгоняя даже темную материю (её 27%)</part>
		<part start="17:49">И только 5% обычного вещества.</part>
		<part start="17:53">Космос, вот до сегодняшнего момента/до этого выпуска, казался для нас:</part>
		<part start="17:57">для меня, для всех вас, тоже - просто пустым.</part>
		<part start="18:02">Но это не так.</part>
		<part start="18:04">Просто основную начинку...</part>
		<part start="18:07">мы тупо не видим.</part>
		<part start="18:09">Во времена Коперника люди спорили, что вокруг чего вращается: Солнце или Земля.</part>
		<part start="18:14">Люди не знали. Но люди знали, как мы умрём, как будет выглядеть апокалипсис.</part>
		<part start="18:20">Библия им это подсказывала.</part>
		<part start="18:22">И вот прошло уже 400 лет, мы на пути к разгадке величайших тайн Вселенной, но...</part>
		<part start="18:28">апокалипсис сегодня изучают не в церковных школах, а в радиообсерваториях.</part>
		<part start="18:34">Ведь от природы тёмной энергии зависит, каким будет конец Вселенной.</part>
		<part start="18:44">Человек умело мог подкинуть себе загадки взамен уже разгаданных.</part>
		<part start="18:48">Это немножко пугает, но вместе с тем и любопытно</part>
		<part start="18:54">Какая загадка будет следующей?</part>
		<part start="18:57">И как обычно:</part>
		<part start="18:58">Прокачивайте свои мозги!</part>
		<part start="19:01">Я подпишу этот телевизор, как и обещал.</part>
		<part start="19:06">А вы - подписывайтесь на мой Instagram, Vkontakte.</part>
		<part start="19:09">Все полезные ссылки будут в описании.</part>
		<part start="19:12">Пока!</part>
		<part start="19:15">Спасибо за создание субтитров Коробову Ивану.</part>
		<part start="19:20">Ставьте лайки, подписывайтесь на канал и смотрите наши другие видео.</part>
	</subtitles>
</data>