<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=_IeWWi8cV9I</video>
	<subtitles>
		<part start="00:10">Кукла.</part>
		<part start="00:12">Вы много меня спрашиваете: &quot;Ян, какого черта? Сколько можно ждать? Ты там умер что ли?&quot;</part>
		<part start="00:18">Нет, я не умер, я просто долго ищу одну вещь.</part>
		<part start="00:27">И почти уже нашел.</part>
		<part start="00:32">Вот она, вот она, смотрите, сейчас покажу.</part>
		<part start="00:39">Вот она, пойдемте на свет.</part>
		<part start="00:43">Вот, смотрите, щас-щас-щас.</part>
		<part start="00:53">Какая бесполезная херня, да?</part>
		<part start="00:56">Создатели этой штуки просто скопировали манеру поведения и внешность,</part>
		<part start="01:00">на радость глупым детишкам, у родителей которых есть лишняя сотка.</part>
		<part start="01:04">У меня есть даже краб, смотрите, вот он. Опа.</part>
		<part start="01:08">Какая же глупая херь, да? Смотрите.</part>
		<part start="01:11">На самом деле, создатели этих безделушек криво скопировали поведение,</part>
		<part start="01:16">даже не пытаясь адаптировать их природные механизмы для чего-нибудь полезного, да,</part>
		<part start="01:20">что может сделать нашу жизнь лучше.</part>
		<part start="01:23">Это моя самая обдуманная покупка.</part>
		<part start="01:27">Потому что я знал, что спустя 15 лет они мне понадобятся, чтобы начать этот выпуск.</part>
		<part start="01:34">А вот теперь серьезно. Это Франц Райхельт, и сейчас он погибнет прямо на ваших глазах.</part>
		<part start="01:42">Ведь он стоит на табуретке, которая стоит на столе, который стоит на краю Эйфелевой башни.</part>
		<part start="01:48">Нет, он не проиграл в карты, не должен кредиторам деньги,</part>
		<part start="01:52">у него нет рака и даже жена ему не изменяла совсем.</part>
		<part start="01:56">Он хочет спасти человеческие жизни.</part>
		<part start="01:59">За его спиной прототип костюма-крыла для пилотов, на которых сейчас летают экстремалы.</part>
		<part start="02:04">Так он выглядит в сложенном виде и вправду напоминает парашют.</part>
		<part start="02:08">Впервые Франц сшил его сто лет назад, он испытал сначала его на манекенах,</part>
		<part start="02:12">а потом и сам прыгнул с четвертого этажа из окна и сломал ногу.</part>
		<part start="02:18">Тогда он сказал, что высоты было недостаточно - парашют не раскрылся из-за этого,</part>
		<part start="02:23">и поэтому ему понадобилось что-то повыше.</part>
		<part start="02:25">Для этого в 1912 году он залез на Эйфелеву башню и прокричал: &quot;Скоро увидимся!&quot;</part>
		<part start="02:31">Но у гравитации были другие планы.</part>
		<part start="02:33">В общем, посмотрите сами. И если вы дети, то отвлекитесь, не надо смотреть на экран,</part>
		<part start="02:39">пососите палец, да, поиграйте с микроволновкой, но отвернитесь от экрана.</part>
		<part start="02:50">Как бы вы назвали этого человека? Глупцом, да? Психом?</part>
		<part start="02:54">Я бы назвал его талантливым изобретателем.</part>
		<part start="02:57">Ведь он пользуется самым главным правилом изобретателей, всех:</part>
		<part start="03:01">увидел хорошую идею - укради ее. А если уж красть, то красть у самого талантливого автора,</part>
		<part start="03:07">кто первым изобрел иголки в шприцах, крылья самолетов, эхолокацию, подземное бурение.</part>
		<part start="03:13">Все мы знаем, как зовут этого автора - природа.</part>
		<part start="03:16">Ведь только у неё максимум эффективности, самые полезные решения,</part>
		<part start="03:21">миллиардолетние эксперименты...И глупо этим не воспользоваться.</part>
		<part start="03:26">Копирование у природы называется не воровством, а биомимикрией. И это целая наука.</part>
		<part start="03:32">Сегодня я расскажу вам о четырех уровнях биомимикрии, от базового до самого продвинутого,</part>
		<part start="03:37">и вы поймете, почему инженерам просто необходимо учить биологию.</part>
		<part start="03:53">Начнём с самого простого примера - липучки на одежде.</part>
		<part start="03:58">Посмотрите на этого человека. Это Жорж де Местраль, это он их изобрел.</part>
		<part start="04:02">Чувак любил охотиться вместе со своей собакой и заметил,</part>
		<part start="04:06">что она каким-то образом умудряется собрать колючки со всех кустов в округе.</part>
		<part start="04:10">Местраль рассмотрел их под микроскопом и увидел вот такие вот крючки,</part>
		<part start="04:14">которыми колючки цеплялись за шерсть пса.</part>
		<part start="04:17">И он решил повторить этот механизм в одежде,</part>
		<part start="04:20">только крючки сделал из нейлона, чтобы липучка была многоразовой.</part>
		<part start="04:24">Эксперимент удался, и липучки тут же стали прилепляться к астронавтам.</part>
		<part start="04:28">Это скафандр Нила Армстронга. Здесь липучки на туловище, бедре и даже подошве,</part>
		<part start="04:33">для устойчивости в невесомости. А эти часы он носил на Луне. Посмотрите, ремешок на липучке.</part>
		<part start="04:39">Даже МКС вся покрыта такими липучками, чтобы мелкие предметы не разлетались.</part>
		<part start="04:44">И это самый первый уровень подражания природе - копирование форм.</part>
		<part start="04:50">На этом уровне инженерам достаточно внимательно посмотреть на животное,</part>
		<part start="04:54">чтобы увидеть его потенциал.</part>
		<part start="04:56">Люди сотни лет смотрели на птиц и пытались скопировать их полет, изобретая разные чудеса,</part>
		<part start="05:02">которые не летели и разбивались.</part>
		<part start="05:04">Ошибка была в том, что люди копировали полет птиц, которые машут крыльями,</part>
		<part start="05:08">а нужно было посмотреть на альбатроса. Вот он - альбатрос.</part>
		<part start="05:12">Он может часами парить без единого взмаха. А все потому, что его крыло хитро устроено:</part>
		<part start="05:17">воздух над ним движется быстрее, чем под ним,</part>
		<part start="05:20">а там где больше скорость - ниже давление, и воздух сам поднимает птицу.</part>
		<part start="05:25">Люди догадались до этого, но не с помощью птиц,</part>
		<part start="05:27">а с помощью закона об уравнении гидродинамики в жидкостях Даниила Бернулли.</part>
		<part start="05:32" ad="start">Это ЯК-52 - легкий спортивный самолет. Давайте, посмотрите на форму его крыла,</part>
		<part start="05:38">снизу плоско, а сверху горбинка.</part>
		<part start="05:42">Такая форма крыла позволяет разрезать воздух так, чтобы скорость потока сверху была выше,</part>
		<part start="05:48">а там где скорость выше - давление ниже. То есть, получается снизу давление больше.</part>
		<part start="05:53">И осталось только разогнать самолет, и воздух сам начнет его толкать.</part>
		<part start="05:58">Сейчас Бернулли начнет толкать наш самолет, вот.</part>
		<part start="06:03">Ооо! Полетели! Во время вождения чувствуешь себя, как птица.</part>
		<part start="06:09">Поворот направо, воу! Поворот налево, вау! Ты чувствуешь воздух. Вниз. Ооу!</part>
		<part start="06:22">О Господи, вниз, вниз, опасно.</part>
		<part start="06:26">Но почувствовать такие же ощущения можно и дома, только дома выбор больше:</part>
		<part start="06:30">Лицемерный бес, Маленький убийца, ЯК-9, Ниндзя, советский МИГ-19, американский F-100...</part>
		<part start="06:36">В обновленном экшене war thunder сотни разных самолетов,</part>
		<part start="06:39">от истребителей до огромных бомбардировщиков.</part>
		<part start="06:42">Конечно, полет в игре отличается.</part>
		<part start="06:44">Обычную &quot;бочку&quot; можно сделать с кофейком в руках двумя пальчиками.</part>
		<part start="06:48">В реальности &quot;бочка&quot; из кабины выглядит так:</part>
		<part start="07:00">при резком взлете кровь отходит от головы в ноги, и можно потерять сознание.</part>
		<part start="07:07">Ооо, Господи! Ааа!</part>
		<part start="07:11">Это вообще не романтично.</part>
		<part start="07:14">Я не испытываю никакого удовольствия.</part>
		<part start="07:18">Это просто, как будто вас насилуют на высоте километр от земли.</part>
		<part start="07:24">В самолете вы выдержите не более 30 минут.</part>
		<part start="07:28">В игре вы можете, ох, летать,ох, сколько угодно.</part>
		<part start="07:36">Графика такая же, как и в настоящем мире, только выглядит чуть почетче.</part>
		<part start="07:44">Да, в новом war thunder геймплей максимально реалистичен,</part>
		<part start="07:47">те же пейзажи, а ЯК-9 ведет себя как ЯК-9. Не как немецкий Messerschmitt.</part>
		<part start="07:52">Впрочем, если вы не хотите углубляться в характеристики боевых машин,</part>
		<part start="07:56">для вас есть упрощенный режим аркады.</part>
		<part start="07:58">А вот в хардкорных режимах вы получите весь спектр реализма. Летать в дождь? Пожалуйста!</part>
		<part start="08:04">Никаких полосок жизни тут нет. Попасть нужно не просто в технику, а в бензобак или двигатель,</part>
		<part start="08:10">а при критической перегрузке будет темнеть экран. Здесь темнеет в глазах. Вот как сейчас.</part>
		<part start="08:17">Потому что, кровь уходит вниз.</part>
		<part start="08:24">Бомбите танки с воздуха, топите корабли торпедами и прошибайте стены, чтобы появиться неожиданно.</part>
		<part start="08:29">Все зависит от вашей стратегии, хоть кустами обвешайся.</part>
		<part start="08:32">Конечно же, можно играть с друзьями, объединяться в отряды, помогать друг другу там,</part>
		<part start="08:37">с мака или винды, неважно. Важно, что матчмейкинг war thunder быстрый,</part>
		<part start="08:42">поэтому не придется долго сидеть в меню.</part>
		<part start="08:44">Подведем итоги: полет на Як-52 13000 рублей, 3 часа от Москвы;</part>
		<part start="08:50">полет на всех самолетах Второй мировой войны - бесплатно,</part>
		<part start="08:55">на war thunder по ссылке в описании. Качай и получай удовольствие.</part>
		<part start="09:01" ad="end">Есть еще один принцип биомимикрии, который мне особенно нравится.</part>
		<part start="09:05">Посмотрите, помимо продвинутого интеллекта, у этого кита хорошее настроение.</part>
		<part start="09:10">Он передает вам привет! А теперь приглядитесь. На переднем крае его плавника специальные бугорки.</part>
		<part start="09:15">Видите? Их трудно не заметить.</part>
		<part start="09:17">Они помогают ему разрезать воду на несколько потоков, как расчёска.</part>
		<part start="09:21">Недолго думая, маленькие хитрые людишки тут же применили эту форму, для лопастей ветряков.</part>
		<part start="09:26">Бугорки помогли снизить сопротивление воздуха и уровень шума.</part>
		<part start="09:30">Компания, которая производит ветряки, так и называется &quot;whale power&quot; - Китовая сила.</part>
		<part start="09:35">Вы только посмотрите на ее сотрудников - акулы бизнеса, киты продаж.</part>
		<part start="09:41">Такие штуки копировать не сложно, но, чаще всего,</part>
		<part start="09:44">нам требуется микроскоп, чтобы разглядеть потенциал.</part>
		<part start="09:48">Посмотрите на эту бабочку Морфо. Какой насыщенный, да, переливающийся синий цвет!</part>
		<part start="09:53">Сразу хочется такую же машину себе.</part>
		<part start="09:55">Возможно, это самая красивая бабочка в мире. Именно с неё и срисовали бабочку для Эмоджи.</part>
		<part start="10:01">Но на самом деле, я бы не доверял этой бабочке. Про нее ходят слухи, что она какая-то нечестная.</part>
		<part start="10:11">Окраску животным и растениям дают специальные пигменты:</part>
		<part start="10:14">каротин - красную, хлорофилл у листьев - зеленую, меланин - темную.</part>
		<part start="10:19">Именно его мы и накапливаем при загаре.</part>
		<part start="10:21">Фламинго, например, рождаются серыми и становятся розовыми, поедая мелких рачков</part>
		<part start="10:26">и получая вместе с ними нужный краситель.</part>
		<part start="10:28">А белые люди, в чей рацион входит немыслимое количество моркови,</part>
		<part start="10:32">становятся желтее из-за избытка каротиноидов. Но вот в чем проблема:</part>
		<part start="10:37">синий цвет в природе у животных встречается очень редко, и нашей бабочке цвет дает не химия,</part>
		<part start="10:45">а форма ее крыльев на микроскопическом уровне.</part>
		<part start="10:48">В наномасштабе крылья Морфа покрыты рядами щетинок-елочек.</part>
		<part start="10:52">И вправду, смотрите, как еловый лес.</part>
		<part start="10:54">Это настолько маленькие елочки, что их размер сравним с длиной волны видимого света,</part>
		<part start="11:00">и подобран так, чтобы поглощать все цвета, кроме синего.</part>
		<part start="11:04">А это значит, что она синяя, потому что она не синяя.</part>
		<part start="11:12">Эти бабочки обманывают, я говорил.</part>
		<part start="11:14">Если мы посмотрим на них с разных сторон - цвет будет меняться,</part>
		<part start="11:17">а если заполним микроструктуру спиртом - синий уйдет.</part>
		<part start="11:20">Технически это означает &quot;пропадает тонкослойная интерференция&quot;.</part>
		<part start="11:24">Простым языком это означает &quot;синий цвет больше не отражается&quot;.</part>
		<part start="11:27">Он вернется, но только тогда, когда крыло высохнет.</part>
		<part start="11:31">Точно так же работают перья павлина, задница обезьяны</part>
		<part start="11:34">(только не лейте на задницу обезьяны спирт, пожалуйста)</part>
		<part start="11:37">и та же реакция со всеми голубыми глазами мира.</part>
		<part start="11:39">Такие наблюдения ученым дают новые возможности.</part>
		<part start="11:42">Присмотритесь к этому автомобилю. Да это Lexus просто сок, но в нем нет ни капли синей краски.</part>
		<part start="11:49">Он тоже покрыт микроструктурой, отражающей только синий цвет.</part>
		<part start="11:53">А теперь представьте, что если научиться сжимать и растягивать эти елочки так, как нам хочется?</part>
		<part start="11:59">Значит можно отражать любой цвет на выбор.</part>
		<part start="12:03">Кто додумался до этого первый?</part>
		<part start="12:07">Хамелеон.</part>
		<part start="12:08">Вот только, так он не маскируется.</part>
		<part start="12:10">В расслабленном состоянии он зеленый, просто зеленый и сливается с листвой,</part>
		<part start="12:14">а вот становится красным, синим или желтым, чтобы общаться с другими хамелеонами.</part>
		<part start="12:19">Изменения цвета - это его настроение. Секрет в микроскопических кристаллах соли в его шкуре.</part>
		<part start="12:25">Хамелеон может поднатужиться и сжать их, чтобы отражать любой цвет на выбор.</part>
		<part start="12:29">Вот тут он чилит, а тут решил попривлекать самочек.</part>
		<part start="12:34">Эту технологию мы уже успешно скопировали.</part>
		<part start="12:36">Даже изобрели танк, который маскируется под кусты и даже делает вид , что это машина.</part>
		<part start="12:41">Инженеры создали аналог кожи хамелеона из кремния и пластика.</part>
		<part start="12:45">Растягиваешь его, и цвет меняется.</part>
		<part start="12:47">Но можно сильно не заморачиваться и сделать хамелеона с помощью простой электроники.</part>
		<part start="12:51">Сенсоры считывают цвет фона и меняют картинку на мини-дисплеях. Никаких наночастиц не нужно.</part>
		<part start="12:57">На самом деле, такое читерство - это умный прием, и это переход на следующий уровень.</part>
		<part start="13:02">Скрытые свойства.</part>
		<part start="13:05">Скрытые свойства - это второй уровень сложности.</part>
		<part start="13:08">Это значит, что мы можем создать аналоги природных механизмов,</part>
		<part start="13:11">которые не похожи на оригинал, но с тем же функционалом.</part>
		<part start="13:15">Чтобы перейти на этот уровень, нужно задаться просто обычным, глупым, детским вопросом:</part>
		<part start="13:21">&quot;Болит ли у дятлов голова?&quot;</part>
		<part start="13:24">Нет, серьезно. Они стучат по дереву 22 раза в секунду.</part>
		<part start="13:29">Попробуйте сами размахнуться и удариться о дерево носом. Хотя я бы вот не советовал, конечно.</part>
		<part start="13:35">А они делают так по 12 тысяч раз в день своей головой.</part>
		<part start="13:40">Один удар дятла создает перегрузки в 1200G. При 5G я терял сознание.</part>
		<part start="13:47">Для сравнения, самая сильная перегрузка, которую когда-то испытывал человек составляет всего 214G.</part>
		<part start="13:54">Она длилась миллисекунды, и дорого обошлась гонщику Кенни Браку.</part>
		<part start="13:58">Множественные переломы, травма позвоночника и 18 месяцев реабилитации.</part>
		<part start="14:02">Но дятлу, кажется, на физику наплевать. Он долбит себе и долбит.</part>
		<part start="14:07">На самом деле, физику не обмануть, и у дятла есть четыре приспособления,</part>
		<part start="14:12">которые защищают его от самоубийства.</part>
		<part start="14:16">Итак: жесткий, но при этом эластичный клюв, пористый череп, маленький отсек с жидкостью,</part>
		<part start="14:22">который гасит удары и пружинящая кость, которая поддерживает язык,</part>
		<part start="14:26">а еще помогает ему делать вот так, чтобы доставать червяков.</part>
		<part start="14:30">Посмотрите на эту картину. Да, теперь ваша жизнь не будет прежней,</part>
		<part start="14:35">ведь с этой минуты дятел может вас клюнуть, а может и облизать.</part>
		<part start="14:40">Так, время странных фантазий подошло к концу, а теперь серьезно.</part>
		<part start="14:44">Инженеры смогли воспроизвести каждое из этих свойств для защиты,</part>
		<part start="14:48">ни за что не догадаетесь чего, хрупкой электроники.</part>
		<part start="14:51">В защитной капсуле есть жесткий внешний корпус из стали, мягкий слой из алюминия,</part>
		<part start="14:56">резиновая поддержка и море стеклянных шариков.</part>
		<part start="14:59">Такая конструкция выдерживает, внимание, 60.000G.</part>
		<part start="15:04">Ричард Хаммонд сделал похожую конструкцию.</part>
		<part start="15:06">Положил внутрь обычную лампочку и сбросил ее из космоса.</part>
		<part start="15:11">Лампочка осталась целой.</part>
		<part start="15:13">Такая защита отлично подойдет для черных ящиков в самолетах, укрытий от противобункерных бомб</part>
		<part start="15:18">или защиты орбитальных станции от космического мусора.</part>
		<part start="15:22">Но копировать форму и свойства это достаточно просто.</part>
		<part start="15:25">Чтобы выйти на новый уровень биомимикрии, нужно долго наблюдать за природой</part>
		<part start="15:30">и уметь видеть в ней процессы.</part>
		<part start="15:35">Тысячи птиц срываются с насиженных мест и начинают двигаться синхронно.</part>
		<part start="15:42">Часть одного организма.</part>
		<part start="15:45">Это не хокку, вы просто посмотрите на это. Потрясающе красиво.</part>
		<part start="15:50">На первый взгляд кажется, что птицы проводят как-то маловразумительно свое время,</part>
		<part start="15:54">но на самом деле они занимаются мурмурацией.</part>
		<part start="15:58">Мурмурация - в первую очередь, это защитный механизм.</part>
		<part start="16:00">Когда на стаю нападает ястреб, птицы приводят его в замешательство.</part>
		<part start="16:05">Они мелькает перед глазами, хищник не может сконцентрироваться на одной особи</part>
		<part start="16:10">и остается без добычи.</part>
		<part start="16:11">Птицы это поняли, но как это поняли люди? С помощью математики.</part>
		<part start="16:17">Вот 3d игра, где можно самому побыть ястребом и попытаться поймать как можно больше птиц.</part>
		<part start="16:22">При этом, чем больше птиц в симуляции, тем сложнее поймать хотя бы одну.</part>
		<part start="16:27">А в природе такие стаи достигают 300 тысяч особей.</part>
		<part start="16:33">Ястребу нелегко. Выбор большой, а выхлопа 0. Понимаете, это как с моим гардеробом.</part>
		<part start="16:40">Вещей куча, а надеть-то нечего.</part>
		<part start="16:41">Но в чем секрет такой синхронности?</part>
		<part start="16:44">Каждой отдельной птице достаточно следить только за семью соседями</part>
		<part start="16:48">и менять направление движения вместе с ними.</part>
		<part start="16:50">Такие приемы используют не только птицы. Вот косяк рыб уплывает от хищника,</part>
		<part start="16:55">а вот пчёлы пускают защитную волну, как футбольные фанаты.</part>
		<part start="16:59">А теперь подумайте, может ли это как-то быть полезно людям?</part>
		<part start="17:02">Ну, раз мы это с вами здесь обсуждаем, то да.</part>
		<part start="17:07">Если мы захотим использовать флотилии из сотен дронов,</part>
		<part start="17:10">у нас не получится посадить по оператору за каждые.</part>
		<part start="17:13">Дроны должны научиться работать в команде.</part>
		<part start="17:16">Эти огоньки - дроны с подсветкой. Ими не управляют с земли, и среди них нет лидера.</part>
		<part start="17:22">Эти машины сами решают куда лететь, собираются в группы, разделяются и обходят препятствия.</part>
		<part start="17:28">Удобно? Да! Мы просто копируем поведение животных и делаем из этого виртуальную модель.</part>
		<part start="17:33">Министерство обороны США испытало рой из сотни микродронов, вылетающих из истребителя.</part>
		<part start="17:38">Пока они просто выполняли разведку, но при необходимости смогут доставлять взрывчатку</part>
		<part start="17:43">или стаей нападать на технику врага. Звучит ужасно.</part>
		<part start="17:47">В прямом смысле, ужасно. Как нагнетание в фильмах Хичкока.</part>
		<part start="17:54">Но что, если из-за случайного фактора, например порыва ветра,</part>
		<part start="17:57">одна из машин совершает ошибку? Подхватят ли ее все остальные?</part>
		<part start="18:03">Да.</part>
		<part start="18:04">В природе это приводит к катастрофе. Я говорю о кругах смерти.</part>
		<part start="18:08">Муравьи ориентируются по химическим сигналам, которые оставляют их сородичи, когда находят еду.</part>
		<part start="18:14">Следовать по феромонному следу для муравья - это инстинкт, вшитая программа.</part>
		<part start="18:19">И это настолько важно для муравья,</part>
		<part start="18:21">что когда несколько насекомых сбиваются с феромонного следа,</part>
		<part start="18:24">за ними по цепочке следуют и остальные.</part>
		<part start="18:26">Сотни тысяч муравьев, не осознавая ошибки, будто устраивают бесконечный circle pit,</part>
		<part start="18:32">пока не умирают от истощения. Бедняги попросту не понимают, что бегают по кругу.</part>
		<part start="18:38">Вау! Вообще, это просто меня шокирует. Я, как и вы, первый раз узнал об этом, готовя этот выпуск.</part>
		<part start="18:44">А вы знаете что-то о килоботах? Поодиночке они бесполезны, и могут всего три вещи:</part>
		<part start="18:50">реагировать на свет, измерять расстояние и замечать присутствие других килоботов.</part>
		<part start="18:55">Но стоит им сбиться в стаю по 1000 ботов, то они действуют как единое целое.</part>
		<part start="19:00">Здесь они сбивают с толку самок светлячков, имитируя самцов.</part>
		<part start="19:04">Стоит послать им инфракрасный сигнал, и они сами начнут выстраиваться в сложные структуры,</part>
		<part start="19:09">как это делают клетки в нашем организме, собираясь в ткани и органы.</part>
		<part start="19:14">В будущем они должны будут искать людей среди завалов и исследовать труднодоступные места.</part>
		<part start="19:19">Rolls-royce уже готовит свою армию роботов для поиска дефектов внутри двигателей.</part>
		<part start="19:24">Правда выглядят они пока крупновато немножечко.</part>
		<part start="19:27">А теперь давайте выйдем на четвертый, самый крупный уровень биомимикрии.</part>
		<part start="19:32">Для этого нужно будет научиться думать крупно, масштабно, в масштабах целой экосистемы.</part>
		<part start="19:40">Экосистема.</part>
		<part start="19:42">Что если превратить в оазис самое смертоносное место на планете? Пустыню Сахару.</part>
		<part start="19:49">Кажется, что изи. Осталось решить только одну маленькую проблему.</part>
		<part start="19:53">Проблему нехватки пресной воды.</part>
		<part start="19:57">Но подождите, верблюд-то как-то же живет без воды.</part>
		<part start="20:01">Авторы &quot;sahara forest project&quot; прямо сейчас делают из Сахары оазис,</part>
		<part start="20:06">в котором растут цветы, есть растения, вода.</part>
		<part start="20:13">А всего лишь нужно было посмотреть на нос верблюда.</part>
		<part start="20:16">Кстати, у верблюдов в горбах не хранится вода. Это заблуждение.</part>
		<part start="20:21">Или на спину пустынного жука.</part>
		<part start="20:23">Оба этих животных научились извлекать влагу там, где ее по сути и быть не должно.</part>
		<part start="20:28">Жук собирает росу и капли тумана на особом рельефе панциря,</part>
		<part start="20:32">а в носу верблюда влага из вдыхаемого воздуха конденсируется на маленьких волосиках.</part>
		<part start="20:37">В искусственном оазисе морскую воду сталкивают с горячим воздухом,</part>
		<part start="20:41">который заставляет ее испаряться.</part>
		<part start="20:43">Испарение - один из способов превратить морскую воду солёную в пресную.</part>
		<part start="20:48">За счет испарения воды, как пар на зеркале, она оседает в виде капель пресной воды.</part>
		<part start="20:53">Все это обеспечивает водой оранжерею площадью 10 тысяч квадратных метров.</part>
		<part start="20:58">И это лишь часть экосистемы, которую люди могут построить с нуля в песках Сахары.</part>
		<part start="21:03">Но тот же трюк, что и в теплицах, можно провернуть и под открытым небом.</part>
		<part start="21:07">Простые конструкции, построенные по типу верблюжьего носа,</part>
		<part start="21:10">позволят создавать целые поля и сады под палящим Солнцем.</part>
		<part start="21:15">Сложно, да, но у нас нет выбора.</part>
		<part start="21:19">Расширение пустынь - одна из самых серьезных экологических проблем нашего времени.</part>
		<part start="21:23">Если мы хотим вырваться за пределы нашей экосистемы,</part>
		<part start="21:27">то нам придется создавать свою собственную.</part>
		<part start="21:29">Правда не так, как это делали авторы проекта Биосфера 2,</part>
		<part start="21:35">в которой восемь исследователей заперли себя в комплексе на два года,</part>
		<part start="21:39">где ловили рыбу, выращивали урожай и дышали воздухом своей собственной атмосферы,</part>
		<part start="21:44">с которой как раз и начались проблемы.</part>
		<part start="21:46">Углекислого газа под куполом становилось все больше, а кислорода все меньше.</part>
		<part start="21:50">Растения были уничтожены вредителями.</part>
		<part start="21:53">Рацион несколько месяцев почти полностью состоял из фасоли, батата и моркови.</part>
		<part start="21:58">Кожа испытуемых стала оранжевой. Они продержались там два года,</part>
		<part start="22:03">и вышли на воздух слабыми и злыми.</part>
		<part start="22:05">Биосфера 2 оказалась непригодной для жизни.</part>
		<part start="22:08">Это лишь доказывает, что в следующий раз нужно лучше учиться у природы,</part>
		<part start="22:12">а не пытаться изобрести что-то свое новое.</part>
		<part start="22:16">Да, большинство идей биомимикрии лишь только на бумаге.</part>
		<part start="22:20">Мы не используем паутину вместо стальных тросов,</part>
		<part start="22:23">мы не используем светлячков у нас дома, когда включаем свет.</part>
		<part start="22:26">Но давайте посмотрим на карту развития биомимикрии.</part>
		<part start="22:29">В первых трех столбцах проекты, которые пока только разрабатываются,</part>
		<part start="22:33">но в последнем - те, что уже работают на благо людей.</part>
		<part start="22:36">Здесь есть покрытие скопированное с чешуи галапагосской акулы.</part>
		<part start="22:40">На нем не размножаются бактерии, и она уже используется в медицинских инструментах.</part>
		<part start="22:44">Пленка для солнечных батарей, вдохновленная глазами мотылька,</part>
		<part start="22:48">которая позволяет поглощать максимальное количество света,</part>
		<part start="22:52">и даже умные датчики электроэнергии, которые общаются между собой как рой пчел,</part>
		<part start="22:57">что дает возможность не тратить энергию там, где она не нужна.</part>
		<part start="23:01">Но я не ответил на главный вопрос:</part>
		<part start="23:03">почему природа, несмотря на все научные открытия,</part>
		<part start="23:06">пока превосходит человека в своих изобретениях?</part>
		<part start="23:10">Смотрите, вот японский Синкансэн - один из самых быстрых поездов в мире.</part>
		<part start="23:15">Форма его носа скопирована с клюва зимородка, который нужен ему для рыбалки.</part>
		<part start="23:20">Люди просто взяли эту идею у природы, но сама она пришла к ней долгим путем проб и ошибок.</part>
		<part start="23:26">Разные особи зимородков имели совсем разные формы клюва,</part>
		<part start="23:29">и большинство из них не могло нырять без шума и брызг.</part>
		<part start="23:32">Такие птицы имели меньше шансов на выживание.</part>
		<part start="23:35">Но со временем рождались зимородки с отклонением: их клюв был более обтекаем,</part>
		<part start="23:40">с хорошей аэродинамикой.</part>
		<part start="23:42">Именно эти птицы, не такие как все, и получили в итоге эволюционное преимущество.</part>
		<part start="23:47">Естественный отбор превратил самое удачное техническое решение в единственное.</part>
		<part start="23:54">Человеческие изобретения испытываются десятки лет</part>
		<part start="23:56">и во многом зависят от интереса спонсоров, от политики, от pr-кампании.</part>
		<part start="24:02">В то время когда у природы было более 3 миллиардов лет,</part>
		<part start="24:06">бесконечное количество энергии и бескрайний полет для фантазии.</part>
		<part start="24:10">Никаких хейтеров, никакой критики, никакого денежного вопроса.</part>
		<part start="24:15">Быть может поэтому во многих сферах нашей жизни (например архитектуры, энергетики, химии),</part>
		<part start="24:21">нам не стоит изобретать велосипед заново,</part>
		<part start="24:24">а нужно просто остановиться и посмотреть на гениальное в мире, который нас окружает.</part>
		<part start="24:33">И как обычно, прокачиваете свои мозги. Пока!</part>
		<part start="24:38">Спасибо за создание субтитров Коробову Ивану.</part>
		<part start="24:41">Друзья, спасибо, что досмотрели этот выпуск и вот еще чуть-чуть внимания.</part>
		<part start="24:45">Мы с пабликом ЖУ (жизнь youtube) устраиваем конкурс,</part>
		<part start="24:49">где разыгрываем playstation 4 pro или 30000 рублей, на ваш выбор.</part>
		<part start="24:54">Все подробности как поучаствовать, там вообще очень легкие правила, в нашем телеграмме Тoples,</part>
		<part start="24:59">по ссылке в описании, все внизу.</part>
		<part start="25:01">А я пошел играть в war thunder, и вы давайте тоже, полетаем постреляем.</part>
	</subtitles>
</data>