<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=fX4xDB6TVWU</video>
	<subtitles>
		<part start="00:00">Сейчас вы узнаете как Хаббл и десятки других аппаратов отталкиваются опираясь на то,</part>
		<part start="00:06">чего нет.</part>
		<part start="00:07">И как с помощью велосипеда можно повернуть МКС.</part>
		<part start="00:22">Йоп.</part>
		<part start="00:24">Ян.</part>
		<part start="00:25">Смотрите, это Белка.</part>
		<part start="00:29">И, как бы вот она не беспокоится почему?</part>
		<part start="00:31">Потому что,</part>
		<part start="00:32">вот если я ее отпущу,</part>
		<part start="00:33">в каком бы положении она ни была, она упадет на свои лапы.</part>
		<part start="00:38">И в этом помогает ей не хвост, как многие думают,</part>
		<part start="00:41">А гибкий позвоночник и задние лапы.</part>
		<part start="00:44">Это вращательное движение происходит за счет массы лап, выбрасываемых в сторону.</part>
		<part start="00:49">Кот отбрасывает задние лапы в одну сторону, чтобы закрутить тело в другую.</part>
		<part start="00:54">Это называется сохранением момента импульса.</part>
		<part start="00:57">Это закон.</part>
		<part start="00:58">И работает он не только на Земле.</part>
		<part start="00:59">Там, где нет гравитации кошки отлично справляются с вращением.</part>
		<part start="01:03">Наблюдение за кошками помогло людям решить один интересный вопрос.</part>
		<part start="01:08">Как оттолкнуться от пустоты?</part>
		<part start="01:12">Раскрутившись в невесомости остановиться безопасно будет сложно.</part>
		<part start="01:16">Поэтому на подстраховке рядом второй космонавт.</part>
		<part start="01:20">&quot;Houston we have a problem&quot;</part>
		<part start="01:22">Эту фразу, ставшую знаменитой, произнес астронавт Джон Суайгерт,</part>
		<part start="01:26">Когда на корабле Аполлон-13 взорвался кислородный баллон при подлёте к Луне.</part>
		<part start="01:31">Помимо проблем с электроэнергией, водой и кислородом, команда несколько часов страдала от неправильного вращения корабля.</part>
		<part start="01:38">При взрыве Аполлон-13 был в абсолютной пустоте.</part>
		<part start="01:41">В абсолютной пустоте летает и Хаббл, и десятки других аппаратов.</part>
		<part start="01:45">Для всех них были придуманы хитрейшие способы ориентации.</part>
		<part start="01:49">И сейчас я вам о них расскажу.</part>
		<part start="01:52" ad="start">Но прежде хочу спросить,</part>
		<part start="01:54">как вы получаете полезную информацию из интернета?</part>
		<part start="01:57">Да, понятно, смотрите мои выпуски, Тед.</part>
		<part start="02:00">Я тоже люблю Тед.</part>
		<part start="02:01">Онлайн курсы.</part>
		<part start="02:02">Давайте, я вам дам подсказку как прокачать себя и стать сильнее не выходя из дома.</part>
		<part start="02:07">Недавно я пообщался с ребятами из ЦОСа.</part>
		<part start="02:10">Это современная образовательная среда в РФ.</part>
		<part start="02:13">И знаете, я остался доволен.</part>
		<part start="02:15">Это такой агрегатор, где уже можно найти более 600 онлайн курсов по разным дисциплинам.</part>
		<part start="02:21">От серьезных университетов.</part>
		<part start="02:23">Здесь их проверяют, оценивают, и выкладывают в открытом виде.</part>
		<part start="02:27">Теперь не придется тратить время на поиск нужного курса и регистрироваться на десятках сайтов.</part>
		<part start="02:33">Находите интересный для вас контент, смотрите лекции, выполняете задания.</part>
		<part start="02:37">И что самое крутое - сдаёте экзамен и получаете настоящий сертификат,</part>
		<part start="02:42">который в дальнейшем пригодится при поступлении в университет или при приёме на работу.</part>
		<part start="02:47">Многие ВУЗы уже засчитывают результаты обучения на этих онлайн-курсах.</part>
		<part start="02:51">А ведущие компании учитывают наличие сертификатов при приеме на работу.</part>
		<part start="02:55">Здесь можно узнать вещи, которым почти нигде в рунете больше не научат.</part>
		<part start="02:59">Я, например, выбрал такие курсы, как VR-разработчик.</part>
		<part start="03:03">Для тех, кто любит космос есть астрономия и нейронные сети.</part>
		<part start="03:06">Неважно, технарь ты или гуманитарий.</part>
		<part start="03:08">Прыгай по ссылке в описании, проходи онлайн-курсы от крутых университетов и площадок и получай сертификаты.</part>
		<part start="03:15">При этом прокачиваешь себя везде:</part>
		<part start="03:17">у родителей дома, у себя дома, прямо в универе, в своем универе прокачиваешь себя вдвойне, если тебе мало, вдруг, учёбы.</part>
		<part start="03:25">Вот.</part>
		<part start="03:25">И,</part>
		<part start="03:27">становишься сильнее, что самое главное.</part>
		<part start="03:29">Ну, а сейчас, мы начинаем интереснейший выпуск.</part>
		<part start="03:32" ad="end">Для начала, давайте поймем, где вообще начинается космос?</part>
		<part start="03:37">Это что?</part>
		<part start="03:38">Это условность, да?</part>
		<part start="03:39">Или, прям, конкретная физическая граница?</part>
		<part start="03:41">Смотрите, сначала мы отталкиваемся крылом от воздуха.</part>
		<part start="03:45">Но, чем выше,</part>
		<part start="03:46">тем воздух становится разряженнее.</part>
		<part start="03:48">И, надо ускоряться, чтобы цепляться за молекулы и не падать.</part>
		<part start="03:52">Уже на 100 километрах самолету подниматься дальше будет невозможно.</part>
		<part start="03:55">И, вот на этом этапе нужно развить первую космическую скорость и стать ракетой.</part>
		<part start="04:00">100 километров это и есть граница космоса, так называемая &quot;Линия Кармана&quot;</part>
		<part start="04:06">А что дальше?</part>
		<part start="04:07">Следы атмосферы прослеживаются до высоты в 1 000 километров, а значит, от неё тоже можно оттолкнуться.</part>
		<part start="04:14">Только по хитрому.</part>
		<part start="04:15">Аппарат Космос-149, запущенный в 67 г. на хвосте имел специальное кольцо, которое как оперение стрелы рассекает воздух,</part>
		<part start="04:25">и держит аппарат, чтобы он летел прямо.</part>
		<part start="04:28">Но что, если мы захотим подняться повыше?</part>
		<part start="04:32">Туда, куда не долетают молекулы атмосферы.</part>
		<part start="04:36">За что тогда можно уцепиться там?</part>
		<part start="04:40">Прямо за гравитацию.</part>
		<part start="04:43">Как бы абсурдно это не звучало.</part>
		<part start="04:44">Другими словами, если предмет находится в космосе, то та его часть, которая находится ближе к планете,</part>
		<part start="04:51">будет притягиваться чуть-чуть сильнее другой.</part>
		<part start="04:54">И если выдвинуть длинный шест с грузом, то получившаяся гантель будет тянуться к Земле и разворачивать аппарат.</part>
		<part start="05:01">Это те же приливные силы, которые заставили Луну развернуться одной стороной к Земле.</part>
		<part start="05:06">Об этом я рассказывал в выпуске &quot;Могут ли сутки быть бесконечными?&quot;, это вот здесь.</part>
		<part start="05:10">Любой вытянутый спутник будет колебаться вокруг своей оси, и в будущем, из-за своей вытянутости, синхронизируется с ней.</part>
		<part start="05:17">Но как переворачиваться быстро и сразу по всем осям?</part>
		<part start="05:21">Если отбросить от себя часть своей массы, то можно отлететь в другую сторону.</part>
		<part start="05:28">Вы наверняка это уже видели.</part>
		<part start="05:29">Я говорю о реактивных двигателях.</part>
		<part start="05:31">Таких ставят сразу несколько и расположены они перпендикулярно друг к другу, чтобы передвигать и разворачивать космический аппарат по всем трем осям.</part>
		<part start="05:40">Вот такими маленькими пшиками.</part>
		<part start="05:42">Всё бы хорошо, но для того чтобы поворачивать аппарат такими пшиками, нужно брать с собой топливо.</part>
		<part start="05:49">И при этом не мало.</part>
		<part start="05:50">А много топлива с собой не возьмешь.</part>
		<part start="05:52">К тому же все становится загазованным,</part>
		<part start="05:54">как в дедушкином гараже.</part>
		<part start="05:56">Это не очень хорошо,</part>
		<part start="05:57">если вы например разворачиваете Хаббл.</part>
		<part start="05:59">Так что их в основном используют для стыковки кораблей.</part>
		<part start="06:02">И в межпланетных станциях,</part>
		<part start="06:03">которые месяцами и годами летят в спящем режиме.</part>
		<part start="06:07">Но как повернуть, скажем, большую штуку типа МКС?</part>
		<part start="06:14">Можно опереться.</part>
		<part start="06:16">На самого себя.</part>
		<part start="06:17">Волчок всегда стремится сохранить свое вращение.</part>
		<part start="06:20">Он будет вращаться пока не потратит всю свою энергию.</part>
		<part start="06:24">Это называют гироскопическим эффектом.</part>
		<part start="06:26">И на этот эффект можно опереться.</part>
		<part start="06:29">Эта же сила помогает нам удерживать равновесие, когда мы едем на велосипеде.</part>
		<part start="06:33">И она же помогает удерживать целые космические станции.</part>
		<part start="06:37">На МКС установлены 4 таких волчка, скажем так, да?</part>
		<part start="06:41">По 300 кг каждый.</part>
		<part start="06:42">Они называются &quot;Маховик Гиродин&quot;.</part>
		<part start="06:44">Это как колесо велосипеда, только в космосе.</part>
		<part start="06:47">Их сначала разгоняют, а затем опираются на их подвесы и поворачивают станцию.</part>
		<part start="06:53">Вот чувак вышел в открытый космос, чисто починить свой гиродин.</part>
		<part start="06:57">Смотрите, такого, Вам, точно в школе не покажут.</part>
		<part start="07:00">Это обычная алюминиевая палка, и вот моторчик, батарейка там внутри,</part>
		<part start="07:05">с диском на конце.</part>
		<part start="07:07">Если включить моторчик,</part>
		<part start="07:09">то диск начнет крутиться по часовой стрелке.</part>
		<part start="07:11">А палка, наоборот, против часовой.</part>
		<part start="07:14">помните Белку?</part>
		<part start="07:14">Это как раз тот самый процесс, который позволял ей приземляться на четыре лапы.</part>
		<part start="07:18">Кошка в падении закручивает лапы в одну сторону, а её тело начинает вращаться в другую.</part>
		<part start="07:23">То же самое делает и этот диск и телескоп Хаббл, вращает маховики в одну сторону, а сам крутится в другую.</part>
		<part start="07:29">На нем установлены 4 таких маховика.</part>
		<part start="07:32">Но есть один минус, если такой маховик остановить, аппарат мгновенно закрутится в другую сторону.</part>
		<part start="07:38">Именно поэтому у вертолётов на хвосте есть  еще один винт, чтобы их не разворачивало от движения основных лопастей.</part>
		<part start="07:46">А сейчас вот нежданчик.</part>
		<part start="07:47">Если вы возьмете с собой на орбиту компас,</part>
		<part start="07:50">его стрелка будет поворачиваться, а значит, на неё можно опереться.</part>
		<part start="07:55">Понадобиться всего лишь вот такой магнит.</part>
		<part start="07:58">Подаем на него напряжение, и его магнитное поле начнет цепляться за магнитное поле Земли.</part>
		<part start="08:03">Таких магнитов у телескопа три.</part>
		<part start="08:05">Как вертолет на Земле использует хвостовой винт, для разгрузки основного винта,</part>
		<part start="08:09">так и Хаббл в космосе использует три магнита для разгрузки маховиков.</part>
		<part start="08:16">Очень хитрая инженерия.</part>
		<part start="08:17">Но что если мы отлетели очень далеко?</part>
		<part start="08:19">Там где нет ни планет, ничего вообще, даже гравитации?</part>
		<part start="08:24">Даже на этом краю вселенной мы сможем оттолкнуться.</part>
		<part start="08:27">И для этого нам понадобится сила света.</part>
		<part start="08:30">Фотоны, ударяясь о тело, передают ему импульс.</part>
		<part start="08:34">А с точки зрения волновой теории света, электромагнитная волна, падая на отражающую поверхность, возбуждает в ней токи.</part>
		<part start="08:41">А следовательно, и магнитное поле.</part>
		<part start="08:43">Которое сама же и отталкивает.</part>
		<part start="08:45">Ладно, но что если мы залетим в самую темную область вселенной?</part>
		<part start="08:50">Где нет света вообще?</part>
		<part start="08:51">Нет.</part>
		<part start="08:52">Просто тьма.</part>
		<part start="08:53">Гигантские пустоты.</part>
		<part start="08:55">Называемые войдами.</part>
		<part start="08:57">Туда, где на 1000 световых лет не найдется ни одной звезды?</part>
		<part start="09:01">Отражать свет, чтобы отталкивать его уже будет невозможно.</part>
		<part start="09:05">Придется его излучать.</part>
		<part start="09:07">Для этого понадобятся фотонные двигатели.</part>
		<part start="09:10">Фотон имеет импульс.</part>
		<part start="09:12">И если его отталкивать, он создаст реактивную тягу.</part>
		<part start="09:16">Такой двигатель позволит достичь скоростей близких к скорости света.</part>
		<part start="09:20">На таких скоростях само пространство и время будет восприниматься по другому.</part>
		<part start="09:24">Но мы то в темноте, и поэтому, нам все равно.</part>
		<part start="09:28">Но это еще не всё.</part>
		<part start="09:29">Что если использовать самое фундаментальное что у нас есть?</part>
		<part start="09:33">Я говорю про материю и антиматерию.</part>
		<part start="09:36">Аннигилируя, они уничтожают друг друга, оставляя за собой частичку света.</part>
		<part start="09:42">Об этом я рассказывал в выпуске про симметрию.</part>
		<part start="09:45">От производного света можно оттолкнуться.</part>
		<part start="09:48">Частицы со временем жизни всего в 10 минус 27 секунды будут захватываться магнитной ловушкой,</part>
		<part start="09:54">и выбрасываться в сторону, толкая корабль к новым горизонтам.</part>
		<part start="09:58">А мог ли этот двигатель уже существовать?</part>
		<part start="10:04">Интересный вопрос.</part>
		<part start="10:06">Да!</part>
		<part start="10:07">Аппараты Пионер-10 и Пионер-11, которые несут послания другим цивилизациям, давно покинули солнечную систему,</part>
		<part start="10:14">но одна неизвестная и непонятная сила тянет зонды назад.</part>
		<part start="10:20">У этих зондов нет солнечных батарей.</part>
		<part start="10:23">Они летят там,где нет фотонов света вообще.</part>
		<part start="10:25">В полной темноте.</part>
		<part start="10:26">Вместо этого, их питают радиоизотопные генераторы.</part>
		<part start="10:30">В них распадающийся плутоний 238 выделяет энергию, слегка нагревая аппарат.</part>
		<part start="10:36">Но выделяет эту энергию он в противоположную сторону от движения аппарата.</part>
		<part start="10:42">Это тепло и свет и отталкивают его от движения.</part>
		<part start="10:45">И если это так, то получается, зафиксировали эффект подобный фотонному двигателю,</part>
		<part start="10:53">Который вообще только в фантастике существует.</part>
		<part start="10:57">На самом деле уже нет.</part>
		<part start="10:58">Вы знаете, для чего я все это вам рассказывал?</part>
		<part start="11:02">Чтобы подвести к одной интересной мысли.</part>
		<part start="11:05">Недавно, для одного интервью меня спросили: &quot;А зачем изучать космос, Ян?&quot;</part>
		<part start="11:11">Я ответил так: &quot;Представьте себе монстра, в вашем городе. Огромный. В центре. Он страшный. До безумия просто ужасный монстр.</part>
		<part start="11:20">В 50 метров высоту. Просто вот как Годзилла. Но он никого не трогает. Он просто стоит. Появился вдруг. По всем новостям это разошлось.</part>
		<part start="11:29">Что будут делать люди в этом городе? Они эвакуируются из города? Они покинут и постараются его развидеть, потому что он настолько ужасный?</part>
		<part start="11:39">Нет.</part>
		<part start="11:40">Они будут лазить по нему.</part>
		<part start="11:43">Им будет страшно, но они будут открывать его веки, будут смотреть его волосы. Будут брать его пробы с кожи. Будут заглядывать ему в задницу.</part>
		<part start="11:51">Но не успокоятся, пока они до конца его не изучат и не разберут по частям. Вот такие мы существа.&quot;</part>
		<part start="11:59">Космос - это огромный страшный монстр. Только никого не трогает. Нам страшно, но мы боимся, пытаемся что-то изучать,</part>
		<part start="12:07">смотрим, рассматриваем, записываем. Берем пробы. Но для чего нам это, да? Что нам это даст?</part>
		<part start="12:17">Обыкновенная кошка.</part>
		<part start="12:18">Компас.</part>
		<part start="12:19">Парус.</part>
		<part start="12:20">Велосипед.</part>
		<part start="12:21">И другие вещи на земле дали нам подсказки, о том, как работает Вселенная.</part>
		<part start="12:27">А теперь представьте,</part>
		<part start="12:29">что если вселенная будет давать нам подсказки.</part>
		<part start="12:32">Какими необычными они будут?</part>
		<part start="12:35">И какие необычные вещи мы будем открывать с их помощью?</part>
		<part start="12:41">И как обычно.</part>
		<part start="12:43">Прокачивай свои мозги.</part>
		<part start="12:45">Пока.</part>
		<part start="12:48">И спасибо Белке за съемку.</part>
		<part start="12:57">Подождите еще чуть-чуть ребят.</part>
		<part start="12:59">Мы решили сделать толстовку. Серию толстовок.</part>
		<part start="13:02">Вот.</part>
		<part start="13:03">Ложное чувство любви.</part>
		<part start="13:03">Которое вы в первый раз увидели в выпуске про любовь.</part>
		<part start="13:06">Те толстовки мы сделали чисто для себя с друзьями.</part>
		<part start="13:08">А сейчас решили поделиться с вами, раз вам нравится.</part>
		<part start="13:12">Это не мерч.</part>
		<part start="13:12">Да.</part>
		<part start="13:13">Это просто классная, качественная толстовка с большим капюшоном</part>
		<part start="13:16">Я ее сам ношу, и хочу чтобы вы её тоже носили.</part>
		<part start="13:20">Мы решили как? Сделать столько, сколько закажете вы. На предзаказ давайте 7 дней.</part>
		<part start="13:26">А вот эту толстовку я специально подушу, чтобы вы сразу поняли, что она от меня.</part>
		<part start="13:36">Прям обильненько так.</part>
		<part start="13:37">И разыграю ее среди вас.</part>
		<part start="13:38">Для этого нужно всего лишь вот одну штуку сделать. Очень простую.</part>
		<part start="13:42">Вот дайте совет, как еще можно оттолкнутся от пустоты.</part>
		<part start="13:47">Да.</part>
		<part start="13:47">Обоснуйте свой ответ.</part>
		<part start="13:48">Хоть немножко.</part>
		<part start="13:49">Неважно каким способом.</part>
		<part start="13:51">Фантазируйте.</part>
		<part start="13:52">Внизу в комментариях напишите самый интересный, и я выберу и разыграю толстовку.</part>
		<part start="13:57">Отправлю вам её.</part>
		<part start="13:58">А всех кто испытывал такие чувства, а их испытывал даже я,</part>
		<part start="14:03">Прошу вас, внизу, по ссылке в описании, там есть сайт, https://toplesplease.com/ называется, очень классно.</part>
		<part start="14:09">Заказывайте там толстовки. Они реально очень крутые. Капюшон, два кармана.</part>
		<part start="14:14">Я долго выбирал фабрику, и она та самая толстовка, которая нравится мне,</part>
		<part start="14:19">теперь будет и на вас.</part>
		<part start="14:21">Сколько закажете, столько и сделаем.</part>
		<part start="14:23">Ссылка в описании.</part>
		<part start="14:24">Спасибо.</part>
		<part start="14:25">Огромное спасибо Филиппу Терехову за помощь в создании выпуска.</part>
		<part start="14:29">Попробуйте зайти в его ЖЖ</part>
		<part start="14:31">Он занимается популяризацией космонавтики, и простым языком рассказывает о сложных вещах.</part>
		<part start="14:35">Ссылка на его ЖЖ будет в описании.</part>
	</subtitles>
</data>