<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=GHhMJjPnezU</video>
	<subtitles>
		<part start="00:00">У этого выпуска есть особое настроение</part>
		<part start="00:03" ad="start">И мы решили не прерывать его рекламой</part>
		<part start="00:06">Поэтому, из уважения к нам...</part>
		<part start="00:07">Мы просим посмотреть её в самом начале</part>
		<part start="00:09">Тем более, что реклама полезная</part>
		<part start="00:12">И я опять приготовил для вас подарок...</part>
		<part start="00:15">Спасибо вам большое и приятного просмотра)</part>
		<part start="00:18">Перед тем, как мы начнем, я хочу, чтобы вы разумно потратили свои денежки</part>
		<part start="00:22">Huawei Nova 3i, смотрите, какой красивый</part>
		<part start="00:25">По самой низкое цене в мире, ниже, чем в Китае</part>
		<part start="00:29">Да, это вот такой красивый гаджет, в стеклянном корпусе и с металической рамкой</part>
		<part start="00:34">С огромным аккумулятором внутри</part>
		<part start="00:36">И с мощнейшим процессором Kirin 710</part>
		<part start="00:39">Разблокировка с помощью лица, но самое главное - это камера.</part>
		<part start="00:42">Их у телефона две и каждая из них двойная</part>
		<part start="00:45">С помощью двойной фронтальной камеры в 24 Мегапикселя и основной камерой в 16 Мегапикселей, получается фотография с огромным разрешением.</part>
		<part start="00:53">Искусственный интеллект склеивает несколько снимков в один, чтобы вы могли получать отличные снимки</part>
		<part start="00:58">Даже, если снимаете против солнца</part>
		<part start="01:01">Или же если хотите сделать фото с эффектом боке</part>
		<part start="01:03">Этот красавец эксклюзивно продается в интернет-магазине Tmall</part>
		<part start="01:08">С 10 по 12 ноября, в честь всемирного дня шоппинга</part>
		<part start="01:10">На Tmall будут огромные скидки на большинство товаров</part>
		<part start="01:13">14 800 рублей, дешевле чем в Китае</part>
		<part start="01:16">Я бы сам такой купил, если бы в реальности существовал))</part>
		<part start="01:20">Доставка по России займет от нескольких часов, до нескольких дней</part>
		<part start="01:23">Ну в это время, можно и без телефона походить</part>
		<part start="01:26">Очень надеюсь, что помог вам найти выгодную покупку</part>
		<part start="01:30">Ссылка на это все будет в описании</part>
		<part start="01:33">Но, подождите, я вам до Нового года обещал каждый выпуск дарить какието подарки</part>
		<part start="01:37">Чувак, получил Go Pro от меня, вот смотрите. Лёша его зовут</part>
		<part start="01:40">А кто-то из вас теперь получит Huawei</part>
		<part start="01:42">Все подробности конкурса будут дальше в выпуске</part>
		<part start="01:45" ad="end">А сейчас, давайте, я вам расскажу кое что интересное</part>
		<part start="02:00">Йоп, Ян!</part>
		<part start="02:03">Какое первое событие вы о себе помните?</part>
		<part start="02:08">Детские игрушки? Или, может быть, прогулка с родителями на санках?</part>
		<part start="02:13">А! Нет. Дед Мороз! Да!</part>
		<part start="02:17">Дед Мороз тогда казался настоящим чудом.</part>
		<part start="02:21">Моим первым воспоминанием было...</part>
		<part start="02:25">...как умер мой отец</part>
		<part start="02:28">Моя память как Яна Лапоткова начинается отсюда.</part>
		<part start="02:33">Именно с этого момента Дед Мороз для меня перестал быть настоящим чудом.</part>
		<part start="02:40">Мне кажется, я отдал бы все, чтобы мне стерли это воспоминание. Однако...</part>
		<part start="02:47">Бойтесь своих желаний.</part>
		<part start="02:49">Ведь когда-то они могут сбыться.</part>
		<part start="02:55">В этом выпуске я хочу рассказать вам трагичные истории очень необычных людей,</part>
		<part start="03:00">которые лишились своих воспоминаний,</part>
		<part start="03:03">людей, которые помнят каждое мгновение своей жизни,</part>
		<part start="03:06">и людей, которые помнят даже то,</part>
		<part start="03:10">чего никогда не происходило,</part>
		<part start="03:12">и почему эта сцена уже не кажется фантастикой.</part>
		<part start="03:28">Как вы думаете, где находится наша память?</part>
		<part start="03:34">До 50-х считалось, что визуальная, вербальная и другие типы памяти</part>
		<part start="03:39">формируются в разных участках коры головного мозга,</part>
		<part start="03:43">пока нейрохирург Уильям Сковиль</part>
		<part start="03:46">не решается на рисковую операцию,</part>
		<part start="03:48">открывшую ученым тайну</part>
		<part start="03:50">об образовании воспоминаний</part>
		<part start="03:52">и перевернувшую жизнь одного пациента.</part>
		<part start="03:59">Генри Молисон проснулся в больнице,</part>
		<part start="04:01">но не помнил, как туда попал.</part>
		<part start="04:04">Никого не узнавал из персонала,</part>
		<part start="04:06">а когда посмотрел в зеркало,</part>
		<part start="04:08">увидел в отражении старика,</part>
		<part start="04:10">хотя ему было всего 27</part>
		<part start="04:12">Генри застрял в прошлом.</part>
		<part start="04:15">До операции Генри страдал от  прогрессирующей эпилепсии</part>
		<part start="04:19">И чтобы избавить его от недуга</part>
		<part start="04:21">Уильям решил удалить ему гипокамб сразу с двух сторон</part>
		<part start="04:26">Тем самым, нарушив самый главный принцип нейрохирургии -</part>
		<part start="04:29">не вырезать ничего сразу с двух сторон.</part>
		<part start="04:32">Эпилепсия не отступила совсем,</part>
		<part start="04:34">но стала контролируемой.</part>
		<part start="04:36">Вот только Генри перестал запоминать события свой жизни</part>
		<part start="04:40">совсем</part>
		<part start="04:40">Он мог удержать мысль всего лишь 20 секунд</part>
		<part start="04:43">Потом на что-то отвлекался,</part>
		<part start="04:45">и всё начиналось заново</part>
		<part start="04:46">Он не помнил, что ел на завтрак, или завтракал ли вообще,</part>
		<part start="04:50">что с его родителями,</part>
		<part start="04:52">и кто все эти люди в халатах.</part>
		<part start="04:53">При этом, он не был овощем,</part>
		<part start="04:55">он был добрым и остроумным парнем</part>
		<part start="04:57">с IQ, равному 110</part>
		<part start="04:59">Его чувство юмора и логическое мышление не пострадали,</part>
		<part start="05:02">была задета только память.</part>
		<part start="05:03">Он даже выучился играть на фортепиано</part>
		<part start="05:05">и решать головоломки.</part>
		<part start="05:06">День за днём он разгадывал один и тот же кроссворд,</part>
		<part start="05:10">принимая его за новый.</part>
		<part start="05:11">Генри прожил до 82 лет, считая,</part>
		<part start="05:14">что ему 27.</part>
		<part start="05:16">Да, Генри не повезло, но</part>
		<part start="05:18">его случай помог учёным понять,</part>
		<part start="05:21">где всё таки находится наша память.</part>
		<part start="05:23">Теперь мы знаем, что всё дело в гипокампе.</part>
		<part start="05:26">Это - единственная часть мозга, производящая новые нейроны.</part>
		<part start="05:30">Именно там и формируются наши воспоминания</part>
		<part start="05:32">Это наш жёский диск,</part>
		<part start="05:33">но а нет дика - нет и музона, как у Генри.</part>
		<part start="05:36">Благодаря Генри учёные сделали много открытий.</part>
		<part start="05:39">Генри стал самым исследуемым пациентом в истории медицины.</part>
		<part start="05:44">Всю оставшуюся жизнь он находился в кругу врачей,</part>
		<part start="05:47">ему было не скучно,</part>
		<part start="05:48">ведь даже через 40 лет, на вопрос, когда он попал в больницу,</part>
		<part start="05:51">он отвечал &quot;Не помню. Вчера, или может неделю назад&quot;.</part>
		<part start="05:56">Когда он умер, в 2008 году по всему миру писали</part>
		<part start="05:59">&quot;Умер &quot;человек без памяти&quot;.</part>
		<part start="06:02">Но даже после его смерти, учёные продолжали изучать его мозг.</part>
		<part start="06:07">Его разрезали на две тысячи тонких пластин и оцифровали.</part>
		<part start="06:11">Сейчас это самый известный мозг в истории медицины.</part>
		<part start="06:15">Это мозг - пример. Именно его и изучают на анатомии.</part>
		<part start="06:19">Мы - это наши воспоминания,</part>
		<part start="06:22">ведь если ты останешься на необитаемом острове, где нет ни одной души,</part>
		<part start="06:25">после кораблекрушения, с потерей памяти так, что ты даже не помнишь своего имени,</part>
		<part start="06:30">то что останется от тебя?</part>
		<part start="06:33">Будешь ли это ты?</part>
		<part start="06:36">Или кто-то другой?</part>
		<part start="06:38">Понимание того, насколько важна память,</part>
		<part start="06:40">чаще всего приходит к тем, кто уже начал её терять.</part>
		<part start="06:43">Человек без памяти, к сожалению, не может вести полноценную жизнь,</part>
		<part start="06:47">а вот хорошая память - это настоящий подарок природы.</part>
		<part start="06:51">Люди всеми силами и разными тренажёрами пытаются</part>
		<part start="06:53">увеличить себе память, не зная, что человек с абсолютной памятью уже существовал,</part>
		<part start="07:00">и у него были большие проблемы.</part>
		<part start="07:02">Он работал корреспондентом в одной из московских газет,</part>
		<part start="07:05">и никогда ничего не записывал в блокнот.</part>
		<part start="07:09">Соломон Шелишевский - человек с самой большой памятью в мире.</part>
		<part start="07:12">Он мог запомнить таблицы с большим количеством бессмысленной информации.</part>
		<part start="07:17">Мог повторить &quot;Божественную комедию&quot;, хотя не знал итальянского</part>
		<part start="07:20">А самым ранним воспоминанием у него был образ матери,</part>
		<part start="07:23">когда ему было всего пол года.</part>
		<part start="07:25">Он помнил её как что то тёплое и размытое, но приятное</part>
		<part start="07:30">То есть он помнил события даже того времени,</part>
		<part start="07:32">когда зрительная кора у него даже не сформировалась</part>
		<part start="07:36">У многих из нас связаны сразу несколько чувств,</part>
		<part start="07:38">например звук и цвет.</part>
		<part start="07:40">Я могу сказать, что звук контрабаса это оранжевый такой, немного бордовый цвет.</part>
		<part start="07:46">Но у Соломона Шелишевкого были связаны сразу пять чувств.</part>
		<part start="07:50">Звук для него имел цвет, цвет - вкус, а вкус - звук,</part>
		<part start="07:54">это называется - синестезия.</part>
		<part start="07:56">Но не смотря на его таланты и феноменальные возможности,</part>
		<part start="07:59">он успехов в чём-либо так и не достиг,</part>
		<part start="08:02">потому что у его таланта была обратная сторона.</part>
		<part start="08:06">Из-за большого количества информации ему было трудно мыслить категориями.</part>
		<part start="08:10">Например, он не мог узнавать конкретных людей,</part>
		<part start="08:13">так как отмечал, что их голос менялся по 20 раз в день.</part>
		<part start="08:17">А ещё, помешивая чай, он оборачивал ложку носовым платком,</part>
		<part start="08:20">ведь звук пробуждал в нём огромное число цифр и знаков.</part>
		<part start="08:24">Шум во время обеда заставлял его не чувствовать вкуса еды,</part>
		<part start="08:27">а звук скрипки делал еду более солёной.</part>
		<part start="08:30">Невероятное количество образов стало его пожизненным проклятием.</part>
		<part start="08:34">Но главная проблема для него была, что-то забыть.</part>
		<part start="08:37">Он постоянно изобретал новые способы для забывания,</part>
		<part start="08:40">но что бы он не пробовал, ничего не помогало.</part>
		<part start="08:43">Мозг Шелишевкого никто не разрезал,</part>
		<part start="08:46">его похоронили, как обычного человека,</part>
		<part start="08:48">но благодаря его психологу Александру Лури,</part>
		<part start="08:51">Теперь мы больше знаем, как работает наша память.</part>
		<part start="08:54">Мозг не хранит данные, как на записи на плёнке,</part>
		<part start="08:57">а собирает по кусочкам, как конструктор.</part>
		<part start="08:59">Каждый раз, когда мы что-то вспоминаем,</part>
		<part start="09:01">мозг спрашивает спрашивает у зон, ответственных за</part>
		<part start="09:03">слух, зрение, запах и других.</part>
		<part start="09:06">-&quot;Ребята, ау? А кто-то помнит вообще об этом?&quot;</part>
		<part start="09:08">И складывает воспоминания из того, что нашёл.</part>
		<part start="09:11">При чём, при каждом акте вспоминания,</part>
		<part start="09:13">он перезаписывает память, и берёт факты,</part>
		<part start="09:15">которые ближе всего лежат,</part>
		<part start="09:17">а не те, в которых он уверен.</part>
		<part start="09:19">Порой воспоминания искажаются до неузнаваемости.</part>
		<part start="09:22">Уалдер Пенфильд - человек, который составил первую</part>
		<part start="09:25">подробную карту головного мозга,</part>
		<part start="09:27">рассказывал об одном интересном случае:</part>
		<part start="09:29">во время операции на мозг, он случайно коснулся электродом</part>
		<part start="09:32">определённого участка коры пациентки,</part>
		<part start="09:35">И она услышала, как её мама зовёт на складе пиломатериалов.</part>
		<part start="09:41">Ну, она не была на складе пиломатериалов,</part>
		<part start="09:43">она же ремонтировала себе мозги</part>
		<part start="09:46">в больнице.</part>
		<part start="09:47">Ремонт мозгов проводится без наркоза.</part>
		<part start="09:50">Пациент находится в полном сознании в ходе самой операции.</part>
		<part start="09:53">Часто врачи просят играть на музыкальных инструментах, чтобы убедиться,</part>
		<part start="09:57">что ничего важного они не заденут.</part>
		<part start="10:00">Казалось бы, вспомнила женщина какой-то случай из жизни,</part>
		<part start="10:03">мы и без электрода в голове такое часто вспоминаем,</part>
		<part start="10:06">ничего странного.</part>
		<part start="10:07">Но суть в том, что эта женщина никогда не была на складе пиломатериалов.</part>
		<part start="10:10">Более того, она даже не знает, как выглядит склад пиломатериалов</part>
		<part start="10:14">Зато врач за две минуты да этого,</part>
		<part start="10:16">который ремонтировал ей мозги,</part>
		<part start="10:19">сказал, что ему привезли древесину.</part>
		<part start="10:21">А теперь представьте, какие истории появлялись до того, как появилась возможность проверять факты. Да?</part>
		<part start="10:27">Там такое вообще... Люди придумывали мифы, рассказы. Люди придумали гарпий, НЛО.</part>
		<part start="10:34">Люди придумали трёхголовых львов, ведьм, которых потом удачно сжигали, потому что они, якобы, вызывали духов</part>
		<part start="10:41">и эти духи пожирали людей, детей и всех остальных, свиней. Свиней! Да!</part>
		<part start="10:47">Потому что вот там, ведьма-соседка вызвала мне злых духов. И всё! И ее бах, check it out</part>
		<part start="10:52">В предыдущем выпуске я говорил, что наш мозг не выносит неопределенности</part>
		<part start="10:56">Он делает все,чтобы мы сохранили иллюзию понятного и стабильного мира, и когда чего-то не хватает, он сам заполняет эти пробелы, как ему кажется более логичным</part>
		<part start="11:06">Поэтому, иногда истории приукрашаются. В одном рассказе звучат так, в другой компании они звучат по-другому, но смысл один и тот же.</part>
		<part start="11:12">Когда я рассказывал историю про моего друга Дохлого на Клик-Клак, я сказал, что на крышу спасать его поднимались бабушки.</part>
		<part start="11:19">Потому что мозгу было так удобнее для истории.И тогда мой мозг в это верил. Но если подумать и вспомнить, как было на самом деле, то пришли работники ЖЭКа.</part>
		<part start="11:28">Но даже в этом я не очень уверен.Настоящие проблемы начинаются там, где наши воспоминания служат показаниями в суде.</part>
		<part start="11:36">Как это было в классическом фильме &quot;Двенадцать разгневанных мужчин&quot;.Это называется</part>
		<part start="11:41">Самый трагичный случай произошел со Стивом Тайтусом.Он был обвинен в изнасиловании, которого не совершал.При этом, жертва опознала в нем насильника, глядя ему прямо в глаза.</part>
		<part start="11:52">Он отсидел 4 года, пока не нашли настоящего преступника, изнасиловавшего 55 женщин: социопата Эдварда Ли Кинга.</part>
		<part start="12:01">Несмотря на это, жизнь Стива была полностью разрушена, и он умер от сердечного приступа, вызванного стрессом. Ему было всего 35. Вот так вся жизнь под откос от ложных воспоминаний одного человека.</part>
		<part start="12:16">Таких как Стив сейчас по миру, прямо сейчас, тысячи. Когда появился ДНК-тест, оказалось, что 300 человек, находившихся в США за решеткой по обвинению в изнасиловании, на самом деле-невиновны.</part>
		<part start="12:28">После этого хочется задать вот такой вопрос:Если все мы ошибаемся и никто из нас не помнит четко картины происходящего, можно ли этим управлять?</part>
		<part start="12:38">Элизабет Лофтус построила на том карьеру. Она-самый известный манипулятор воспоминаниями.Ей удавалось внушать испытуемым, что в детстве им становилось плохо от яиц,огурцов и клубничного мороженого.</part>
		<part start="12:50">Они в это верили и стали отказываться от такой еды из-за своего травмирующего воспоминания и есть больше полезной спаржи,которую они якобы любили в детстве.</part>
		<part start="13:00">Что если таким способом мы сможем контролировать поведение людей, внедряя им ложные воспоминания, как в фильме &quot;Начало&quot;.</part>
		<part start="13:07">Мозг, со всей его сложностью-это физический, материальный объект.Здесь содержится все, что человек думал, пережил и запомнил, закодированное в миллиардах клеток и связей между ними.</part>
		<part start="13:20">А значит, воспоминания можно перезаписать или удалить физически, если найти подходящие инструменты.</part>
		<part start="13:26">Для этого нужно сделать всего лишь два шага:найти нейроны, которые отвечают за определенное воспоминание и разорвать между ними связь.</part>
		<part start="13:34">Звучит просто,да? Но на деле, найти нейроны, это как найти иголку не то,чтобы в стоге сена, а на целом районе ночью</part>
		<part start="13:45">Ну, звучит сложно. Все потому что память и эмоции не ждут вас в каком-то месте, они размазаны по всему мозгу.  К счастью,сам мозг может дать нам подсказку.</part>
		<part start="13:56">В момент переживания воспоминания в гиппокампе активизируются конкретные клетки. В данном случае -зеленые. Это - страшные воспоминания мыши об ударе током, и мы можем это видеть.</part>
		<part start="14:06">Как будто смотрим на горящие окна в доме и понимаем, где люди сейчас не спят, а работают.</part>
		<part start="14:11">Если встроить в мембрану этих клеток светочувствительные каналы и включать и выключать их лазерными импульсами, то мышь пугается и замирает, хотя ничего не происходит, смотрите.</part>
		<part start="14:22">Таким образом можно не только возвращать старые воспоминания, но и редактировать их.Это похоже на запись ремикса.</part>
		<part start="14:29">Нужно реактивировать клетки и &quot;скормить&quot; испытуемому новую информацию. И память перезапишется.</part>
		<part start="14:36">Ученые подсмотрели, какими нейронами мышь запоминает синюю коробку,затем переместили ее в красную, вызвали в жизни воспоминание о синей и слегка ударили током, испугав ее.</part>
		<part start="14:47">Затем снова вернули мышь и синюю коробку, и она испугалась, так как помнила удар током, который якобы был в синей коробке,но на самом деле был в красной.</part>
		<part start="14:56">Ложные воспоминания работают.Но самое крутое-что они работают и в обратную сторону, отключая конкретные воспоминания.</part>
		<part start="15:03">Когда я был маленький, 20 лет назад,мне это казалось фантастикой.Но сейчас уже так не кажется.</part>
		<part start="15:09">Что если скоро появится возможность стереть себе самые неприятные воспоминания, о бывшей,например, как в &quot;Вечном сиянии чистого разума&quot;?</part>
		<part start="15:17">Или залить себе новые, как в фильме &quot;Вспомнить все&quot;.</part>
		<part start="15:20">И тут уже пора задуматься, насколько этично менять чужие воспоминания.И кому это надо.</part>
		<part start="15:27">Возможно совсем скоро мы будем сражаться за нашу память также, как сражаемся яростно за наши личные данные, стараемся их уберечь.</part>
		<part start="15:35">Ведь мы так боимся потерять себя.</part>
		<part start="15:38">И если личные данные в сети - это наш цифровой портрет, то воспоминания - это всё остальное, что делает нас в реальном мире нами.</part>
		<part start="15:46">Теми, какими мы себя знаем.</part>
		<part start="15:50">Или думаем, что знаем...</part>
		<part start="15:52">Как бы сильно я не хотел стереть те воспоминания о смерти отца, я бы не стал этого делать.</part>
		<part start="16:00">Ведь они несомненно повлияли на меня сегодняшнего.</part>
		<part start="16:04">Всю отцовскую ответственность я взял на себя, рано стал самостоятельным, помогал матери, и уже в 15 лет я покинул родительский дом.</part>
		<part start="16:13">Не обременённый отцовским воспитанием, я делал всё что мне хотелось.</part>
		<part start="16:18">А та ответственность за мать, которая легла на мои плечи, помогала мне принимать правильные решения по жизни и вот сейчас я здесь, рассказываю вам о мире,</part>
		<part start="16:28">и открываю его таким, каким вижу его сам.</part>
		<part start="16:33">Оставайтесь сами собой и прокачивайте свои мозги.</part>
		<part start="16:38">Следующий выпуск про кибер преступления.</part>
		<part start="16:40">Пока.</part>
		<part start="16:43">[Музыка]</part>
		<part start="16:57">Спасибо всем, что досмотрели до конца.</part>
		<part start="16:58">Я, как и обещал, хочу разыграть телефон.</part>
		<part start="17:03">Там небольшие правила, как и в предыдущем выпуске плюс одно.</part>
		<part start="17:07">В целом очень всё просто, всё в описании, и если всё понравилось, поставьте лайк обязательно.</part>
		<part start="17:13">И да. В группе есть дополнительная информация по этому выпуску, и также в телеграм канале, все ссылки в описании.</part>
		<part start="17:19">[Музыка]</part>
	</subtitles>
</data>