<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=-XXbAtH1MSQ</video>
	<subtitles>
		<part start="00:19">В этом здании когда-то жила императрица Екатерина II. Это был её огромный дом, в котором она хранила свою легендарную</part>
		<part start="00:28">коллекцию картин. Сегодня - это самый большой музей в России,</part>
		<part start="00:32">достойный конкурент Лувра. Каждый год его посещают более 5 миллионов человек,</part>
		<part start="00:37">но сейчас здесь находимся только я и вы</part>
		<part start="00:44">класс, да?</part>
		<part start="00:49">Чё хочешь делай.</part>
		<part start="00:56">Йоп, Ян. Крышесносный факт. И если рассматривать каждый экспонат Эрмитажа хотя бы 10 минут, то здесь придется провести</part>
		<part start="01:04">57 лет. Просто потому, что здесь их 3 миллиона. Екатерина любила искусство, но вот вопрос:</part>
		<part start="01:11">Сколько стоят все эти картины? 
 Могу ли я купить Эрмитаж?</part>
		<part start="01:17">Может ли кто-то купить Эрмитаж?</part>
		<part start="01:19">Да и вообще, как оценивать искусство?</part>
		<part start="01:22">Давайте-ка попробуете вы? Посмотрите на эту картину, как она вам, сколько за не отдадите?</part>
		<part start="01:29">10000 рублей, 100 тысяч рублей, а если я скажу вам, что это да Винчи, а если я добавлю, что она долгое время считалась утерянной,</part>
		<part start="01:36">а потом скажу, что посмотрев на неё Леонардо ди Каприо не удержался и заплакал. Как теперь вы оцените эту картину? Эта картина -</part>
		<part start="01:44">&quot;Спаситель мира&quot;.</part>
		<part start="01:45">Самая дорогая из проданых</part>
		<part start="01:48">в прошлом году (какая скрипучая) она ушла за</part>
		<part start="01:52">450 миллионов долларов - это рекордная цена. Это просто</part>
		<part start="01:55">сумасшедшие денежки, но есть шедевры, которые никогда не продавались. Один из них находится здесь, в Эрмитаже.</part>
		<part start="02:03">&quot;Даная&quot; - это картина знаменитого Рембрандта ван Рейна, она считается одной из самых ценных картин в мире. Самый дорогой</part>
		<part start="02:10">у Рембранта, гораздо дороже всех картин других художников с тем же сюжетом, типа: Тициана , Корреджо,</part>
		<part start="02:17">Тинторетто. Ну почему? На это есть как минимум пять причин: первое - она здоровая.</part>
		<part start="02:24">Шутка, первое, на самом деле, когда ее нарисовал художник. Это важно. &quot;Даная&quot; была нарисована в Золотой век</part>
		<part start="02:30">Голландской живописи, а он считается одним из самых дорогих</part>
		<part start="02:34">на картине изображен популярный древнегреческий сюжет:</part>
		<part start="02:37">Даная, которую заточил в башне отец, Царь Акрисий, когда услышал пророчество, согласно которому его должен был убить</part>
		<part start="02:45">собственный внук, но заточение не помешало пророчеству.</part>
		<part start="02:48">С небес спустился Зевс и переспал с Данаей</part>
		<part start="02:53">она родила сына Персея, неизвестно, правда, были роды в башне или нет в общем их вместе с ребенком</part>
		<part start="03:01">запихнули в сундук и выбросили в море, но они выжили и Персей вырос крепким малым.</part>
		<part start="03:09">Потом он начал упражняться в метании диска, но ветер изменил траекторию полета диска и диск влетел прямо в голову Акрисия.</part>
		<part start="03:17">И тот умер. И пророчество сбылось.</part>
		<part start="03:21">Рембрандт писал эту картину не для продажи, моделью была его жена</part>
		<part start="03:25">Саския, но через 6 лет она умерла и он нашел себе новую любовь - Гертье Диркс.</part>
		<part start="03:32">И перерисовал картину, причем так, что совместил черты лиц обеих своих</part>
		<part start="03:37">любимых женщин. Поэтому он не хотел продавать эту картину, картина была ему очень</part>
		<part start="03:41">дорога, её до последнего никто не видел, пока он не стал банкротом, да</part>
		<part start="03:47">Рембрандт был богат, но умер в бедности.</part>
		<part start="03:51">Его дом и имущество распродали вместе с этой картиной. Смерть и несчастная судьба художника</part>
		<part start="03:56">добавили стоимость этой картины.</part>
		<part start="03:59">Сто лет о &quot;Данае&quot; не было ничего известно, но потом она неожиданно объявилась у</part>
		<part start="04:05">Екатерины II. В 18 веке она собирает свою собственную коллекцию картин и собирает ее здесь, в Эрмитаже,</part>
		<part start="04:12">жадно скупая полотно за полотном, собирает четыре тысячи картин разных европейских мастеров,</part>
		<part start="04:19">создавая первую в Российской Империи галерею живописи</part>
		<part start="04:22">Екатерина любила слушать образованных людей</part>
		<part start="04:26">и спать с ними. По совету одного из самых образованных людей того времени Дени Дидро, она покупает &quot;Данаю&quot; и</part>
		<part start="04:33">неизвестно сколько денег отдала Екатерина, известно лишь, что денег она не жалела, а значит скорее всего она купила ее за</part>
		<part start="04:40">бешеный кэш. На этом этапе картина опять становится дороже. Екатерина умирает.</part>
		<part start="04:46">Умирает вообще вся семья Романовых. После революции и гражданской войны советскому союзу резко нужны деньги, а еще лучше</part>
		<part start="04:54">иностранная валюта, для оплаты долгов, покупки тракторов и другой техники и руководство страны идет на отчаянные меры</part>
		<part start="05:02">устраивает распродажу</part>
		<part start="05:03">шедевров живописи из главного музея страны. На запад ушли многие картины, но не &quot;Даная&quot;, она осталась в Эрмитаже.</part>
		<part start="05:11">Картина пережила великий кризис, что-то еще и что-то еще очень страшное и от этого стала только дороже.</part>
		<part start="05:18">Но самое главное событие повлиявшее на ее стоимость случилось через 50 лет в субботу 15 июня</part>
		<part start="05:25">1985 года в Эрмитаж зашел неприметный мужчина средних лет - Брюнос Майгис.</part>
		<part start="05:31">и спросил у работниц музея, какая картина здесь самая дорогая, они ему показали</part>
		<part start="05:36">на &quot;Данаю&quot;он подошел картине, достал нож и ударил ножом прямо вот в пах, вот так</part>
		<part start="05:43">потом, напоследок, взял</part>
		<part start="05:45">баночку и плеснул серной кислоты. Так, что здесь все вспузырилось, стало чернеть,</part>
		<part start="05:51">краска поменяла цвет. Ужасное зрелище. Кто-то кричал: &quot;Помогите!&quot;. И его тут же задержали. Здесь до сих пор видны</part>
		<part start="05:57">подтёки, если присмотреться. Он был очень странным человеком</part>
		<part start="06:02">отказывался работать и жил в кладовке, при обыске у него нашли два молитвенник, несколько журналов и книг,</part>
		<part start="06:08">портреты Гитлера и репродукцию &quot;Данаи&quot;. Картину реставрировали</part>
		<part start="06:13">12 лет, каждый день по несколько часов. 12 лет, это просто сумасшедшие, люди старели пока...(реставрировали)</part>
		<part start="06:20">У людей падало зарение, потому что они работали под микроскопом. Сейчас она находится под бронированным стеклом,</part>
		<part start="06:27">слава Богу. Этот случай долго обсуждался в мировой прессе и он конечно же сильно повлиял на стоимость этой картины.</part>
		<part start="06:34">Акт вандализма над шедеврами привлекает внимания даже больше, чем</part>
		<part start="06:39">теракты. Верещагина тоже обливали кислотой, в &quot;Мона Лизу&quot; бросали камни, Репина, как и &quot;Данаю&quot;, тоже резали, а совсем недавно</part>
		<part start="06:47">25 мая на нее напали снова. Игорь Подпорин нанес удар, разбив стекло и порвав холст в трех местах.</part>
		<part start="06:54">Ущерб в 30 миллионов рублей, при примерной стоимости картины в 730 миллионов рублей. Картина пережила</part>
		<part start="07:00">многое за свои 400 лет, у нее была интересная история, что и сделало ее</part>
		<part start="07:05">такой ценной. Никто не знает сколько должно стоить то или иное произведение искусства. Для этого и</part>
		<part start="07:11">устраивают аукционы, а вот уже люди, в спорах определяют цену, при этом не в меньшую сторону. В январе этого года</part>
		<part start="07:19">на американском аукционе продавали вот эту картину, сначала её принесли эти парни, три брата Ландау:</part>
		<part start="07:24">Нет, Роджер и Стивен. Картина досталось всем по наследству и они пытались получить за нее 400 долларов. Оценщик заплатила</part>
		<part start="07:33">800, в этот же день оценщик продала ее аукциону за 5000 долларов, через пару часов она уже стоила</part>
		<part start="07:40">миллион долларов, а еще через пару уже 4, и все это за сутки.</part>
		<part start="07:45">Картина оказалась потерянным полотном Рембрандта, одного этого факта достаточно было, чтобы картина за сутки</part>
		<part start="07:52">в стоимости поднялась в 16 тысяч раз в этом и заключается основная проблема оценки стоимости</part>
		<part start="07:58">произведений искусства, которые были созданы не для продажи.</part>
		<part start="08:03">Любая цена, хоть один рубль, хоть один миллиард долларов не отражает ее ценности - это лишь отражает желание людей её купить</part>
		<part start="08:11">Хочется сказать, что у искусства</part>
		<part start="08:14">искусственная цена, нона  самом деле</part>
		<part start="08:16">настоящий шедевр бесценен своей историей. И как обычно, прокачивайте свои мозги.</part>
		<part start="08:23">Пока)</part>
		<part start="08:29">Друзья, я хочу сказать спасибо ребятам из Aртификс,</part>
		<part start="08:33">благодаря которым мы, наедине с вами прогулялись по святая святых галереи искусства в нашей стране.</part>
		<part start="08:38">Было красиво. Все на самом деле немного интереснее, мой ролик</part>
		<part start="08:42">станет первым из цикла передач об искусстве остальные будут на канале Артификс. Там ведущий не я, там ведущий очень классный, с жирным таким голосом,</part>
		<part start="08:50">филолог, который ну прям прекрасно все рассказал о Рембрандте , его картине и вообще  первый ролик, я протащился, вот на него ссылка. Естественно проходите</part>
		<part start="08:58">смотрите, это очень качественный, атмосферный ролик про непростую судьбу Рембрандта и его картин, мне ролик очень понравился,</part>
		<part start="09:06">честно, ребята из Артификс рассказывают на своем канале о самых разных направлениях искусства</part>
		<part start="09:12">живописи, музыке,</part>
		<part start="09:14">татуировке, граффити и много чего еще, а также новости из арт сферы. Серьезно, если хотите</part>
		<part start="09:20">что-то узнать и прокайфовать  от искусства и вообще прокачаться чуток</part>
		<part start="09:24">заходите на их канал. Это что-то новое на youtube. Ребята открыли мне глаза на искусство, а я теперь хочу поделиться этим с вами.</part>
		<part start="09:31">И скажите как вам мой цвет волос)</part>
		<part start="09:35">десяточку в комментариях, если все ок</part>
		<part start="09:38">пятерочку если все неочень. Надеюсь вам понравится, то есть понравилось, ну да, пока!</part>
	</subtitles>
</data>