<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=KaJMDUfl42I</video>
	<subtitles>
		<part start="00:00">Какой был мой первый секс? Мне было шестнадцать лет и</part>
		<part start="00:06">помню, она была старше на 12. То есть сейчас ей 42. О Боже! *смеется*</part>
		<part start="00:13">Её звали Таня. Тань, если увидишь это видео - сообщи: встретимся.</part>
		<part start="00:19">Помню это было на кухне, днём. Светило ярко солнце.</part>
		<part start="00:23">Играл Chemical Brothers, и я притворялся, что я не девственник и очень переживал, что она спалит.</part>
		<part start="00:31">Мы делали это, в какой-то момент на ковре, и я даже не заметил, как у меня натерлись коленки.</part>
		<part start="00:36">А потом они дико болели, их прям жгло.</part>
		<part start="00:42">Похоже, у нее тоже.</part>
		<part start="00:45">Когда это все закончилось, мы очень быстро собрались и убежали, потому что с минуты на минуту должна была прийти моя мама</part>
		<part start="00:54">и кажется, я в нее влюбился потом...</part>
		<part start="01:10">Йоп. Ян.</part>
		<part start="01:12">Знаете? Я знаю. Точнее я догадываюсь, что некоторым из вас, прям тем, кто меня сейчас смотрит</part>
		<part start="01:18">13 лет</part>
		<part start="01:20">13! 13 лет.</part>
		<part start="01:21">а некоторым, Боже мой! О божечки мои - 12</part>
		<part start="01:27">12 лет!</part>
		<part start="01:29">Если среди вас есть те, кому 12 лет - у меня для вас</part>
		<part start="01:32">хорошие новости и плохие тоже. Начну с хороших. Вы на правильном пути. Почему? Потому что Вы подписаны на меня,</part>
		<part start="01:37">смотрите меня, и я очень надеюсь, что вы понимаете, о чем я говорю. И главное -</part>
		<part start="01:43">разделяете. Я очень горжусь вами, если это так. И плохие: скоро</part>
		<part start="01:49">у вас сломается голос и вы покроетесь</part>
		<part start="01:53">прыщами. Да!</part>
		<part start="01:55">Вот такая вот будет ваша сексуальность скоро. Но это не надолго. Половое созревание</part>
		<part start="02:00">происходит очень быстро. За несколько лет это превращается в это. Это вот в этого.</part>
		<part start="02:06">Это вот в эту. А вот это  вот в это. Все это называется &quot;пубертат&quot;. Если вкратце - это становление взрослым.</part>
		<part start="02:14">То есть: когда ребенок становится взрослым настолько,</part>
		<part start="02:17">что имеет возможность продолжать свой род. То есть он готов к сексу.</part>
		<part start="02:22">В это время мы резко начинаем расти.</part>
		<part start="02:24">Увеличивается мышечная масса. Гортань тоже растет, голосовые связки утолщаются, и у мальчиков начинает ломаться голос.</part>
		<part start="02:32">То есть на этом этапе мальчики не могут больше делать вот так...</part>
		<part start="02:40">А вот у девочек становится шире таз, растет грудь и начинается менструация.</part>
		<part start="02:46">Но, посмотрите на этот график.</part>
		<part start="02:49">С 1880 по 1990 год</part>
		<part start="02:51">средний возраст полового созревания у девочек снизился с 16 с половиной лет до 12 с половиной лет.</part>
		<part start="02:57">Быть 18 летним подросткам сегодня - это как быть 22-летним в 1800 году.</part>
		<part start="03:03">Получается половое созревание</part>
		<part start="03:04">наступает все раньше.</part>
		<part start="03:06">Смотрите.</part>
		<part start="03:08">В 1991 году грудь у девочек начинала расти в среднем в 11 лет.</part>
		<part start="03:12">А в 2006 уже в 10. Мне трудно поверить, что через 75 лет, судя по статистике, девочки уже должны быть зрелыми в пять лет.</part>
		<part start="03:22">Еще труднее поверить в то, что такие случаи уже были. Лина Медина из Перу родила мальчика когда ей было 5 лет 7 месяцев и 18 дней.</part>
		<part start="03:31">А менструации у неё начались в 2 года и 8 месяцев. С девочками все понятно: период взросления - это период менструации.</part>
		<part start="03:38">С ними проще, а вот с мальчиками.</part>
		<part start="03:41">История приобретает неожиданный поворот.</part>
		<part start="03:43">Чтобы удобней было изучать период созревания у мальчиков, с точки зрения статистики,</part>
		<part start="03:48">исследователи используют жуткие критерии.</part>
		<part start="03:51">Возраст, в котором мальчики начинают</part>
		<part start="03:54">умирать.</part>
		<part start="03:55">И не потому что &quot;пубертата&quot; это смертельная болезнь. Нет. Одна из причин увеличения пика смертности</part>
		<part start="04:02">гормоны.</part>
		<part start="04:03">Попросту, мальчиком ударяют в голову гормоны, которые</part>
		<part start="04:07">заставляют их рисковать, ввязываться в конфликты и вообще творить сумасшедшие вещи.</part>
		<part start="04:13">Другими словами: нас просто прет. Совершенно точно, что кто-то из вас переживает это прямо сейчас.</part>
		<part start="04:18">Кто-то еще даже не понимает этого, но многие из вас уже это пережили. А хотите узнать как перло меня?</part>
		<part start="04:26">Гормоны крепко ударили мне в голову лет в 13. При этом, у меня ещё не было Интернета, и поэтому мне приходилось</part>
		<part start="04:32">чем-то заниматься. Я играл в догонялки, бегая по карнизам крыши 9-этажного дома: так сложнее было меня поймать.</part>
		<part start="04:39">Спозаранку мы выходили, пока все спали, из дома,</part>
		<part start="04:44">чтобы играть в Ямакаси. Это, когда ты без страховки лезешь на многоэтажный дом.</part>
		<part start="04:49">В нашем случае, это были те же девятиэтажки, по карнизам которых мы бегали. У нас стоял во дворе запорожец.</part>
		<part start="04:54">И мы со всеми друзьями катались на этом запорожце по полю, разнося его под 90 км/ч</part>
		<part start="04:59">Подпрыгивая. В какой-то момент родители</part>
		<part start="05:02">заставили нас его сжечь.</part>
		<part start="05:05">Потому что мы врезались на этой машине в другую машину</part>
		<part start="05:08">Конечно! Вот это приключение! Сжигать машину... Конечно все бежали сжигать машину.</part>
		<part start="05:14">А потом все родителей забрала полиция.</part>
		<part start="05:19">И папка кота, вот этого кота, пошел разбираться. Иногда нам было скучно, поэтому мы понимались на крышу,</part>
		<part start="05:25">брались так вот за руки, ну вот так вот друг дружку, вставали в круг и</part>
		<part start="05:30">один брался за один провод, а другой брался за другой провод тока, и нас всех конкретненько ударяло током.</part>
		<part start="05:36">Мы также прыгали с крыши этого садика, на победе. И вот здесь два этажа, здесь были сугробы. И мы прямо в сугробы прыгали сальто.</part>
		<part start="05:44">А потом мы взорвали садик.</part>
		<part start="05:47">Шутка. А потом прыгали с 4 этажа, со стройки.</part>
		<part start="05:51">Сальто. С четвертым б*дь этажа. А вот здесь мы взорвали карбид, и нам чуть руки не оторвало. В общем, чувства страха не было совсем.</part>
		<part start="05:58">Пожалуйста. Прошу вас! Ни в коем случае не повторяйте моих ошибок. Я просто удачливый парень,</part>
		<part start="06:05">у которого не было Интернета . Понимаете теперь, да, к чему приводит жизнь без Интернета?</part>
		<part start="06:11">Роскомнадзор это я</part>
		<part start="06:13">вам говорю. Ну а мы немножко отвлеклись - возвращаемся.</part>
		<part start="06:16">По кривой смертности заметно, что через несколько лет после начала созревания у мальчиков, увеличивается рост смертности, и так было всегда.</part>
		<part start="06:24">Вот график из 19 века. Смотрите пик на 15-20 лет.</part>
		<part start="06:28">А вот все тот же пик, только уже в наше время. Забавный факт: этот пик также имеется у самцов человекообразных обезьян.</part>
		<part start="06:35">Исходя из этих графиков, становится понятно, что в 19 веке мальчики начинали взрослеть в 17 лет, а девочки в 15</part>
		<part start="06:43">В 1960 это уже - 14 и 12 лет. Странно, да? В природе, если условия позволяют, то можно раньше начать</part>
		<part start="06:51">рожать и плодить больше потомков . То есть чем лучше условия</part>
		<part start="06:55">тем раньше дети переживают пубертат. И этот процесс в разных странах происходит в разное время. Да, но</part>
		<part start="07:02">все раньше и раньше.</part>
		<part start="07:03">Пугающее здесь то, что пик смертности тоже съезжает во все более ранний возраст. Вообще я заметил такую интересную штучку, что школьники</part>
		<part start="07:11">сейчас выглядит гораздо взрослее,</part>
		<part start="07:15">чем наше поколение. Одного такого я встретил в метро. Вот смотрите: мне тридцать, ему 14. Он достаточно взросло выглядит:</part>
		<part start="07:22">не как девственник, но он девственник.</part>
		<part start="07:25">Да, пубертат наступает все раньше. При этом система сексуального образования, например, в нашей стране не работает совсем.</part>
		<part start="07:30">Я это связываю с тем, что у нас не привыкли говорить с подростками о сексе.</part>
		<part start="07:36">В школе вообще не говорят о сексе, а глава о размножении</part>
		<part start="07:39">появилась в учебниках биологии только в</part>
		<part start="07:41">1986 году. Представляете?</part>
		<part start="07:43">Durex попросили меня это исправить и рассказать вам самое интересное о первом сексе.</part>
		<part start="07:49">Да, взрослые не переключайтесь, и те, кто уже не девсвенник.</part>
		<part start="07:52">Почему? Потому что сексуальные этикет взрослых во многом схож с</part>
		<part start="07:59">теми, кто ни разу не снимал штанишки</part>
		<part start="08:04">привет девчонки и мальчишки.</part>
		<part start="08:09">В общем, убедитесь сами.</part>
		<part start="08:14">Всем привет.С вами виджей Чак.</part>
		<part start="08:16">Чаки бой здесь.</part>
		<part start="08:17">Я знаю много о первом сексе. Первое: все может пойти не так гладко.</part>
		<part start="08:22">Чувствовать себя неловко или глупо это вообще нормально. Алкоголь не поможет избавиться от этого чувства.</part>
		<part start="08:30">Простая фраза &quot;я люблю тебя&quot; перед сексом сильно улучшает впечатления о нем.</part>
		<part start="08:35">Будете говорить после - это будет звучать как извинение. Парни, когда работаете, не смотрите долго в глаза человеку. Больше пяти секунд - нельзя</part>
		<part start="08:43">потому что вы похожи в этот момент на человека, у которого нога застряла в трубе, понимаете это не сексуально.</part>
		<part start="08:50">Не надо торопиться, малыши. Выберите для себя комфортный темп.</part>
		<part start="08:53">Как вы будете работать. Чаки бой здесь. Только прошу вас: не молчите. Издавайте какие-нибудь звуки.</part>
		<part start="09:00">Вы не в библиотеке. *звуки а-а у-у*</part>
		<part start="09:04">Неважно что. Какая у вас... Например *звуки*</part>
		<part start="09:08">Вот это вот все. Используйте наречия.</part>
		<part start="09:11">&quot;мягче&quot;, &quot;сильнее&quot;, &quot;быстрее&quot;</part>
		<part start="09:13">Общайтесь во время секса простыми фразами: &quot;о да&quot;</part>
		<part start="09:17">&quot;стой&quot;</part>
		<part start="09:18">&quot;продолжай&quot;. Забудьте красноречивые комплименты, типа там: &quot;О, да, детка, мне нравится твоя ключица такая красивая&quot;.</part>
		<part start="09:25">Чувак, никто не знает, где ключица находится! Чаки бой здесь. Если хотите встать вот так или поменять поз, чтобы она была сверху</part>
		<part start="09:34">говорите об этом. Партнер не читает ваших мыслей. Позитивный конец еще не означает, что ты</part>
		<part start="09:41">должна или должен остаться на ночь.</part>
		<part start="09:43">Этот момент лучше обсудить. Скорее всего, ты должен вызвать такси и уехать. Ну, а если ты все таки остался или осталась на ночь:</part>
		<part start="09:52">предложи завтрак с утра. Это так просто. Чаки бой здесь. С вами был виджей Чак. Чаки бой. И знаете?</part>
		<part start="10:00">Говорят, что при первом разе, невозможно забеременеть.</part>
		<part start="10:04">Это миф.</part>
		<part start="10:06">Первый секс такой же как и все остальные, так что</part>
		<part start="10:11">предохраняйтесь.</part>
		<part start="10:15">Рассказывать молодым людям о сексе</part>
		<part start="10:17">пытаюсь не только я. Вот, например, &quot;пубертет&quot; - современный сериал из Норвегии. Сейчас выйдет мужчина. Вот он.</part>
		<part start="10:25">И она снимет с него полотенце и там будет настоящий член.</part>
		<part start="10:29">Вот он! Боже мой! Вот он. Дальше, она начинает трогать каждый сантиметр его пениса, который занимает весь экран.</part>
		<part start="10:36">А потом замораживает ему яички.</part>
		<part start="10:41">Боже мой. Поделились этим выпуском со своими друзьями . Ообенно с теми</part>
		<part start="10:46">кто очень мал. С девственниками. Есть те кому, 33 и он девственник.</part>
		<part start="10:52">Все верно. Скандинавы хотят, чтобы их дети понимали, и поэтому показывают им как тело ребенка</part>
		<part start="10:59">превращается во взрослого человека на реальных моделях. В мире есть даже презервативы для</part>
		<part start="11:05">12-летних.</part>
		<part start="11:06">Они продаются в Швейцарии называется &quot;Нotshot&quot; и по диаметру они ничем не отличаются от обычных почему-то. Это что? получается у меня?...</part>
		<part start="11:16">Я решил проверить и взял классический презерватив.</part>
		<part start="11:19">И действительно, если измерять его вот так:он маленький. Но измерять-то, оказывается, нужно вот так.</part>
		<part start="11:24">Итак, классическийпрезерватив на 5 миллиметров больше чем</part>
		<part start="11:28">&quot;Нotshot&quot;</part>
		<part start="11:28">А это значит, что у меня толще чем у подростка, всего лишь на 5 мм, и, пока мы искали материал, мы наткнулись на один интересный факт,</part>
		<part start="11:35">который меня очень порадовал:</part>
		<part start="11:38">миллениалы более осознанно подходят к сексу и более осознанно им занимаются. И это радует.</part>
		<part start="11:43">Ведь однажды и со мной случилось</part>
		<part start="11:47">мягко сказать, не очень приятная история. Мне было 18 лет и я уже</part>
		<part start="11:51">переехал один Москву, без родителей, девушки. Легко в 15. 3 года вот я живу в Москве, но в Саранске</part>
		<part start="11:58">осталась моя девушка, которая</part>
		<part start="12:00">почему-то думала, что я от нее отдаляюсь.</part>
		<part start="12:03">Что я изменяю и так далее. Хотя, на самом деле, я просто много работал и не так часто приезжал в Саранск.</part>
		<part start="12:09">Нужно было себя как-то кормить, платить за квартиру. Как-то раз я сидел в туалете.</part>
		<part start="12:14">Честно, я понимаю, конечно, что этот факт вам не нужен и</part>
		<part start="12:17">можно было бы обойтись без него, но это было действительно так. Потому что это честная история.</part>
		<part start="12:22">Я сидел и переписывался с ней как обычно. Она мне сообщает, что</part>
		<part start="12:26">беременна. Как сейчас помню, у меня вот такое лицо, сидя с этим лицом я перебирал все ситуации, когда это могло произойти</part>
		<part start="12:34">отсчитывал месяцы, дни, чтобы понять эти девять месяцев, чтобы они состыковывалось там. И я не мог понять когда.</part>
		<part start="12:40">Просто все вот ну не сходилось.</part>
		<part start="12:43">Просто, знаете, когда тебе 18 и тебе сообщают, что у тебя будет ребенок</part>
		<part start="12:49">это не выглядит так: &quot;Алло.</part>
		<part start="12:51">Солнышко. Я так тебя люблю.</part>
		<part start="12:55">Я так тебя люблю. Ты сделала меня самым счастливым человеком на свете, я теперь, я так</part>
		<part start="13:02">хотел давно стать отцом.</part>
		<part start="13:05">Мне так надоело быть ребенком.</part>
		<part start="13:11">Я люблю тебя, солнышко.&quot;</part>
		<part start="13:14">На самом деле думаешь: &quot;Черт!</part>
		<part start="13:17">Я не хотел. Я не хотел. Я еще, я не до конца</part>
		<part start="13:20">я не до конца. Я так и не понял. Я же не прошел GTA Vice City. И нет того Яна, который говорил бы ДА</part>
		<part start="13:28">ДА! Я больше не буду зависать в GTA Vice City!</part>
		<part start="13:33">Теперь у меня не будет</part>
		<part start="13:36">никаких</part>
		<part start="13:38">развлечений</part>
		<part start="13:44">Вот что происходит с тобой в 18 лет, когда тебе говорят, что у тебя будет ребёнок.</part>
		<part start="13:47">Как оказалось: все это была неправда. Она просто хотела привлечь к себе внимание и</part>
		<part start="13:53">ну как бы сохранить наши отношения,</part>
		<part start="13:56">но тем самым только навредила, и мы с ней расстались. Можете верить мне, можете не верить, но с тех пор я</part>
		<part start="14:03">каждый раз</part>
		<part start="14:05">предохраняюсь</part>
		<part start="14:06">чего и вам советую.</part>
		<part start="14:08">И у меня</part>
		<part start="14:10">до сих пор нет детей. Не то, чтобы это плохо. Просто GTA Vice City я так и не прошёл. *смех*</part>
		<part start="14:16">Зато GTA V  прошел.</part>
		<part start="14:20">Сегодня вы узнали меня еще чуть чуть больше. Я надеюсь я рассказал вам те вещи, которые будут действительно для вас полезны и останутся</part>
		<part start="14:27">между нами секретом,</part>
		<part start="14:29">потому что такие истории я</part>
		<part start="14:33">пока еще никому не рассказывал. Мне кажется, даже мама посмотрев этот выпуск, услышит эту историю впервые.</part>
		<part start="14:39">Надеюсь они были вам полезны. В завершение я хотел бы задать вам очень интересный вопрос:</part>
		<part start="14:45">С каким фильмом вы сравнили бы свой первый секс?</part>
		<part start="14:50">У меня &quot;Один дома&quot; и &quot;Шалунья&quot;</part>
		<part start="14:53">Напишите в комментариях. Надеюсь у вас все позитивно прошло, а если нет, то помните</part>
		<part start="14:58">такие истории гораздо смешнее. Давайте свои секретики выкладывайте и как обычно прокачивайте свои мозги.</part>
		<part start="15:04">Подписывайтесь на меня в VK и Instagram. Нажимай на колокольчик.</part>
		<part start="15:07">Пока.</part>
	</subtitles>
</data>