<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=tKjuIhhvLSQ</video>
	<subtitles>
		<part start="00:11">Я миллениал и</part>
		<part start="00:13">я не занимаюсь сексом так часто как мне бы хотелось</part>
		<part start="00:16">-Я миллениал и пока что не думаю заводить детей и жить в браке</part>
		<part start="00:21">не знаю мне кажется лет пять ещё точно, вот когда мне будет 32 тогда можно будет подумать насчет этого</part>
		<part start="00:27">-Я миллениал и я очень много работаю</part>
		<part start="00:30">-Я миллениал и я правильно выговариваю ударение в этом слове, а также я люблю себя надеюсь вы тоже</part>
		<part start="00:40">и</part>
		<part start="00:42">Йеп, Ян</part>
		<part start="00:44">И Я много о вас знаю, и нет, не только из ваших комментариев, иногда мне достаточно знать ваш возраст чтобы понимать кто вы</part>
		<part start="00:52">смотрите, скорее всего вы родились между</part>
		<part start="00:55">1980 и 2000, большая часть между 1994 и 2000, и вы являетесь поколением миллениалов</part>
		<part start="01:02">я тоже миллениал, ведь я родился 1987 году</part>
		<part start="01:06">этого факта уже достаточно чтобы я мог утверждать что мы не так часто занимаемся сексом, по крайней мере гораздо реже чем родители</part>
		<part start="01:13">в нашем возрасте. Реально не постесняйтесь, тем кому сейчас</part>
		<part start="01:17">25 там, 30 там, даже 20, спросите у своего папы или у дедушки как часто он занимался сексом, и я уверяю вас</part>
		<part start="01:24">дедушка у вас был о-го-го. Мы, миллениалы, совсем другие, возьмем музыку, мы слушаем музыку</part>
		<part start="01:32">где есть вот такой вопль</part>
		<part start="01:34">&quot;примеры вопля&quot;</part>
		<part start="01:36">он так и называется, серьезно, вопль миллениала давайте послушаем еще раз и, ведь нам так нравится</part>
		<part start="01:43">&quot;другие вопли&quot;</part>
		<part start="01:47">помимо воплей мы любим домашнюю пиццу. И журнал Time</part>
		<part start="01:51">называет нас поколением я-я-я. Мы выросли вместе с интернетом, это наше поколение придумала сэлфи и соцсети, мы не представляем свою жизнь без</part>
		<part start="01:59">смартфонов и постоянно находимся в поисках интересной работы. Сейчас</part>
		<part start="02:03">миром правим именно мы.</part>
		<part start="02:05">Но обо всем по порядку. Логично, люди родившиеся в одно и то же время, должны быть похожи друг на друга. Они видят одни и</part>
		<part start="02:11">те же события,</part>
		<part start="02:12">одну и ту же военную хронику, запуск человека в космос, разрушение берлинской стены,</part>
		<part start="02:17">презентация apple, избрания президента, разделяют одни и те же взгляды и даже музыку слушают одинаковую.</part>
		<part start="02:25">У каждого поколения есть свое время и у каждого есть свой герой</part>
		<part start="02:30">давайте представим усатого дядю из советского союза</part>
		<part start="02:33">Александр Александрович, он родился после войны и всю жизнь проработал инженером. Александр Александрович отличается крепким здоровьем и выносливостью</part>
		<part start="02:41">он успел побывать октябренком пионером, комсомольцом и членом партии. В свои 20 он просто обожает родину и</part>
		<part start="02:49">готов гнуть за неё спину. Александр Александрович пророк, он готов жертвовать</part>
		<part start="02:53">своими силами и собой, ради общего блага. Период в котором живет сан саныч это подъем.</part>
		<part start="02:59">Он наступил после кризиса, война уже позади</part>
		<part start="03:02">люди верят государству, а оно исправно выполняет свои функции и даже запускает человека в космос,</part>
		<part start="03:10">пережив все беды люди готовы вместе строить что-то большое. У сан саныча много детей</part>
		<part start="03:16">поэтому его поколение называют &quot;Baby boomer&quot;-ами</part>
		<part start="03:19">вспомните своего деда вот например у моего деда есть дочь, моя мать, у нее две сестры и</part>
		<part start="03:25">у вас скорее всего та же самая ситуация несколько дядь несколько теть</part>
		<part start="03:29">но продолжим у сан саныча много детей и он поколение бэби-бумеров</part>
		<part start="03:34">один из них Паша, родился в 70-х, из телевизора паша узнают о падении берлинской стены и распаде ссср.</part>
		<part start="03:41">Паша учится выживать и зарабатывать, он одиночка и стремится к личному успеху Паша постепенно продвигается по карьерной лестнице, всегда</part>
		<part start="03:49">придерживается одного направления. В 90-х он мог стать предпринимателем или</part>
		<part start="03:54">бандитом. Паша странник при третьем поколении Х, эпоха в которой живет паша это пробуждение</part>
		<part start="04:01">люди бунтуют против старых порядков они не борются за общее дело, а трудятся ради себя. Паша слушает гранд</part>
		<part start="04:11">потом переходит на хип-хоп</part>
		<part start="04:13">айренби и</part>
		<part start="04:16">транс</part>
		<part start="04:18">Паша наблюдает, как его сверстники создают google</part>
		<part start="04:22">yandex а потом и youtube приходит время остепенится и в 90-х у паши рождается сын Ян. Вот он Ян</part>
		<part start="04:29">с детства Ян привыкает что ничего никому не должен, ему интересно заниматься</part>
		<part start="04:34">самореализацией, к 25 годам он работает дизайнером, журналистом и даже становится видеоблогером. Ему не интересна политика и религия</part>
		<part start="04:42">Ян рос в эпоху развития интернета и мирового экономического кризиса</part>
		<part start="04:46">Ян  играет в приставку, носит кеды, у него куча найков и он постоянно оглядывается на остальных. Это и есть наш герой</part>
		<part start="04:53">Миллениал, представитель поколения Y,  у него есть друзья</part>
		<part start="04:57">Артур, Женек и Димасик</part>
		<part start="04:58">Мы живем в периоде который называется спад, -государства мы не доверяем потому что своих функций не выполняет, -мы больше хотим</part>
		<part start="05:06">наслаждаться своей жизнью чем что-то строить вместе с народом, - в россии мы первое поколение которое устраивает массовые рейвы так часто</part>
		<part start="05:17">мы ленивые и самовлюблённые, это правда, родители в детстве говорили нам, что мы особенные, ты можешь стать кем захочешь следуй за своей мечтой</part>
		<part start="05:25">звучит знакомо неправда ли,  молодые миллениалы чувствуют себя уникальными, а свои возможности безграничными</part>
		<part start="05:31">-но все меняется когда мы получаем диплом, работа мечты не приходит сама</part>
		<part start="05:36">а ожидания не совпадают с реальностью,  -при этом все остальные как будто бы издеваются, наверняка ваши друзья постоянно выкладывает вот такие фотографии</part>
		<part start="05:43">один постоянно ходит на вечеринки кто-то фотографируется со знаменитостями, а этот вообще уехал за границу. Это вызывает в миллениалах</part>
		<part start="05:51">чувство собственной</part>
		<part start="05:52">недостаточности, легкую депрессию и мысли по типу может быть вокруг у всех все так прекрасно и только у меня все так</part>
		<part start="05:59">хуёво,  -на самом деле конечно нет мы просто любим создавать красивые копии себя</part>
		<part start="06:04">нашим родителям было гораздо проще, у них не было фейсбука не было инстаграма, и поэтому им не приходилось постоянно</part>
		<part start="06:12">сравнивать себя с остальным, -а еще мы</part>
		<part start="06:14">часто живем с родителями до 30, и у нас в два раза больше шансов так и не вступить в брак, -мы поздно взрослеем и</part>
		<part start="06:22">долго остаемся детьми, поэтому нашем поколении называют поколением питера пэна</part>
		<part start="06:27">наши родители уже в 20 лет</part>
		<part start="06:30">знали чем хотят заниматься у них была постоянная работа и уже заводили семью, а мы до сих пор</part>
		<part start="06:36">ищем чем мы хотим заниматься и</part>
		<part start="06:39">постоянно находимся в поисках какого-то интереса постоянно развиваем себя в разных направлениях, а что касается детей</part>
		<part start="06:46">это точно не про нас</part>
		<part start="06:48">точно не два не три может максимум один, и то не сейчас. Когда свадьбы Ян?</part>
		<part start="06:55">я не знаю серьезно. Когда дети Ян? Ты взрослый мальчик! Я не знаю</part>
		<part start="07:00">Ну не нужны. вместо этого мы лучше обставим свою комнату растениями, вот так выглядит идеальное жилье</part>
		<part start="07:07">миллениала: много подушек и комнатных растений и все пусто. Мы не хотим захламлять наши комнаты как делали это наши родители. В наше время</part>
		<part start="07:14">нет необходимости экономить и копить все на случай- &quot;а вдруг пригодится&quot;, тоже</part>
		<part start="07:20">необходимости нет, -значит ли это что все миллениалы ленивые безответственные и эгоистичные и отвлекаются от своих смартфонов только на еду</part>
		<part start="07:27">хотелось бы верить</part>
		<part start="07:28">но верится с трудом,  -в нас полно плюсов,  - мы амбициозны и готовы трудиться и не только ради</part>
		<part start="07:34">американской или советской мечты, а ради своей собственной, уникальной</part>
		<part start="07:38">самое главное нам нравится работать ради идеи и мы готовы посвятить работе жизнь</part>
		<part start="07:43">если это того стоит. -Помните Яна? Ян ждет что работа будет приносить не только деньги но и удовольствие</part>
		<part start="07:49">об этом его родители даже не мечтали. Выбор вакансий для Яна</part>
		<part start="07:53">огромный, но он не просится на работу он сначала смотрит то</part>
		<part start="07:56">что ему предложат и он может легко уйти если поймет что ему не хватает времени на себя или на свои увлечения</part>
		<part start="08:01">работы то много и он любит работать</part>
		<part start="08:03">берет работу с собой на дом, если не успевает ее доделать редко ходят в отпуск и никогда не перестает учиться</part>
		<part start="08:09">работодатели охотятся на миллениалов, предлагая им интересные условия</part>
		<part start="08:13">Да, мне нужны интересные условия. В google есть не только спортзал и прачечные, но и приставки игровые комнаты и</part>
		<part start="08:20">бесплатная еда, в том числе алкоголь, я там был и знаю. работу миллениалы</part>
		<part start="08:24" ad="start">предпочитают искать через интернет давайте посмотрим, что нам предлагают у нас в россии заходим на авито работа, ищем работу вот с гибким графиком</part>
		<part start="08:32">миллениалы это любят, да, 
 web-разработчик, зарплата вот смотрите 150 тысяч рублей</part>
		<part start="08:37">знаете не все блогеры столько зарабатывают съемка и монтаж видео на youtube</part>
		<part start="08:42">работать в актуальной сфере это очень хороший вариант, кузнец сварщик сборщик</part>
		<part start="08:46">кованых изделий сразу три работы в одном, очень древняя профессия по-прежнему в моде по-видимому</part>
		<part start="08:53">120 тысяч рублей</part>
		<part start="08:55">промоутер-загонятель в магазины в компанию серебряный слон</part>
		<part start="09:00">главное правило не нарушать график ни на минуту детский педагог Lego Education</part>
		<part start="09:06">обещают современный подход к формату работы с детьми и почти 300 тысяч рублей</part>
		<part start="09:14">так точно не все блогеры зарабатывают ищите вакансии в новом году на авито работа выбирайте Москву или область в станцию метро если</part>
		<part start="09:21">хотите поближе к дому и свой город сферу деятельности, график и опыт работы, и определяйте свою зарплату</part>
		<part start="09:29" ad="end">ссылка в описании так же в описании все вакансии которые я перечислил и помните опыт работы сейчас не обязательно главное</part>
		<part start="09:36">для миллениала это желание работать, а мы продолжим миллениалы сейчас правят миром да</part>
		<part start="09:43">но скоро нам на смену придет новое поколение, которое сотрет нас с лица земли</part>
		<part start="09:48">поколение z и многие из вас к нему относится. это Даниил, художник, представитель поколения z или пост-миллениалов</part>
		<part start="09:55">или поколение альфа как хотите поколение тех кто родился после</part>
		<part start="09:59">двухтысячных. через 15 лет Даниил и его сверстники будут править миром. Они не знали жизни до 11 сентября</part>
		<part start="10:05">матрицы и гарри поттера, они даже не смотрели первого терминатора</part>
		<part start="10:10">это еще мы не говорим про робокопа,</part>
		<part start="10:13">Robocop, you know?</part>
		<part start="10:15">они не просто выросли с интернетом они родились с аккаунтом в facebook, youtube это их новый телевизор и они научились писать на клавиатуре раньше чем</part>
		<part start="10:23">писать</part>
		<part start="10:24">в принципе писать просто рукой у даниила нет кумиров, на youtube и twitch</part>
		<part start="10:28">каждый может стать звездой, он живет в эпоху кризиса и стремится изменить мир, он самостоятелен и хочет быстрее начать</part>
		<part start="10:35">взрослую жизнь, ему нравится готовить играть видеоигры а мировые проблемы он воспринимает как свои собственные</part>
		<part start="10:41">поколение z будут более трудолюбивы чем миллениалы, потому что они росли в мире после терактов</part>
		<part start="10:46">911 и мирового экономического кризиса. у них нет иллюзий они смотрят на мир вокруг слушают новости и видят что вокруг одни проблемы</part>
		<part start="10:55">они понимают что само собой все это не разрешится поэтому мир нужно менять. у поколение z уже есть нобелевский лауреат</part>
		<part start="11:04">Малала Юсуфзай</part>
		<part start="11:05">в 17 лет она получила нобелевскую премию мира за борьбу против притеснения детей и молодежи и за права детей на</part>
		<part start="11:12">образование. У них также больше всего шансов стать предпринимателями, и говорят что поколение z будет самым богатым и</part>
		<part start="11:19">именно они сделают реальностью</part>
		<part start="11:21">коммерческие запуски в космос. К сожалению у Даниила почти нет друзей и часто возникает проблема с самоидентификацией но</part>
		<part start="11:29">недостаток общения с внешним миром он компенсирует вниманием собственную миру и как и другие его сверстники</part>
		<part start="11:35">скорее всего будет интересоваться искусством и наукой для нас это хорошие новости ведь все мы ведем</part>
		<part start="11:42">научно популярные каналы ссылки на которые я оставлю в описании зайдите и посмотрите то что делают ребята я уверен</part>
		<part start="11:49">многим будет интересно. Из какого поколения вы?</part>
		<part start="11:51">пишите в комментариях нам будет интересно почитать и помните что это все просто модели и чтобы мы вам не говорили</part>
		<part start="11:58">просто оставайтесь собой да это наше вам пожелания в новом году</part>
		<part start="12:03">будьте всегда с собой а еще и хотел бы поговорить команду ТОПЛЕСС, это ребята которые стоят сзади конечно же Кот, и не хватает еще</part>
		<part start="12:11">Марата и Кати. Эти люди весь год помогали мне делать интереснейший контент и</part>
		<part start="12:17">благодаря им мы весь год радовали вас. Мы сделали</part>
		<part start="12:20">огромное количество топовых роликов, взяли две награды</part>
		<part start="12:23">лайк за знания и за лучшее научно популярное видео в русском ютюбе. об этом году наши видео стали показывать в школах, сняли для вас</part>
		<part start="12:30">взлета ракеты, побывали в центре подготовки космонавтов и пообщались с некоторыми из них, выступили для огромной аудитории на видфесте и даже</part>
		<part start="12:38">выпустили 10 реально смешных влогов</part>
		<part start="12:41">это было круто, спасибо моей команде, спасибо огромное вам ведь вы наша большая семья и все эти люди сзади</part>
		<part start="12:48">готовы стараться для вас и несмотря на весь этот hype на youtube делать интересные вещи</part>
		<part start="12:54">познавать интересные вещи и рассказывать их вам потому что мы миллениа&#39;лы (милле&#39;ниалы)</part>
		<part start="13:01">никогда не перестаём учиться. Рассказывай об этом своим друзьям, будет о чем поговорить вечерком и как обычно ПРОКАЧИВАЙ СВОИ МОЗГИ</part>
		<part start="13:10">С НОВЫМ ГОДОМ!</part>
		<part start="13:15">&quot;радостные возгласы&quot;</part>
		<part start="13:20">шутки, смех</part>
		<part start="13:26">Happy new year</part>
		<part start="13:30">А вот Топа не пьёт, -Что за унижение</part>
		<part start="13:36">даже в новый год не пьёт, смотри, человек,  -Ужасно невеселый новый год. -Надеюсь у вас будет гораздо веселей новый год чем у нас</part>
		<part start="13:46">Всё! До встречи в новом году, было классно это был классный год,</part>
		<part start="13:51">ПОКА!</part>
		<part start="13:57">Спасибо за просмотр!</part>
	</subtitles>
</data>