<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=l9d1HXE7SH0</video>
	<subtitles>
		<part start="00:00">сейчас вы узнаете как взломать ваши пароли как получить ваши биометрические данные а также ключи шифрования</part>
		<part start="00:06">одним касанием до ноутбука как освободить друга из тюрьмы и насколько хрупка наша с вами система защиты</part>
		<part start="00:22">Ёп!</part>
		<part start="00:23">Ян</part>
		<part start="00:24">настало время офигительных историй это джефф ситар он известен как человек который может взломать любой</part>
		<part start="00:31">сейф нет он не вламывается в квартиры по ночам чтобы вынести оттуда все вещи это уважаемый человек он чемпион</part>
		<part start="00:39">а в соревнованиях по взлому сейфов на время джеффу не нужны лазерный аппарат</part>
		<part start="00:43">сверла или термический резак он открывает сейф и только с помощью своих пальцев оружейный сейф джефф вскрывает за четыре минуты</part>
		<part start="00:51">57 секунд а банковский сейф самой высокой степенью защиты</part>
		<part start="00:55">за 5 минуты 19 секунд</part>
		<part start="00:58">может быть джефф справиться с мазью звездочка?</part>
		<part start="01:01">за пять минут</part>
		<part start="01:04">19 секунд</part>
		<part start="01:05">а?</part>
		<part start="01:06">Джеф, полгода лежит - открыть не могу.</part>
		<part start="01:09">Сегодня вы вряд ли будете защищать то что вам важно, вешая амбарный замок</part>
		<part start="01:15">За последние 50 лет мы придумали множество хитрых способов защиты от паролей до</part>
		<part start="01:19">криптографических ключей, но сам принцип остается тот же</part>
		<part start="01:24">если есть замок, значит он может быть взломан</part>
		<part start="01:27">В прошлом выпуске я рассказывал как за нами следят. Следят все от компаний до государства</part>
		<part start="01:34">ссылка на него появилась вот здесь он очень длинные интересные советую посмотреть</part>
		<part start="01:38">сегодня я расскажу как можно взломать абсолютно все</part>
		<part start="01:43">Начнём с малого. Наши пароли, пин-коды и графические ключи. Ими мы защищаем наши аккаунты значит нам есть что скрывать</part>
		<part start="01:51">вот только пароли мы выбираем не всегда надежные</part>
		<part start="01:54">самыми популярными по-прежнему остаются</part>
		<part start="01:57">&quot;123456&quot;, &quot;qwerty&quot;, &quot;password&quot;, &quot;star wars&quot;, &quot;solo&quot;</part>
		<part start="02:02">а те кто далеки от английского используют слово просто вот &quot;откройся&quot;, &quot;отвали&quot;  или просто &quot;пароль&quot;</part>
		<part start="02:09">Популярны по-прежнему дни рождения, номера телефонов и клички домашних животных</part>
		<part start="02:13">топ среди пин-кодов: 1234, 0000,1212, 7777</part>
		<part start="02:18">с графическими ключами картина такая: почти половина ключей начинается с верхнего левого угла идут слева направо и сверху вниз</part>
		<part start="02:26">многие используют красивые ключи вместо безопасных</part>
		<part start="02:29">мы сами упрощаем хакерам работу программы взлома типа брутфорс могут не понадобится</part>
		<part start="02:35">каждый десятый аккаунт можно взломать простым перебором паролей</part>
		<part start="02:38">а каждый пятый пользователь используют один и тот же пароль ко всем ресурсам</part>
		<part start="02:43">Что это значит? Если вы регистрируетесь на какой-нибудь не очень важным сайте типа форума любителей игуан</part>
		<part start="02:50">то вы получается сами открываете доступ к своей почте и своим соцсетям вместо пароля</part>
		<part start="02:55">мы можем использовать свои биометрические данные да у меня есть такие на руке их много вот я</part>
		<part start="03:02">разблокировал телефон своим отпечатком пальца да пожалуйста</part>
		<part start="03:09">у меня здесь сценарий, мне нужно вернуть телефон</part>
		<part start="03:11">но что, если я сделаю вот так</part>
		<part start="03:14">или вот так</part>
		<part start="03:16">как это сделала Урсула фон дер Ляйен - министр обороны Германии, на секундочку,</part>
		<part start="03:21">женщина! Министр обороны - женщина! Нет она не одна такая</part>
		<part start="03:24">в Испании, в Японии, в Италии, в Норвегии, в Нидерландах вообще красотка</part>
		<part start="03:29">и в ряде других стран министра обороны</part>
		<part start="03:31">женщины</part>
		<part start="03:32">группе хакеров компьютерного клуба хаоса удалось получить отпечатки Урсулы из фотографии в выпусках новостей</part>
		<part start="03:39">хакеры скопировали отпечаток на пластиковую доску покрыли графитом затем клеим по дереву и вуаля - копия готова</part>
		<part start="03:46">звучит сложно, но вообразите: для этого потребовались только фотки</part>
		<part start="03:52">впечатляет. Я предлагаю перехитрить систему и использовать не свои отпечатки</part>
		<part start="03:58">отпечатки вашего домашнего животного, например</part>
		<part start="04:01">ежа. ой смотрите какие ути-пусечки, улюлюшечки забавный еж *звуки умиления в стиле Яна*</part>
		<part start="04:06">в общем если у вас есть домашнее животное не важно кто</part>
		<part start="04:09">попробуйте настроить сканер на его лапу и</part>
		<part start="04:11">развлекайтесь</part>
		<part start="04:13">на самом деле распознать человека по отпечаткам пальцев можно уже больше ста лет</part>
		<part start="04:18">в старых детективах это делали кисточкой а что насчёт новых способов</part>
		<part start="04:23">в новых айфонах используется система фэйс ID. apple заявляет</part>
		<part start="04:27">вероятность того что случайный человек может взломать ваш телефон один к миллиону</part>
		<part start="04:32">шансы малы, но не тогда когда у взломщика</part>
		<part start="04:35">ваше лицо</part>
		<part start="04:36">Что если вы однояйцевый гомозиготный близнец</part>
		<part start="04:39">или просто очень похожи на свою мать? На эту тему было много видео от разных блогеров которые</part>
		<part start="04:45">доказывали что это работает но это не единственный способ взломать ваш iphone поможет маска-копия вашего лица на 3d принтере</part>
		<part start="04:53">easy при этом необязательно</part>
		<part start="04:56">воссоздавать полностью вашу физиономию</part>
		<part start="04:59">достаточно напечатать форму слепить нос а на место губ и глаз наклеить детальные двумерные изображения</part>
		<part start="05:05">выглядит пугающе, но телефону этого достаточно штука еще в том что</part>
		<part start="05:10">изменить пароли и ключи ну</part>
		<part start="05:12">не составляет труда, а перевыпустить пластиковую карту тоже</part>
		<part start="05:16">но что если кто-то получил доступ к вашей биометрике</part>
		<part start="05:21">перевыпустить палец или глаз или переписать днк будет уже невозможно получается злоумышленник навсегда получит доступ к вашим данным</part>
		<part start="05:31">совсем недавно случилась совсем уж пугающая история: пара купила видеоняню, чтобы наблюдать за трехлетним сыном когда их нет дома</part>
		<part start="05:39">но ребенок пожаловался что с ним разговаривает кто-то чужой</part>
		<part start="05:43">родители сначала не поверили, а потом сами услышали голос из устройства просыпайся малыш папочка и ищет тебя</part>
		<part start="05:52">кто-то взломал видеоняню и следил за ребенком</part>
		<part start="05:55">звучит пугающе а если хакер</part>
		<part start="05:59">будет показывать вот такие вот вещи ребенку</part>
		<part start="06:05" ad="start">гораздо приятнее смотреть например вот это такие видео называют роликами для</part>
		<part start="06:11">перфекционистов потому что в них все идеально посмотрите как а складываются</part>
		<part start="06:16">баночки - была баночка нет баночки. Залипательно.</part>
		<part start="06:19">Спасибо чтобы советую купить мне этот проектор на авито он новый и</part>
		<part start="06:23">за цену в треть меньше магазинной. Теперь я смогу смотреть на потолке Мистера Робота как и мечтал:</part>
		<part start="06:29">лежа перед сном это было просто моей мечтой</part>
		<part start="06:32">лежать перед сном и смотреть Мистера Робота на потолке. Не поворачивать голову так вот налево чтобы смотреть на ноутбуке переходите по ссылке в описании</part>
		<part start="06:40">находите клевые вещи</part>
		<part start="06:42">обновляйтесь потому что сейчас самое время</part>
		<part start="06:44">предновогодние подарки близким и друзьям при этом цены в разы меньше магазинной</part>
		<part start="06:49" ad="end">обновляйтесь на авито это выгодно ссылка будет в описании это классный гаджет и он может подключаться к интернету что клёво в будущем не только</part>
		<part start="06:57">карманный гаджеты смогут выходить в сеть но также холодильник он уже и сейчас выходит и микроволновки тостер и</part>
		<part start="07:03">даже лампочки например philips hue которыми можно управлять со смартфона это называется интернетом вещей</part>
		<part start="07:11">удобно конечно безусловно но что если кто-то другой будет решать какую яркой ставить на кухне и менять оттенок в вашей спальне</part>
		<part start="07:18">как это было в сцене сериала мистер робот когда они сводили с ума хозяйку в</part>
		<part start="07:22">заморозив ее уже сейчас такие лампы можно взломать подобравшись поближе на автомобиле или просто пролетев мимо на квадрокоптере</part>
		<part start="07:30">все от чайника и холодильника до автоматических дверей может начать работать против вас</part>
		<part start="07:36">сейчас я расскажу историю который может показаться из будущего</part>
		<part start="07:40">но она произошла 2 года назад</part>
		<part start="07:43">представьте, что вы отправились в путешествие на автомобиле</part>
		<part start="07:47">скорость, шоссе, любимая музыка вдруг вы чувствуете что на вас дует холодный ветерок</part>
		<part start="07:52">хотя вентилятор в не включали наверное это сбой затем на экране какие-то</part>
		<part start="07:57">парнях спортивных костюмах, а музыка выкручивается на максимум вы пытаетесь и выключить но ничего не выходит это уже не может быть</part>
		<part start="08:04">просто ошибкой дворники на машине сходят с ума и вы уже не видите дорогу</part>
		<part start="08:09">спидометр шалит, тормоза отключаются, а руль крутится сам по себе</part>
		<part start="08:14">в конце концов двигатель выключается и автомобиль медленно катится к обочине</part>
		<part start="08:18">это видео не постановка машину действительно взломали на расстоянии</part>
		<part start="08:22">сидя на диване с ноутбуками в пятнадцати километрах. Они взломали главный компьютер и получили полный контроль над автомобилем</part>
		<part start="08:29">все закончилось хорошо ребята из white просто хотели привлечь внимание к проблеме уязвимости автомобилей будущего</part>
		<part start="08:35">я кое-что знаю. В этом году вам меньше всего хотелось бы увидеть вот такой экран</part>
		<part start="08:40">это значит ваш компьютер заражен вирусом WannaCry. Все файлы зашифрованы и получить доступ к ним вы можете</part>
		<part start="08:47">отправив хакерам 300 долларов в биткоинах если будете медлить сумма увеличится решите ничего не делать и ваши файлы будут удалены</part>
		<part start="08:56">12 мая вирус-вымогатель и распространяться по всему миру в России он заразил компьютеры МВД, Мегафона и следственного комитета</part>
		<part start="09:04">дальнейшее распространение вируса удалось оставить просто почти случайно</part>
		<part start="09:08">вот этот парень Маркус Хатчинс выяснил что вирус зачем-то пытается выйти на сайт которого нет вот этот сайт он тут же</part>
		<part start="09:16">зарегистрировал этот домен и дальнейшее распространение вируса прекратилось</part>
		<part start="09:19">оказалось, вирус шифровал данные только если не мог получить ответ от этого сайта</part>
		<part start="09:24">но некоторые хакеры поступают более элегантно</part>
		<part start="09:26">схема такая допустим вы скачали пиратский софт</part>
		<part start="09:30">устанавливаете его ни о чем не подозревая</part>
		<part start="09:32">запускаете keygen чтобы скопировать серийник будете его и установка проходит успешно все готово вы</part>
		<part start="09:39">довольны а вот ваш компьютер превратился в зомбоящик по добыче криптовалюты в цепочке фермы таких же</part>
		<part start="09:45">зомбоящиков по всему миру при этом крипто идет не вам в кошелек а</part>
		<part start="09:50">вредителю злоумышленнику на другом конце Земли а вам приходит счета за электричество как такое произошло</part>
		<part start="09:58">файл кейгена заражён и после того как вы его запустили вирус залез в систему и скрыты работает на другого хозяина</part>
		<part start="10:05">такие программы называются дропперами их практически невозможно распознать и найти</part>
		<part start="10:11">их беспринципное оружие в том, что они способны отключаться</part>
		<part start="10:15">например когда вы собираетесь поиграть чтобы не перегружать ваш компьютер и</part>
		<part start="10:19">чтобы не было тормозов и вот про биткоины</part>
		<part start="10:22">если украсть секретный ключ можно получить доступ ко всем bitcoin при этом хакерам даже не нужен интернет они это делают с помощью</part>
		<part start="10:30">акустической крипто атаки в то время когда проходит ваша транзакция</part>
		<part start="10:35">процессор любого компьютера издаёт высокочастотный</part>
		<part start="10:37">звук примерно такой</part>
		<part start="10:39">*звук процессора*</part>
		<part start="10:41">его записывает с помощью микрофона, подходит даже встроенный микрофон телефон по итогу выходит такая запись как фильме матрица</part>
		<part start="10:48">измерив ширину этих линий и расстояние между ними можно установить ключ который в момент</part>
		<part start="10:53">транзакции обрабатывал процесса а вот еще можно украсть ключ измерив электромагнитное поле вашего процесса для этого нужны две вещи</part>
		<part start="11:02">компьютер жертвы и живая рука взломщика</part>
		<part start="11:05">соединяем цепи получаем информацию примерно такую же как и в случае с</part>
		<part start="11:09">микрофоном спастись от такой атаки конечно же можно если завернуть свой ноут</part>
		<part start="11:14">фольгу но если отойти от кражи писем, интимных фото</part>
		<part start="11:19">паролей ключей биткоинов и всего прочего и вообще отойти от компьютерных взломов</part>
		<part start="11:25">как еще можно воспользоваться уязвимостью систем</part>
		<part start="11:30">например можно освободить друзей из тюрьмы так сделали хакеры из Флориды</part>
		<part start="11:35">сфабриковать документы с подписями судьи отправят в тюрьму по факсу они выпустили нескольких заключенных</part>
		<part start="11:41">ошибку заметили только спустя неделю беглецов нашли а вот их сообщников до сих пор нет</part>
		<part start="11:46">такой метод хакерской атаки называется &quot;социальной инженерией&quot;</part>
		<part start="11:51">в ней главное не уязвимость технических систем, а человеческие слабости</part>
		<part start="11:55">умело играя на предубеждениях и стереотипах можно добиться многого как говорил знаменитый хакер кевин митник</part>
		<part start="12:02">самое слабое звено в системе безопасности - не технологии</part>
		<part start="12:06">а человек</part>
		<part start="12:07">раньше за ним гонялись ФБР и ЦРУ, а теперь он консультирует компании по компьютерной безопасности</part>
		<part start="12:13">его книга искусство обмана стала бестселлером</part>
		<part start="12:16">в ней он подробно написал насколько уязвимы системы безопасности крупнейших компаний несмотря на их степень защиты</part>
		<part start="12:23">в одном интервью написал как он взламывал компания motorola</part>
		<part start="12:26">- Она говорит Рик, я отвечаю: &quot;Ага&quot;</part>
		<part start="12:29">- IP-адрес который мне сообщили, чтобы переслать вам файл находится не в нашем офисе он снаружи</part>
		<part start="12:35">- в связи с этим я не могу отправить вам файл потому что для этого нам понадобится специальный прокси сервис в котором у меня нет аккаунта</part>
		<part start="12:43">ага ну что ж большое вам спасибо нет подождите у меня для вас отличные новости</part>
		<part start="12:49">- Я говорю: &quot;какая?&quot;, она говорит: &quot;я спросила сотрудника безопасности и он дал мне свои личные имя и пароль&quot;</part>
		<part start="12:56">чтобы я подключилась к прокси серверу и отправила вам файл.&quot; У motorola куча сотрудников безопасности, но мне понадобилось всего</part>
		<part start="13:02">15 минут и талант убеждения, чтобы получить доступ вот как это работает отсюда следует что можно создать сколько угодно</part>
		<part start="13:10">защищенную систему безопасности но пока в ней участвуют люди</part>
		<part start="13:14">всегда есть возможность для взлома</part>
		<part start="13:16">как мы теперь понимаем</part>
		<part start="13:18">взломать можно абсолютно все, но не стоит включать паранойю скорее всего вы</part>
		<part start="13:24">взломоневыгодны</part>
		<part start="13:25">да-да, хакеры не будут тратить</part>
		<part start="13:28">месяц своей работы для того чтобы взломать аккаунт простого человека</part>
		<part start="13:32">взлом еще нужно заслужить</part>
		<part start="13:36">рассказывай об этом своим друзьям и прокачивай свои мозги пока</part>
		<part start="13:49">Рад, что вы остались. Надеюсь вам понравился этот выпуск и мы очень долго старались честно если так то</part>
		<part start="13:56">поставьте лайк и конечно же репост другу ведь это отличный контент</part>
		<part start="14:01">скоро Новый Год и хочу напомнить вам что пора покупать подарки</part>
		<part start="14:05">дешевле вещи вы можете найти на авито просто вбивайте слово &quot;новые&quot; будут вам новые вещи только дешевле чем в магазине</part>
		<part start="14:13">здорово ссылка внизу от следующий выпуск через четыре дня 30 декабря совсем скоро так что не прощаемся</part>
		<part start="14:20">с наступающим вас не прокачайте свои мозги пока.</part>
	</subtitles>
</data>