<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=LAGKvWqoGX4</video>
	<subtitles>
		<part start="00:27">Красиво! Не так ли?</part>
		<part start="00:28">На Земле растут 3 триллиона деревьев</part>
		<part start="00:31">На каждого человека на планете приходится примерно по 400 штук.</part>
		<part start="00:35">Есть березы, есть кедры, и еще 60 тысяч разных видов.</part>
		<part start="00:43">И если вы не Бербер, это водитель верблюдов из Сахары,</part>
		<part start="00:48">то скорее всего вы часто видите лес, ну или хотя бы уж деревья, уж точно каждый день.</part>
		<part start="00:53">И наверняка вы не находите в них ничего особого.</part>
		<part start="00:57">Деревья! И чё? Растут себе и растут, я то чё?</part>
		<part start="00:59">Это берёза, по моему. А это я даже не знаю. Просто тупо дерево какое-то.</part>
		<part start="01:04">Чё в этом удивительного?</part>
		<part start="01:05">Лес - это сложнейшая экосистема с собственным интернетом и я хочу вам о нем рассказать.</part>
		<part start="01:12">Только дайте я сейчас съеду с дороги.</part>
		<part start="01:39">Это обычный шампиньон. Маленький гриб на фоне огромного дерева кажется безобидным соседом.</part>
		<part start="01:46">Но на самом деле за ним стоит кое что посложнее и оно спрятано от наших глаз.</part>
		<part start="01:52">Самое интересное происходит под землей.</part>
		<part start="01:54">Под землей корни деревьев опутаны тончайшими нитями одной большой сетки, которая напоминает проводной интернет.</part>
		<part start="02:01">Если просеять минеральные частицы из лесной почвы и посмотреть на них под микроскопом,</part>
		<part start="02:07">то не сложно увидеть поразительную подробность.</part>
		<part start="02:10">Крошечные туннели, размером с пять пылинок в поперечнике, образуют огромную сеть, которая называется мицелий.</part>
		<part start="02:17">И если нашел шампиньон значит рядом где то еще шампиньон.</part>
		<part start="02:22">По сути все эти шампиньоны продолжение одного мицелия, как бы часть его тела.</part>
		<part start="02:27">Мицелий глубоко пронизывает почву и, чтобы выжить, устраивает настоящую диверсию захватывая корни деревьев.</part>
		<part start="02:35">Деревья пытаются сопротивляется внедрению инородного объекта, выделяя салициловую кислоту.</part>
		<part start="02:40">Ту самую, из которой люди производят аспирин, но гриб подавляет иммунитет дерева.</part>
		<part start="02:45">После захвата корни дерева и мицелия гриба объединяются в новый симбиоз под названием микориза.</part>
		<part start="02:51">Или &quot;грибокорень&quot;</part>
		<part start="02:53">Грибокорень быстро растет.</part>
		<part start="02:55">За год он может проделать 150 метров новых пор на литр.</part>
		<part start="02:59">Он может расти даже в камне: растворяя камень на полезные минеральные вещества.</part>
		<part start="03:03">Для того, что бы обменять их на углеводы, которые в природе могут достать только зеленые растения.</part>
		<part start="03:09">Грибы знают этот секрет.</part>
		<part start="03:11">И заводят отношения сразу с несколькими деревьями, образуя уже микоризную сеть.</part>
		<part start="03:16">Эта сеть напоминает рынок с разными обменными курсами.</part>
		<part start="03:20">Захваченные растения определяют самые полезные грибы, что бы инвестировать в них больше углеводов.</part>
		<part start="03:25">А грибы поступают так же и отдают больше фосфора и азота тому дереву,</part>
		<part start="03:29">которое стоит на свету и синтезирует больше углеводов.</part>
		<part start="03:32">Но грибокорень это не просто наглый сосед, который подключился ради собственной выгоды.</part>
		<part start="03:36">Он выполняет удивительную функцию.</part>
		<part start="03:38">Он связывает эти деревья как нейроны в мозге соединены синопсисами, друзья дружбой,</part>
		<part start="03:44">компьютеры, роутеры и телефоны - кабелями и беспроводными каналами,</part>
		<part start="03:48">так и грибокорень является узлом связи между одним деревом и другим.</part>
		<part start="03:52">Недавно Сюзанна Симар (Suzanne Simard) рассказала интересный эксперимент на ТЭД (TED)</part>
		<part start="03:57">Она доказала, что с помощью микоризы деревья общаются друг с другом.</part>
		<part start="04:00">Сюзанна надела на березы пакеты, а внутрь закачала шприцем газы с редкими изотопами углерода-13 и нестабильного углерода-14.</part>
		<part start="04:08">Через несколько часов счетчик Гейгера показал, что радиоактивное вещество попало из берез в пихты,</part>
		<part start="04:14">А рядом с соседним кедром устройство не пищало</part>
		<part start="04:17">Он не был подключён к подземному грибному интернету</part>
		<part start="04:20">Эксперимент проходил летом, а осенью, когда листья опали и фотосинтез в березах закончился</part>
		<part start="04:25">Углерод двигался в обратном направлении от хвойной пихты к березе.</part>
		<part start="04:30">Два конкурента как будто бы помогали друг другу.</part>
		<part start="04:33">Что странно!</part>
		<part start="04:34">Ведь природа - жесткая тварь и в ней всегда конкуренция.</part>
		<part start="04:38">Похоже это шаг как-то выгоден грибу</part>
		<part start="04:42">А вот, что по настоящему крыше сносное</part>
		<part start="04:44">В одном эксперименте выяснилось, что если взять участок леса 30*30 метров,</part>
		<part start="04:49">то скорее всего на этом участке почти все деревья будут подключены к одной сетке грибного интернета,</part>
		<part start="04:55">при этом самые старые деревья, например, как это дерево,</part>
		<part start="04:58">может быть подключена к 50 сородичам с помощью большего количества грибных связей, чем какая нибудь молодая березка,</part>
		<part start="05:04">типа этой.</part>
		<part start="05:05">Если эти связи изобразить на рисунке,</part>
		<part start="05:06">то вот, что получается:</part>
		<part start="05:08">напоминает рисунок связи друзей в социальных сетях типа Фейсбука или Вконтакте,</part>
		<part start="05:12">Не правда ли?</part>
		<part start="05:13">Интересно то, что дерево может передать 
 сигнал тревоги и другому дереву с помощью грибокорня</part>
		<part start="05:18">Например, если на бобовые напала тля и растения передают сигнал тревоги своему соседу</part>
		<part start="05:23">В ответ на это сосед выделяет вещества, которые привлекают паразитических ос.</part>
		<part start="05:28">Осы слетаются к тле и жалят ее, что бы отложить яйца.</part>
		<part start="05:32">10 дней личинка осы аккуратно съедает хозяина изнутри, пока тот не превратится в мумию.</part>
		<part start="05:37">После этого взрослая оса вспарывает брюхо тли и вылезает наружу.</part>
		<part start="05:42">Хуже блин не придумаешь.</part>
		<part start="05:44">Осы получили потомство, а деревья избавились от врага.</part>
		<part start="05:48">Такая архитектура выглядит как надежная сеть для защиты экосистемы,</part>
		<part start="05:52">в которой, не смотря на конкуренцию, деревья общаются друг с другом, как в соц сети.</part>
		<part start="05:57">Старые ухаживают за молодыми, предупреждая тех об опасности.</part>
		<part start="06:01">И вся эта система имеет идеального менеджера -</part>
		<part start="06:05">гриба.</part>
		<part start="06:06">Отныне, мой взгляд на лес кардинально изменился.</part>
		<part start="06:12">Расскажи об этом своим друзьям</part>
		<part start="06:13">И если понравился этот выпуск обязательно поставь лайк, ведь мы так долго старались.</part>
		<part start="06:18">Я имею ввиду не только свою команду, но и команду моих друзей - Научпока.</part>
		<part start="06:22">Они рисовали самые сложные схемы в этом выпуске.</part>
		<part start="06:25">Подписывайся на их канал</part>
		<part start="06:26">Там много интересного. Ссылка будет в описании или в конце этого видео</part>
		<part start="06:29">А так же подписывайся на мой канал, на мой VK и Instagram. И, прокачивай свои мозги.</part>
		<part start="06:34">Пока.</part>
		<part start="06:51">А еще я озвучил новый выпуск Научпока вот по этой ссылке.
Посмотрите, потратьте время с пользой.</part>
		<part start="06:57">И заходите на мой второй канал.
Он здесь.</part>
	</subtitles>
</data>