<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=s00ZoSfND6Q</video>
	<subtitles>
		<part start="00:00">Юпи</part>
		<part start="00:01">Ян</part>
		<part start="00:02">Мне очень понравились ваши комментарии по прошлому выпуску по теме: &quot;Почему же мы не видим птенцов голубей? Почему в городе только</part>
		<part start="00:08">жирные и взрослые особи.&quot; Вот особенно эти - молодцы ребята - смешно, серьезно, классно. А</part>
		<part start="00:15">теперь выпуск. В мае</part>
		<part start="00:18">1966 года в газету таймс пришло письмо от женщины с острова Фиджи. Которое сообщало, что ей все-таки удалось решить кроссворд</part>
		<part start="00:26">номер</part>
		<part start="00:27">673 в газете от 4 апреля</part>
		<part start="00:32">1932 года. Таким образом, максимально затраченное время на разгадку кроссворда составляет</part>
		<part start="00:38">34 года. Я</part>
		<part start="00:41">не разгадываю кроссворды.</part>
		<part start="00:43">Это... Они занимают очень много времени. Да и вообще на них прошла мода. Но, тогда,</part>
		<part start="00:49">в сороковых, мода на них была. Поэтому в газете «Дейли телеграф» (англ. The Daily Telegraph) был опубликован вот этот специально составленный</part>
		<part start="00:57">кроссворд. Это была последняя надежда</part>
		<part start="00:59">американской спецслужбы найти гениальных математиков для секретной спецоперации, которая должна была изменить ход второй мировой</part>
		<part start="01:06">войны -&quot;Блетчли-парк&quot;. И очень скоро таких людей нашли с помощью</part>
		<part start="01:11">кроссворда,</part>
		<part start="01:13">к которому мы еще вернемся. А пока,</part>
		<part start="01:15">спустя 70 лет,</part>
		<part start="01:17">4 января</part>
		<part start="01:19">2012 года в</part>
		<part start="01:20">мире появилась новая загадка.</part>
		<part start="01:23">Пользователи популярного имиджборда  &quot;Форчан&quot; (4chan) наткнулись на черно-белую картинку с интригующим текстом. Текст сообщал:</part>
		<part start="01:30">&quot;Привет. Мы ищем лиц с высоким интеллектом. Для этого мы разработали тест. В этом изображении есть скрытые сообщения</part>
		<part start="01:38">найдите его и она покажет вам как найти нас. С нетерпением ожидаем тех немногих, которым удастся пройти весь путь. Удачи</part>
		<part start="01:47">3301</part>
		<part start="01:48">Чтоооо???)</part>
		<part start="01:50">3301</part>
		<part start="01:52">8926 8985 33</part>
		<part start="01:56">Чтоо?) Так началась одна из самых таинственных историй, в хорошем смысле,</part>
		<part start="02:01">современного интернета.</part>
		<part start="02:03">Ответа на который нет по сей день.</part>
		<part start="02:06">Несмотря на странность картинки, она заинтриговала кучу народу. Посмотрите на эту картинку еще раз, сможете ли вы найти скрытые сообщения?</part>
		<part start="02:14">3301</part>
		<part start="02:15">Возможно, но нет. Шансов почти нет.</part>
		<part start="02:19">Ответ был спрятан с помощью цифровой стенографии. То есть ответ был</part>
		<part start="02:23">внутри самой картинки, в ее цифровом коде. И чтобы посмотреть этот ответ, нужно было открыть файл jpeg</part>
		<part start="02:30">в текстовом редакторе. Внутри цифрового кода было спрятано это послание: &quot;Тиберий Клавдий Цезарь</part>
		<part start="02:36">говорит&quot; и какой-то вот прям блблбдблдээээ...</part>
		<part start="02:39">ok</part>
		<part start="02:41">Тиберий Клавдий Цезарь -</part>
		<part start="02:43">это кто? Римский император живший 2000 лет назад. Цифры после его имени, очевидно, какой-то код. А имя Клавдия - это</part>
		<part start="02:50">намёк, намёк на древнеримский шифр. Шифр Цезаря один из самых простых и древних методов спрятать переписку от чужих глаз.</part>
		<part start="02:58">Именно так полководец Гай Юлий Цезарь общался со своими генералами во время войны. Принцип шифра очень простой - это принцип сдвига и</part>
		<part start="03:05">постановки. При шифровании каждый символ заменяется другим стоящим от него в алфавите на фиксированное число позиций.</part>
		<part start="03:12">Давайте зашифруем моё имя - Ян, со сдвигом влево на 3 или по-другому на</part>
		<part start="03:17">-3. То есть в итоге получим 30-ю и двенадцатую буку то есть &quot;Ь&quot; и &quot;К&quot;. Это и есть</part>
		<part start="03:23">имя &quot;Ян&quot; по шифру цезаря со сдвигом влево на 3. Но как можно было догадаться с каким сдвигом шифр на картинке 3301.</part>
		<part start="03:32">Клавдий Цезарь</part>
		<part start="03:34">был четвертым римским императором. И</part>
		<part start="03:37">самый пытливый ум сдвинув шифр на четыре позиции получили ссылку. Она вела</part>
		<part start="03:42">на картинку с уточкой и с этой надписью &quot;WOOPS&quot;. Теряетесь на этом пути дальше.</part>
		<part start="03:48">Кажется Вы не можете понять, как разгадать это сообщение. Чем дальше, тем</part>
		<part start="03:52">сложнее. Эта картинка вела к другой загадке. И так, цепочка писем продолжалась, пока наконец искатели не наткнулись на этот</part>
		<part start="04:00">телефонный номер.</part>
		<part start="04:01">Позвонив по нему они услышали этот голос:</part>
		<part start="04:26">Голос отправил их на очередной сайт. На зашифрованном сайте висело изображение цикады с цифрой</part>
		<part start="04:32">3301. И список гео-локаций соответствующим 14 городам мира от Москвы до Лос-Анджелеса.</part>
		<part start="04:38">Искателям ответов пришлось закрыть компьютер и выйти на улицу, где они нашли 14 бумажных постеров с изображением</part>
		<part start="04:44">цикад, и  QR-кодом, который вел на очередную загадку. И тут по настоящему становится горячо.</part>
		<part start="04:50">Все понимают, что это не просто шутка одного интернет задрота. Нет - это целое сообщество, которое называет себя &quot;Цикада 3301&quot;.</part>
		<part start="05:00">И располагается оно по всему миру. И зачем-то ищет очень умных людей.</part>
		<part start="05:04">Но почему они выбрали такой странный способ вербовки?</part>
		<part start="05:08">Помните, тот самый кроссворд американских спецслужб? С помощью него спецслужбы нашли нужных людей, которые ну уж очень любят</part>
		<part start="05:16">загадки. Разгадав кроссворд, они были приглашены на собеседование. И под руководством великого математика Алана Тьюринга</part>
		<part start="05:22">эти люди раскрыли тайну немецкой шифровальной машинки enigma.</part>
		<part start="05:26">Вот она. Похожа на внебрачного ребенка уродливого чемодана и пишущей машинки. Enigma работала путем постоянного изменения</part>
		<part start="05:33">сочетаний букв. Для примера, если вы нажимаете несколько раз на одну и ту же клавишу, то машина выдает постоянно хаотично выбранные ей буквы. Нет</part>
		<part start="05:41">никакого способа узнать, что будет дальше, если у вас нет понимания как настроены</part>
		<part start="05:45">ротеры. Задача усложнялась еще тем, что ключ шифрования для ротеров менялся каждый день.</part>
		<part start="05:51">Для расшифровки сообщений энигмы понадобилось создать огромный</part>
		<part start="05:54">электромеханический компьютер, который с таким внешним видом был назван &quot;криптологической бомбой&quot;.</part>
		<part start="06:00">Машина предугадывала ключ-шифры и положения роторов, симулируя работу</part>
		<part start="06:03">26 enigm одновременно. А внутри происходило нечто подобное... вот такое происходило...</part>
		<part start="06:09">Это не я, не Вы все равно не поймём. В итоге люди, разгадавшие кроссворд из «Дейли телеграф» (англ. The Daily Telegraph),</part>
		<part start="06:14">внесли огромный вклад в победу над Гитлером. А совсем недавно про эту историю сняли фильм с прекрасным Бенедиктом Камбербэтчем:</part>
		<part start="06:21">&quot;Игра в имитацию&quot;. Но чего хочет добиться &quot;Цикада 3301&quot;?</part>
		<part start="06:26">Эта таинственность захватила тысячи умов по всему миру. В сети даже появилось сообщество: &quot;Раскрываем цикаду&quot; - &quot;Oncovering Cicada&quot;. И процесс</part>
		<part start="06:34">разгадывания пришел в кооперативный режим, то есть огромное количество людей стала участвовать в этом.</part>
		<part start="06:39">Создателям &quot;цикады&quot; это очень не понравилось. И в одной загадке они сообщили: &quot;Ребята, нам нужны лучшие,</part>
		<part start="06:45">а не последователи.&quot;</part>
		<part start="06:46">Загадки становились всё сложнее и сложнее.</part>
		<part start="06:49">Головоломки требовали владения основами криптографии,</part>
		<part start="06:53">программирования и понимания сложных математических теорий. Что даже проженные математики попадали в тупик. Ребята из &quot;цикады&quot; очень любят философию, древнюю литературу.</part>
		<part start="07:01">Отсылки к которым часто становились очень важной частью</part>
		<part start="07:04">загадки. Одна из них использовала нумерологию индейцев майя, с помощью которой нужно было разгадать сообщение, спрятанное внутри поэмы о Короле Артуре.</part>
		<part start="07:12">Это, так называемый, книжный шифр. Например, каждая буква сообщения определяется тремя цифрами: 1-ая - порядковый номер страницы, 2-ая -</part>
		<part start="07:20">порядковый номер строки сверху или снизу, как договорятся стороны, а третья - порядковый номер буквы в строке. Плюсы такого шифра - его</part>
		<part start="07:28">невозможно разгадать не имея под рукой книги шифровальщика. Минусы -</part>
		<part start="07:33">всегда видно кто с какой книгой ходит.</part>
		<part start="07:36">Чаще всего использовали библию. Например, возьмем первую главу откровения Иоанна Богослова синодального перевода и загадаем слово.</part>
		<part start="07:43">Первая цифра будет означать библейскую строку, 2-ая - букву. И вот из цифр мы получаем слово. Среди загадок &quot;цикады&quot; это самые простые.</part>
		<part start="07:52">Остальные... но просто, ну невозможно пересказать. Они требуют гичество восемьдесят восьмого уровня, которые мне вот, к сожалению,</part>
		<part start="07:59">ну не доступно. Но почему все-таки &quot;цикада&quot;?</part>
		<part start="08:02">Здесь явно скрывается какой-то шифр. Цикада - это довольно крупные насекомые, которые обитают во всех частях света.</part>
		<part start="08:09">Любят жару и живут на деревьях. Неплохо летают и здорово поют.</part>
		<part start="08:19">Эти насекомые живут по странным правилам. До 13 или до 17 лет они</part>
		<part start="08:25">неподвижно живут под землей, а потом выползают наружу и живут всего несколько недель. После</part>
		<part start="08:31">умирают... Это самые странные жизненные интервалы в природе, и в них, похоже, и есть загадка. 13 и</part>
		<part start="08:38">17 - это простые числа. То есть числа, которые делятся только на себя и на единицу.</part>
		<part start="08:44">Они имеют фундаментальное значение для математики. Каждое число может быть представлено уникальным способом в виде простых чисел,</part>
		<part start="08:51">умноженных друг на друга. Это значит, что простые числа - это, так скажем, атомы умножения.</part>
		<part start="08:57">Маленькие частички, из которых может быть построено что-то большее. &quot;Цикада 3301&quot; несколько раз использовали простые числа для шифрования</part>
		<part start="09:05">сообщений. Да и само</part>
		<part start="09:07">3301 число простое. Несколько недель спустя, после появления загадочного изображения на &quot;Форчан&quot; (4chan) игра закончилась, и</part>
		<part start="09:14">&quot;цикада 3301&quot; выпустили следующее сообщение: &quot;Привет. Мы нашли тех, кого искали. Так наше путешествие длиной в месяц</part>
		<part start="09:22">заканчивается. Пока&quot; Кто выиграл? Что он получил? Куда он делся?</part>
		<part start="09:27">Об истории узнали мировые сми и стали усиленно искать победителей &quot;цикада 3301&quot;.</part>
		<part start="09:32">Из десятка дошедших до конца откликнулся только один. Вот он - 15-летний подросток</part>
		<part start="09:37">Маркус. Журнал &quot;Rolling Stones&quot; сделал с ним интервью. Разгадав последнюю загадку он получил сообщение, в котором говорилось следующее:</part>
		<part start="09:45">&quot;Мы лишь группы людей, объединенные общими убеждениями. Мы не хакеры и не пираты. Мы не занимаемся нелегальной деятельностью.</part>
		<part start="09:52">Если Вы откажетесь - мы поймем и не зададим вопросов. Но если вы согласитесь и соврете нам - мы об этом обязательно</part>
		<part start="09:59">узнаем. Мы организация занимающиеся продвижением в сети свободы,</part>
		<part start="10:04">безопасности и права на частную жизнь.&quot; В качестве приза он получил</part>
		<part start="10:09">приглашение на закрытый форум в теневом интернете, где познакомился с остальными победителями. Принял участие в разработке новой программы для</part>
		<part start="10:16">анонимного общения в сети.</part>
		<part start="10:19">Больше ничего о &quot;цикаде 3301&quot; он не узнал. Очевидно, в данный момент делается</part>
		<part start="10:25">прокачанный шаманский telegram. Ровно через год в 4 января 2013 года на &quot;Форчан&quot; (4chan)</part>
		<part start="10:30">появилось сообщение в знакомом в стиле. В нём говорилось: &quot;И снова здравствуйте. Мы продолжаем искать</part>
		<part start="10:36">интеллектуалов.&quot; То же самое повторилось и в 2014. И в</part>
		<part start="10:40">2016 на официальном твиттере &quot;цикада&quot; появилось это сообщение, в котором сообщалось: &quot;ищущий да найдет&quot; и</part>
		<part start="10:46">&quot;берегись ложных путей&quot;. Но вот что интересно, если открыть эту картинку в фотошопе и изменить настройки контрастности,</part>
		<part start="10:53">то на черном фоне проявятся изображение цикады и одинокого дерева.</part>
		<part start="10:59">Интересно, будет ли продолжение. А это значит, что &quot;цикада 3301&quot;, та самая загадка, которая до сих пор не</part>
		<part start="11:06">разгадана. Прямо сейчас кто-то разрабатывает что-то действительно</part>
		<part start="11:09">невероятное. Без участия государства, корпораций.</part>
		<part start="11:12">Что-то действительно чистое. Я уверен, с хорошими помыслами.</part>
		<part start="11:16">Возможно, эти люди и есть герои нашего с вами времени. Как ими стали когда-то те, кто вскрыли энигму.</part>
		<part start="11:22">Согласитесь, это вдохновляет?</part>
		<part start="11:25">Расскажите об этом своим друзьям, потому что у вас есть реальный шанс присоединиться к &quot;цикаде&quot; и</part>
		<part start="11:30" ad="start">разгадать их план. И я уверен, многие из вас те еще задротики, такие прям</part>
		<part start="11:36">прожженные, любят загадки как и я. И у меня, знаете, есть для вас загадка. Да, есть. Тот, кто справится,</part>
		<part start="11:43">получит от меня</part>
		<part start="11:44" ad="end">телефон M.......</part>
	</subtitles>
</data>