<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=3EDzXXsgeCM</video>
	<subtitles>
		<part start="00:03">Ёп!</part>
		<part start="00:04">Ян</part>
		<part start="00:05">Многие сейчас после этих слов подумают:&quot;Так, а где же месяц космоса?&quot;</part>
		<part start="00:09">&quot;Месяц космоса&quot;, будет следом после этого выпуска</part>
		<part start="00:12">На следующей недели</part>
		<part start="00:13">Но не спеши взрываться</part>
		<part start="00:15">Космоса и в этом выпуске будет достаточно!</part>
		<part start="00:17">А пока я хочу чтоб вы представили, как 31 декабря...</part>
		<part start="00:20">Вы поднимайте бокал шампанского</part>
		<part start="00:23">Не обращайте внимания что он пустой</part>
		<part start="00:24">Как буд-то там шампанское</part>
		<part start="00:26">*включите воображение*</part>
		<part start="00:27">И-и-и начинается бой курантов</part>
		<part start="00:30">Вот</part>
		<part start="00:31">Прямо сейчас</part>
		<part start="00:32">Да, я слышу их</part>
		<part start="00:34">Начинается обратный отсчёт, да. Но потом</part>
		<part start="00:37">Новый год!</part>
		<part start="00:39">*На фоне играет гимн РФ*</part>
		<part start="00:39">Да!</part>
		<part start="00:40">И на веселе</part>
		<part start="00:42">Вы совсем не обратите внимания на то, что мировое время шло вообще иначе!</part>
		<part start="00:46">31 декабря после 23:59:59</part>
		<part start="00:51">Будет 23:59:60</part>
		<part start="00:55">И только потом 1 января 2017 года 00:00:00</part>
		<part start="00:59">Ваши часы этого не покажут</part>
		<part start="01:01">Но!</part>
		<part start="01:01">2016 год продлится больше на 1 секунду...</part>
		<part start="01:06">Секунду координации</part>
		<part start="01:07">Отличная новость для тех, кому вечно не хватает времени, например мне!</part>
		<part start="01:11">И &quot;Международной службе вращений Земли&quot;</part>
		<part start="01:14">Угу, да есть и такая</part>
		<part start="01:16">Вот они кстати</part>
		<part start="01:17">У этих ребят сложная работа</part>
		<part start="01:18">Они ответственны за поддержание порядка мирового времени!</part>
		<part start="01:22">Относительно небесных тел и вращения земли</part>
		<part start="01:24">И именно они решают добавить эту секунду или нафиг</part>
		<part start="01:28">Решение это может быть и простое</part>
		<part start="01:29">Но нужно много чего учесть, особенно тот факт что Земля...</part>
		<part start="01:32">Замедляется скорости вращения вокруг своей оси</part>
		<part start="01:36">Точнее Луна...</part>
		<part start="01:37">Делает так что Земля замедляется</part>
		<part start="01:39">Земля - это неидеальный шар</part>
		<part start="01:41">Луна своей гравитацией делает выпуклости на Земле</part>
		<part start="01:44">И пытается притянуть эти выпуклости за собой</part>
		<part start="01:47">Что вызывает крутящий момент замедляющий вращение Земли</part>
		<part start="01:51">А так же...</part>
		<part start="01:52">Поэтому на Земле есть приливы и отливы</part>
		<part start="01:54">Воду подтягивает немножко луна, к верху</part>
		<part start="01:55">По этому как буд-то бы</part>
		<part start="01:57">Какой-то большое, гигантский пуз зашёл в море</part>
		<part start="02:00">На самом деле нет, это луна вас...</part>
		<part start="02:02">Согласно атомным часам в сутках 86400 секунд</part>
		<part start="02:07">Но Земля...</part>
		<part start="02:08">Совершает один оборот вокруг своей оси за 86400 секунд и -0,002 секунды</part>
		<part start="02:15">Так, за несколько лет, появляется одна лишняя секунда</part>
		<part start="02:19">Много или мало?</part>
		<part start="02:21">Это 464</part>
		<part start="02:24">Звучит как много</part>
		<part start="02:26">Примерно как пять футбольных полей</part>
		<part start="02:28">464 метра</part>
		<part start="02:30">Именно на столько Земля вращается вокруг своей оси за 1 секунду</part>
		<part start="02:34">А ещё нужна 1 секунда нужна межпланетной станции: &quot;Новые горизонты&quot;</part>
		<part start="02:38">Что бы приодалеть 16 километров</part>
		<part start="02:41">Это, если бы Вы встали в поле, где поле и туда, и сюда, и туда, и сюда, то есть повсюду поле, ничего кроме поля</part>
		<part start="02:47">И Вы бы повернули такие голову влево и на том краю горизонта точку, и в этот же миг она такая...</part>
		<part start="02:53">*мгновенно пролетает мимо Вас*</part>
		<part start="02:54">Мимо Вас и исчезла бы за тем краем горизонта</part>
		<part start="02:59">Сегодня эта точка...</part>
		<part start="03:01">Находится в 4,5 световых часах от нас</part>
		<part start="03:04">И может передовать в секунду 1 килобайт информации</part>
		<part start="03:08">Это примерно эта часть</part>
		<part start="03:10">Вот этой фотографии</part>
		<part start="03:11">Но есть кое что побыстрее</part>
		<part start="03:13">В течении 1 секунды колибри производит 50 взмахов крыльями и может в секунду приодалеть 400 своих корпусов!</part>
		<part start="03:19">Это на столько быстро!</part>
		<part start="03:21">Что если колибри сопоставить с человеческой техникой, то колибри всё равно быстрее чем космический корабль &quot;Протон М&quot;</part>
		<part start="03:27">Выходящий из атмосферы и даже быстрее чем в неё входящий!</part>
		<part start="03:37">Одна секунда для колибри... Вечность</part>
		<part start="03:40">Как этот спортсменка</part>
		<part start="03:41">На прошедшей олимпиаде в Рио Багамская бегунья Шон Миллер в порыве обогнать американку Эдисон Феликс и взять золото...</part>
		<part start="03:48">Прыгнула к финишу рыбкой, наплевав на логти, коленки и нос, и лоб</part>
		<part start="03:53">Как оказалось это вообще не противоречит правилам</part>
		<part start="03:57">И Шон стала чемпионкой</part>
		<part start="03:58">Вот опять прошедшие игры в Рио, но...</part>
		<part start="04:00">Здесь уже другая ситуация, здесь грустный мужчина плачет, он расстроен. Его зовут Лутава Мухамад</part>
		<part start="04:08">Это Британский таквондист который потерял золотую медаль пропустив удар на последней секунде блин!</part>
		<part start="04:18">Секунду назад ты чемпион мира</part>
		<part start="04:21">Секунду спустя, нет</part>
		<part start="04:24">Вообще слово &quot;секунда&quot;</part>
		<part start="04:25">Впервые произнёс Персидский ученый Аль-Бируни в 10 веке</part>
		<part start="04:29">С тех пор учёные уточняли природу секунды</part>
		<part start="04:32">Пока не договорились что секунда - это 1/31,556,925.9747 от полного оборота Земли вокруг Солнца</part>
		<part start="04:44">Одна секунда это...</part>
		<part start="04:46">*Щелчок пальцами*</part>
		<part start="04:46">Щелчок</part>
		<part start="04:48">Следите за руками</part>
		<part start="04:49">*Щелчок пальцами*</part>
		<part start="04:50">На планете родилось 4 человека</part>
		<part start="04:52">И 2 умерло</part>
		<part start="04:53">*Щелчок пальцами*</part>
		<part start="04:54">402$ заработал американский бизнесмен Уоррен Баффетт</part>
		<part start="04:57">*Щелчок пальцами*</part>
		<part start="04:58">746 фотографий загрузили в инстаграм</part>
		<part start="05:01">*Щелчок пальцами*</part>
		<part start="05:02">56000 поисковый запросов обработал Google</part>
		<part start="05:04">*Щелчок пальцами*</part>
		<part start="05:05">Только что Солнце выбросило столько энергии что её хватило бы чтобы обеспечить энергетические потребности Земли на 500000 лет вперёд</part>
		<part start="05:14">Вам действительно всё ещё кажется что 1 секунда это мало?</part>
		<part start="05:20">Тогда посмотрите на этого парня</part>
		<part start="05:21">Секунду назад он веселился с друзьями</part>
		<part start="05:24">Секунду спустя отправляется в отделение лицевой хирургии</part>
		<part start="05:27">Этот жанр фотографий называется:&quot;Одна секунда до катастрофы&quot; и очень наглядно объясняет разницу между секундой и её отсутствием</part>
		<part start="05:34">Даже в размахе вселенной это очень много, за одну секунду после большого взрыва вселенная превратилась в гигантскую лабораторию где были рождены все известные нам частицы и анти частицы</part>
		<part start="05:45">За одну секунду сменились 6 физических эпох внутри которых ковались физические процессы определяющие нашу жизнь</part>
		<part start="05:52">До сих пор от гравитации до электричества</part>
		<part start="05:55">И если хотите подробности, все ссылки я оставлю в описании</part>
		<part start="05:58">33 860 000 000 000 000</part>
		<part start="06:03">Это самая большая цифра, которую я когда-либо произносил</part>
		<part start="06:07">Столько операций в 1 секунду производит самый мощный компьютер на Земле: &quot;Тяньхэ 2&quot;</part>
		<part start="06:13">Он находится в Китае</part>
		<part start="06:15">Но даже он не смог переплюнуть человека, для симуляции 1 секунды работы нашего мозга, потребуется 40 минут работы 83000 процессоров высокой производительности. Это блин очень, дофига!</part>
		<part start="06:29">Опять же, если вы хотите подробности я оставлю все ссылки в описании</part>
		<part start="06:33">Но на что человеческий мозг тратит столько ресурсов, спросите Вы?</part>
		<part start="06:37">Да, конечно, логичный вопрос. Странно, но...</part>
		<part start="06:40">На очень простые вещи, например:</part>
		<part start="06:43">Чтобы сформировать своё мнение о незнакомце, о человеке которого Вы первый раз видите Вам нужно всего 100 миллисекунд то есть это 1 секунда...</part>
		<part start="06:49">Чтобы, просканировать человека по одёжке</part>
		<part start="06:53">Например если я Вам покажу вот этого мужчину на 1 секунду, а потом эту же фотографию дам вашим друзьям пусть они изучают её сколько угодно...</part>
		<part start="06:59">Хоть до завтра....</part>
		<part start="07:01">То по итогу Ваше мнение и коэффициент доверия к этому человеку совпадут</part>
		<part start="07:05" ad="start">Поэтому Вы так быстро листайте разных людей незнакомых вам совершенно и вы прям за секунду понимайте нужен ли вам этот человек или ненужен</part>
		<part start="07:14">Судите прям по обложке</part>
		<part start="07:16">На разных сайтах, на разных соц. сетях, например как эта соц. сеть по поиску друзей: &quot;My friends&quot;</part>
		<part start="07:23">И как бы я могу выбрать себе друзей</part>
		<part start="07:26">Оно специально сделано, чтобы расширить твой круг общения и познакомиться с разными интереснами людьми...</part>
		<part start="07:32">Причём по интересам</part>
		<part start="07:33">Например, ты любишь кататься на велосипеде, ты вбиваешь в разделе 
заняться спортом и ищешь людей которые тоже хотят заняться спортом</part>
		<part start="07:40">Не хочется тебе кататься на велосипеде сегодня можешь погулять с кем-нибудь, вот нажимаешь погулять и всё</part>
		<part start="07:45">Либо посетить мероприятие какое-нибудь, можешь даже сходить в кино</part>
		<part start="07:48">Ну или на по следок вечером выпить с кем-нибудь</part>
		<part start="07:51">И самое главное что здесь куча людей и они все неподалёку в 3 км. от тебя, в 4 км., в 2 км.</part>
		<part start="07:59">Прям в своём райончике найти кого-нибудь с кем хочешь погулять</part>
		<part start="08:04">Кроме того прямо сейчас в &quot;My friends&quot; идёт конкурс, где ты можешь выиграть:</part>
		<part start="08:08">IPad mini, Macbook Air, IPhone 6 правда, но ничего страшного и GoPro Hero</part>
		<part start="08:13">Это мне кажется классные халявные ништяки, так что ссылка в описании, заходи и находи друзей, выигрывай призы</part>
		<part start="08:19" ad="end">И ещё я здесь выяснил, что средняя человеческая жизнь равна 2,5 млрд. секундам</part>
		<part start="08:25">Звучит как очень мало...</part>
		<part start="08:27">Особенно учитывая, что в сутках 86400 секунд</part>
		<part start="08:32">М-м-м-м-мне честно это взрывает мозг</part>
		<part start="08:36">Представьте, что если Вы сейчас начнете считать: 1,2,3,4 то за всю жизнь вы всего лишь насчитайте 2,5 млрд. за всю жизнь...</part>
		<part start="08:46">С учётом того что вы вообще не будите спать, есть, отвлекаться</part>
		<part start="08:50">Это блин вообще выносит мне мозги</part>
		<part start="08:52">Очень мало</part>
		<part start="08:53">Главное не считайте до 2,5 млрд. потому что это самое тупое чем можно заняться в своей короткой и так жизни</part>
		<part start="09:01">Найдите лучше себе хороших людей ну и давайте чтобы точно не унывать</part>
		<part start="09:04">Займёмся каким-нибудь полезным, классным делом! Отгодаем мелодию за 1 секунду, попробуем может ли наш мозг, вот она:</part>
		<part start="09:10">*Играет музыка*</part>
		<part start="09:14">Пишите свои догадки в комментариях, надеюсь я хорошо постарался и &quot;Shazam&quot; вам не поможет!</part>
		<part start="09:21">Прокачивайте свои мозги!</part>
		<part start="09:22">И со следующей недели &quot;Месяц космоса&quot; это круто!</part>
		<part start="09:25">И ещё кое-какой сюрприз я вам сейчас не скажу, но вам он понравится, это классно друзья!</part>
		<part start="09:30">И чтобы не пропустить сюрпризы и &quot;Месяц космоса&quot; нажмите на колокольчик, на главной странице канала и удачи!</part>
		<part start="09:36">Пока!</part>
		<part start="09:41">Кхм-кхм...</part>
		<part start="09:42">Ребятки, действительно подкатил новый дизайн YouTube</part>
		<part start="09:45">Смотрите: сюда подписаться вот сюда посмотреть новое видео, посмотрите не пожалейте, удачи!</part>
	</subtitles>
</data>