<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<video>https://youtube.com/watch?v=FTZO7P3h96M</video>
	<subtitles>
		<part start="00:00">хеёп!  Ян!</part>
		<part start="00:01">И...</part>
		<part start="00:03">приглядитесь,</part>
		<part start="00:06">похоже рядом с этим человеком идет...</part>
		<part start="00:08">привидение? Это не фейковая запись, уверяю вас, вот реакция другого человека на...</part>
		<part start="00:14">Призрака. Эта арт-инсталляция в Бристоле выиграла в номинации &quot;тени&quot; в 2014 году.</part>
		<part start="00:20">Скрытая камера в фонаре записывала изображение случайного прохожего и его тени, а потом это изображение проецировали для следующего прохожего</part>
		<part start="00:27">Всё просто, это</part>
		<part start="00:28">&quot;Хай-тек-cтрашилка&quot;.</part>
		<part start="00:30">Люди издавна пытались напугать злых духов, а также друг друга, одни рисовали скелетов на своих черных костюмах,</part>
		<part start="00:37">другие одевали маски, как например эта. Это маска - предок тыквы Джека, да её надевали на Хэллоуин и, мать её, она по-настоящему</part>
		<part start="00:44">блин страшная! Страшнее только белка, вот, вот в этой маске. Сейчас с помощью технологии можно легко погрузить человека в ужас,</part>
		<part start="00:51">стоит всего лишь позвать крутого гримёра, и вы с легкостью можете напугать, кого угодно.</part>
		<part start="00:56">Спасибо, кстати, за этот Tic-Tac и пользователю, который кинул мне челлендж. Вот единственное, что я не знаю кем я буду</part>
		<part start="01:02">(зато я знаю)</part>
		<part start="01:04">И вы сможете узнать в конце выпуска. Но существует технологии куда более сложнее чем, просто</part>
		<part start="01:09">грим, мистические летающие лампы в цирке &quot;дю Солей&quot; они летают при помощи полностью синхронизированных</part>
		<part start="01:15">квадрокоптеров, летающие мертвые животные при помощи,</part>
		<part start="01:18">КВАДРОКОПТЕРОВ! Роботы психи, тюрьмы и замки с привидениями,</part>
		<part start="01:22">дырки в теле с помощью iPad&#39;а, 3D Mapping,</part>
		<part start="01:25">фотографии микробов, ну и наконец хитяра всего этого - самая страшная собака в мире! Хотя она, конечно, не относится к обычным</part>
		<part start="01:32">изобретениям, она возможно пострадала от них, но, НО все-таки, есть куча разных изобретений</part>
		<part start="01:37">которые способны заставить сейчас человека наложить в штаны. Хоть это все и как бы и не по-настоящему</part>
		<part start="01:43">Но история утверждает, что настоящий полтергейст</part>
		<part start="01:46">существует. В 19 веке было полно охотников за привидениями и многие из них использовали один супер мега хай-тек того времени</part>
		<part start="01:54">фотографию. На этих снимках были зафиксированы экто-плазматические остаточные эманации душ умерших людей, которые</part>
		<part start="02:00">неудержимо притягивались к своим живым родным и близким, и стояли, а то и висели у них за спиной.</part>
		<part start="02:05">Это называется &quot;спиритическая фотография&quot;.</part>
		<part start="02:08">Вот, например, фото, где призрак убитого президента США, Авраама Линкольна,</part>
		<part start="02:12">обнимает его живую жену, Мэри Тодд Линкольн.</part>
		<part start="02:14">Круто, да?</part>
		<part start="02:16">Вот только это тотальная брехня.</part>
		<part start="02:19">Спиритическую фотографию придумал Уильям Мамлер</part>
		<part start="02:21">в 1860-х, случайно сделав два снимка на одну и ту же фотопластину.</part>
		<part start="02:26">Он очень удивился когда рядом с собой на фотографии обнаружил</part>
		<part start="02:30">призрака</part>
		<part start="02:32">Сейчас этот эффект называется &quot;двойная экспозиция&quot;, но тогда люди были не в курсе и Мамлер объявил себя</part>
		<part start="02:38">медиумом, то есть человеком который общается с загробным миром. Это принесло ему огромные деньги, даже несмотря на то что его быстро</part>
		<part start="02:45">разоблачил Гарри Прайс - известный на тот момент охотник за привидениями. На этом снимке он в очередной раз разоблачает медиума</part>
		<part start="02:52">Только Уильяма Хоупа, снявшись у него и подсунув ему собственную пленку</part>
		<part start="02:56">А здесь Гарри на приеме у медиума Руди Шнайдера - очередного шарлатана</part>
		<part start="03:00">А вот его селфи. Теперь вы знаете вот именно так выглядят настоящие охотники за привидениями</part>
		<part start="03:05">19 век был максимально мистифицирован, богатые люди могли по три раза в день вызывать</part>
		<part start="03:10">celebrity прошлых лет, просто так</part>
		<part start="03:13">типа Наполеона или Клеопатру</part>
		<part start="03:15">Технология 19-го века была</part>
		<part start="03:17">примитивной, но согласитесь</part>
		<part start="03:19">правдоподобной. Эти фотографии до сих пор разносятся по разным пабликам как настоящие паранормальные явления</part>
		<part start="03:25">Страх - очень мощный рычаг управления вниманием и сейчас существует огромное количество мест, которые по праву заслуживают, чтобы их боялись</part>
		<part start="03:33">Одно из них - это Ховринская больница в Москве, я там был - это действительно стремновато, но</part>
		<part start="03:38">лидирует, пожалуй, восточная тюрьма штата Пенсильвания. Ужасы в застенке</part>
		<part start="03:42">Это по-настоящему хэллоуинский аттракцион, и там круглый год проводят экскурсии.</part>
		<part start="03:47">Заявляется, что в тюрьме есть привидения. Вообще-то в целом в Пенсильвании...</part>
		<part start="03:52">...так себе.</part>
		<part start="03:53">Если посмотреть на город,</part>
		<part start="03:54">то он напоминает еду, которую от Толяна спрятала мама.</part>
		<part start="03:57">Толян: &quot;Плюс мама отключает воду чтобы я не мылся - вот, посмотрите&quot;</part>
		<part start="04:00">Чарльз Диккенс, посетив тюрьму сказал,</part>
		<part start="04:02">что это хуже, чем любая телесная пытка. В этой тюрьме содержали и мучали детей</part>
		<part start="04:06">двенадцати лет и даже, блин, собак!</part>
		<part start="04:08">Проходили испытания разных пыток: от смирительной рубахи, железного кляпа до баньки и безумного стула</part>
		<part start="04:14">Наверное заключенных кормили собственными мозгами</part>
		<part start="04:16">В этой тюрьме по-настоящему стынет кровь,</part>
		<part start="04:19">но не от страшных звуков, скрежетов</part>
		<part start="04:22">и непонятных глазу явлений, а от историй.</part>
		<part start="04:25">Страшная история может просуществовать сотни лет. Возьмем, к примеру, Амитивильский кошмар</part>
		<part start="04:30">Этот домик находится в городке Амитивиль, который считается самым проклятым местом в Америке.</part>
		<part start="04:35">Именно здесь Рональд Дефео расстрелял родителей, потом двух сестер, а потом еще и двух братьев.</part>
		<part start="04:40">Он утверждал, что его заставил это сделать индийский вождь.</part>
		<part start="04:43">Ну конечно, кто же еще? По мотивам этих событий был написан бестселлер Джея Энсона &quot;Ужас Амитивилля&quot; и целых 10,</part>
		<part start="04:50">10 разных фильмов. Но история на убийствах</part>
		<part start="04:53">не закончилась. Всего через год в дом въехала семья Лутц.</part>
		<part start="04:57">Они прекрасно знали, что там произошло и вскоре</part>
		<part start="05:00">Лутцы стали рассказывать, особенно родители Кэти и Джордж, о всяческих</part>
		<part start="05:04">сверхъестественных явлениях, происходящих в доме:</part>
		<part start="05:07">таинственные голоса,</part>
		<part start="05:08">невидимый духовой оркестр,</part>
		<part start="05:09">окна и двери, закрывающиеся</part>
		<part start="05:11">и открывающиеся сами собой,</part>
		<part start="05:13">нашествия мух, призраки в капюшонах, зеленая слизь, сочащаяся через стены и потолок,</part>
		<part start="05:19">кошмарные запахи, ненормально жаркие и холодные места в доме,</part>
		<part start="05:23">самодвижущейся предметы, загадочные отпечатки раздвоённых копыт в снегу,</part>
		<part start="05:28">злой дух, иногда овладевающий главой семьи,</part>
		<part start="05:31">странные перебои в работе телефона,</part>
		<part start="05:33">нападение полтергейста на приглашенного священника,</part>
		<part start="05:36">синяки и царапины на теле хозяйки, изменения личности хозяев, инкуб,</part>
		<part start="05:41">демон-соблазнитель. Ну и встреча с Джоди -</part>
		<part start="05:44">демонической свиньей-призраком.</part>
		<part start="05:46">Серьезно! Все эти пункты были официальным заявлением семьи Лутц. Но, увы, никакой</part>
		<part start="05:52">демонической свиньи-призрака Джуди не было.</part>
		<part start="05:55">А жаль.</part>
		<part start="05:56">Семья Лутц вступила в сговор с адвокатом убийцы Уильямом Уибером и вместе они разработали эту мистификацию,</part>
		<part start="06:03">в результате которой они здорово заработали на продаже прав на книгу и на фильмы.</part>
		<part start="06:08">10 фильмов. Кроме того, они чуть не добились нового суда над Рональдом Дефео.</part>
		<part start="06:12">То есть, вы понимаете, его чуть не оправдали и на основе этой мистификации.</part>
		<part start="06:18">Вся история про призраков</part>
		<part start="06:20">оказалась мошенничеством.</part>
		<part start="06:22">И рассказы семьи, и книга Энсона наполнены нестыковками и ошибками.</part>
		<part start="06:26">Вскоре, адвокат Дефео признался, что придумал все эти страшилки</part>
		<part start="06:30">вместе с Лутцами за ящиком вина.</part>
		<part start="06:33">История и технология - ключ к успеху на Хэллоуин.</part>
		<part start="06:36">Буквально 100 лет назад люди только начинали открывать для себя науку,</part>
		<part start="06:40">многие оставались в неведении даже самых простых технологий.</part>
		<part start="06:44">Известные случаи дома с призраками, который так, кстати, и назывался - &quot;Дом с призраками&quot;.</part>
		<part start="06:49">Жившая в нём семья, в 1912 году пережила нешуточные кошмары.</part>
		<part start="06:53">Вот что писала хозяйка в своем дневнике:</part>
		<part start="06:55">&quot;Я чувствовала все более сильную усталость и равнодушие, ужасно мерзла по вечерам и постоянно ходила в шалях и шарфах.</part>
		<part start="07:02">Дети выглядели ужасно, а я так изнемогла, что после Рождества увезла их отдохнуть. Пока нас не было Джордж, постоянно просыпался по ночам.</part>
		<part start="07:10">Несколько раз его будил звон колокольчика, но, проверив парадный и черный входы, он никого не обнаруживал.</part>
		<part start="07:15">Также не раз он просыпался как будто от звонка телефона. Однажды он вскочил с кровати,</part>
		<part start="07:20">разбуженный воем и грохотом пожарного экипажа, затормозившего перед домом.</part>
		<part start="07:24">Он побежал к окну и ничего не увидел. Сидя ночью за столом, спиной к коридору, он неизменно чувствовал будто позади него кто-то есть</part>
		<part start="07:31">и смотрит ему в спину.&quot;</part>
		<part start="07:34">Так жить действительно страшно...</part>
		<part start="07:37">Я бы, наверное, ну,</part>
		<part start="07:39">ну недельку бы смог, а потом бы спятил, а они так прожили несколько месяцев. Вскоре</part>
		<part start="07:45">обследование дома показало, что отопительная печь внутри дома была неисправной, постоянно выделяла угарный газ. Внутрь дома.</part>
		<part start="07:51">Отравление окисью углерода вызывает болезненность и подобные галлюцинации.</part>
		<part start="07:56">Так что, как только печь починили, &quot;Дом с призраками&quot; стал обычным нормальным домом.</part>
		<part start="08:01">Хоть и зловещим на вид.</part>
		<part start="08:02">Так что таких звуков вы не боялись бы и какие</part>
		<part start="08:05">явления</part>
		<part start="08:07">и странные штуки вас не преследовали бы - все может объяснить наука,</part>
		<part start="08:10">достаточно просто уделить этому немного внимания.</part>
		<part start="08:14" ad="start">Расскажи об этом своим друзьям, а так же заходи в группу Tic-Tac и участвуй в конкурсе</part>
		<part start="08:18">Tic-Tac Look - делись своими самыми страшными фотками в Instagram и в ВК. Вот так должно получиться с пачкой, обязательно.</part>
		<part start="08:25">И обладателю самый криповый фотки достанется последний Go Pro. Круто? Круто.</part>
		<part start="08:31" ad="end">Ну и как обычно,</part>
		<part start="08:32">прокачивайте свои больные мозги.</part>
		<part start="08:34">Пока!</part>
		<part start="08:36" ad="start">Благодарим за просмотр!</part>
		<part start="08:38">Помог вам читать эти субтитры их автор - SuperRefresher</part>
		<part start="08:40">Не забывайте ставить свои царские лукасы, подписываться на ТОПЛЕС...</part>
		<part start="08:43">И ещё не забудьте долбануть по колокольчику... Да...</part>
		<part start="08:46" ad="end">Хорошего вам дня!</part>
	</subtitles>
</data>